<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/subtitle/</link>
    <description>Recent content on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2017 00:25:30 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/subtitle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Figuig – Die Wohlfühl-Oase im Südosten Marokkos</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Figuig-Wohlf%C3%BChl-Oase-Marokko/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:25:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Figuig-Wohlf%C3%BChl-Oase-Marokko/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Der Ort &lt;strong&gt;Figuig&lt;/strong&gt; liegt im Südosten Marokkos und ist eine der wenigen Oasen-Städte des Landes, die vom Tourismus noch verschont geblieben ist. Dadurch lässt sich dort in Ruhe die marokkanische Kultur beobachten und obendrauf die &lt;strong&gt;Palmengärten&lt;/strong&gt; erkunden, die die triste Wüstengegend mit einem strahlenden Grün untermalen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;eine-tour-durch-figuig-stadt-oase-in-der-halbwüste&#34;&gt;Eine Tour durch Figuig - Stadt-Oase in der Halbwüste&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Als wir die Hauptstraße nach Figuig mit unseren Fahrrädern hineinfahren, kommt es uns zuerst vor wie jede andere kleine Stadt. Die &lt;strong&gt;Bewohner&lt;/strong&gt; winken freundlich und lachen uns zu, überall &lt;strong&gt;kleine Werkstätten&lt;/strong&gt;, in denen Holz- und Schweißarbeiten erledigt werden. Obst- und Gemüseläden sind hier kaum zu finden. Dafür viele Leute, die sich auf dem Gehweg tummeln, die Mittagssonne genießen und uns zum Tee oder Mittagessen in ihre Wohnung einladen. Am stadteigenen Park vorbei geht es durch enge Gassen hinab in die Palmengärten, die man schon aus weiter Ferne im satten Grün leuchten sieht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Blick_auf_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf die Palmengärten Figuigs&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Stadt-Oase Figuig im Südosten Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zum Glück haben wir uns für eine &lt;strong&gt;Fahrradtour&lt;/strong&gt; durch die Stadt entschieden, um alle Winkel und unterirdischen Gänge Figuigs zu erkunden, in denen sowohl Esel, Mopeds, Fahrradfahrer als auch Fußgänger unterwegs sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/unterirdischeG%c3%a4nge_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Ein unterirdischer Gang, in dem sich Esel und Fahrradfahrer begegnen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die unterirdischen Gänge in Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/WandzeichnungFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Kunstvolle Wandzeichnungen, auf denen Tiere, Berge, Meer u.a. zu sehen ist&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bunte Wandgemälde an den Stadtmauern Figuigs&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;strong&gt;Palmenhain&lt;/strong&gt; an sich ist auf jeden Fall sehenswert und besteht aus &lt;strong&gt;drei Vegetationsebenen&lt;/strong&gt;: den Dattelpalm-Gärten, die den niedrigeren Obstbäumen wie Granatapfel und Feige Schatten spenden, welche wiederum die Gemüse- und Kräutergärten am Boden vor der Sonne schützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PalmengartenFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Dattelpalmen zwischen Beeten und Bäumen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Palmengarten mitten in der Stadt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PalmengartenFiguig2.JPG&#34; alt=&#34;Vegetationsebenen der Palmengärten in einer Stadt-Oase&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dattelpalmen zwischen Beeten und Obstbäumen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns von Figuig wieder verabschieden, bestellen wir uns noch in einem der zwei Lokale, die sich auf der Hauptstraße der Stadt befinden, eine traditionelle Tajine, um uns für den Heimweg zu stärken.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/TajineFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Tajine mit Kartoffeln, Tomaten und Oliven&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Leckere Tajine mit Kartoffeln und Oliven – traditionelles Gericht Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;camping-mitten-in-einer-oase-hier-ist-s-möglich&#34;&gt;Camping mitten in einer Oase – hier ist&amp;rsquo;s möglich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Heimweg führte uns zurück zu der eigentlichen im Titel angepriesenen &lt;strong&gt;Wohlfühl-Oase&lt;/strong&gt;, die sich &lt;strong&gt;etwa 15km vor der Stadt Figuig&lt;/strong&gt; (N 32° 10&amp;rsquo; 8.526&amp;rdquo; W 1° 22&amp;rsquo; 32.012&amp;rdquo;). Dieser wunderschöne, ruhige Platz ist der &lt;strong&gt;perfekte Gegenpol&lt;/strong&gt; zum regen Stadttreiben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Oase_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Dattelpalmen in einer steinigen Halbwüste umgeben von Gebirge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine Oase zum Entspannen – 15km vor Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Umgeben von &lt;strong&gt;Gebirge&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;steiniger Halbwüste&lt;/strong&gt; befinden sich die hohen Dattelpalmen. Zwischendurch schlängelt sich ein kleiner, &lt;strong&gt;glasklarer Bach&lt;/strong&gt;, dessen natürliche Staubecken wie gemacht fürs Baden und Relaxen sind. Im Dezember beträgt die Wassertemperatur hier etwa &lt;strong&gt;14°C&lt;/strong&gt;, während die Lufttemperatur zwischen &lt;strong&gt;kalten 3°C nachts und warmen 20°C tagsüber&lt;/strong&gt; schwankt. In der baumarmen Gegend ist es sehr schwierig, geeignetes Feuerholz für ein &lt;strong&gt;gemütliches Lagerfeuer&lt;/strong&gt; zu finden, weswegen wir schon auf dem Weg zur Oase Holz vom Straßenrand aufgesammelt und mitgenommen haben. Die vertrockneten Palmenblätter verbrennen zwar super, allerdings auch superschnell. :)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/OaseAutos_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;4 Campervans vor der Oase in Figuig&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Stellplatz an der Oase nahe Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dieser Platz ist perfekt, um die Seele baumeln zu lassen, zu &lt;strong&gt;entspannen&lt;/strong&gt; und zu meditieren, aber auch die &lt;strong&gt;sportlichen Aktivitäten&lt;/strong&gt; wie Radfahren oder Jogging kommen keinesfalls zu kurz. So ist es beispielsweise auch für etwas größere Reisegruppen, so wie wir es sind, ein leichtes, passende Beschäftigungen für jedermann zu finden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/StellplatzOase_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf die Oase, im Hintergrund Gebirge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Blick auf die wunderschöne Oase&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Übrigens: Wie üblich, kam (erst am 2. Tag) die lokale Polizei mit einer Streife vorbei, um sich über unser Wohlbefinden zu erkundigen. Wir können so lange bleiben wir wollen, es sei hier (trotz der Nähe zur algerischen Grenze) sehr sicher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer auf seiner Reise durch Marokko nach &lt;strong&gt;Wildcamping-Plätzen&lt;/strong&gt; sucht, sollte dieser Oase auf jeden Fall einen Besuch abstatten (oder vielleicht auch einen längeren Aufenthalt – wir haben hier 3 Nächte verbracht).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #5 - Auf nach Afrika - mit der Fähre nach Marokko</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-5/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 22:32:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-5/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Zwei Wochen sind wieder ins Land gezogen - in denen einiges passiert ist. Im Moment sind wir &lt;strong&gt;als Kolonne in Afrika&lt;/strong&gt; unterwegs. Was in der Zwischenzeit geschehen ist, erfährst du im &lt;strong&gt;5. Teil von UnserLeben&lt;/strong&gt;. Die Highlights der letzten zwei Wochen, los geht&amp;rsquo;s!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-bande-wieder-vereint-mit-zuwachs&#34;&gt;Die Bande wieder vereint - mit Zuwachs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Da gab es zum einen das &lt;strong&gt;große Wiedersehen&lt;/strong&gt; kurz vor Gibraltar nach zwei Wochen getrenntem Reisen. Was wir in der Zeit zu zweit erlebt haben, konntest du bereits in &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/&#34;&gt;UnserLeben #4&lt;/a&gt; nachlesen. Hier war mal wieder Lagerfeuer in der Feuertonne angesagt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch &lt;strong&gt;Gibraltar&lt;/strong&gt; wollten wir auf jeden Fall mitnehmen: Bei der Grenzüberschreitung waren wir schon nicht mehr nur in einer 3er-Kolonne unterwegs, sondern nun schon &lt;strong&gt;zu viert&lt;/strong&gt;: Sönke in seiner „Else“, einem baugleichen 407er wie wir ihn haben, begleitet uns seitdem und mischt die Runde noch ein bisschen auf =)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/LagerGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;3 Campervans am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Lager kurz vor Gibraltar&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;makaken-äffchen-und-öl-angeln-auf-gibraltar&#34;&gt;Makaken-Äffchen und Öl-Angeln auf Gibraltar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Auf Gibraltar teilten wir uns auf: Der eine Teil wollte unbedingt die einzigen wild-lebenden Affen Europas sehen, während Philipp und Cale die &lt;strong&gt;Pflanzenöl-Angeln&lt;/strong&gt; auspackten und die ganze Insel unsicher machten. Obwohl nicht mehr spanisches Staatsgebiet, ist die Stadt wie viele Teile Spaniens von Pflanzenöl-Containern übersät. Anscheinend wird hier viel frittiert und die Ölreste abgefüllt in diese Sammelboxen gebracht. Drei Stunden später und um &lt;strong&gt;rund 150 Liter Pflanzenöl reicher&lt;/strong&gt; kamen die beiden zurück. Bei einem Oldtimer wie Eddie ließe sich das ideal als Treibstoff verwenden…

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/%c3%96lfundGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;Pflanzenöl in Flaschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gibraltar als wahre Pflanzenöl-Quelle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Unterdessen erlebten Lili, Mike, Christie und ich einen nicht weniger spektakulären Ausflug in den &lt;strong&gt;Nationalpark&lt;/strong&gt; Gibraltars: Nach einer &lt;strong&gt;Motorrad-Tour&lt;/strong&gt; durch die Stadt wollten wir unbedingt noch vor Sonnenuntergang die &lt;strong&gt;Äffchen&lt;/strong&gt; entdecken und dafür den als Nationalpark geltenden „Affenfelsen“ auskundschaften:

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/AffeGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;Makaken-Affe sitzt auf Straße und frisst&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Süße Makaken-Affen auf Gibraltar&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Br%c3%bcckeGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;3 Personen springen auf einer Brücke in Gibraltar&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sprung in der Dämmerung Gibraltars&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit solch coolen Bildern im Hinterkopf ging es dann zurück zu unserem Schlafplatz – einem großen Parkplatz direkt vor einer Moschee – der wie gemacht war für unseren Workout am nächsten Morgen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fertig-machen-zur-überfahrt-mit-der-fähre-nach-marokko&#34;&gt;Fertig machen zur Überfahrt: Mit der Fähre nach Marokko&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Weiter ging es nach &lt;strong&gt;Algeciras&lt;/strong&gt;, wo die letzten Besorgungen erledigt wurden und der &lt;strong&gt;Biervorrat&lt;/strong&gt; aufgestockt und zollsicher verstaut im Keller untergebracht werden konnte. Das Bier ist natürlich ausschließlich für den Eigenbedarf gedacht, auch wenn es sich in Marokko gut gegen Lebensmittel oder sonstiges tauschen ließe ;)

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Biervorrat.JPG&#34; alt=&#34;Biervorrat in einem Auto&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;160 Dosen Bier auf dem Weg nach Marokko (nicht alle im Bild)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MikePhilippMoped.JPG&#34; alt=&#34;2 Männer auf einem pinken Moped&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mike und Philipp machen Algeciras unsicher&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/%c3%96l_filternAlgeciras.JPG&#34; alt=&#34;2 Männer, die Frittenöl auf einem Parkplatz filtern&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Frittenöl filtern – ließe sich auch als Treibstoff benutzen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cale_Cherimoya.JPG&#34; alt=&#34;Junger Mann beim Essen einer Cherimoya&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Selbstgepflückte Cherimoyas als Snack zwischendurch&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank Philipps Verhandlungskünsten bekamen wir sogar noch Gruppenrabatt auf unsere &lt;strong&gt;Fährtickets&lt;/strong&gt;. So zahlten wir dann noch 20 Euro pro Auto (!) weniger – das bedeutet: &lt;strong&gt;180 Euro&lt;/strong&gt; kostet es uns nun insgesamt, um von &lt;strong&gt;Algeciras nach Tanger-Med&lt;/strong&gt; und wieder zurück zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;marokko-here-we-go&#34;&gt;Marokko: Here we go!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Und dann ging es endlich los: Nach einer eisigen Nacht direkt am &lt;strong&gt;Fährhafen&lt;/strong&gt; reihten wir uns um 8 Uhr morgens in die Autoschlange ein, starteten 9 Uhr und kamen rund 1,5 Stunden später bei immer noch recht kalten +10°C in Marokko an.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/TangerZoll_GangBild.JPG&#34; alt=&#34;4 Campervans in einer Reihe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ankunft der Gang in Marokko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Die ersten kulturellen und auch lustigen Eindrücke aus Marokko wollen wir dir nun in ein paar Bildern präsentieren:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/TransporterHeu.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Transporter überladen mit Heu&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wer bietet mehr?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/HirteZiegen.JPG&#34; alt=&#34;Bild vom Hirten und seinen Ziegen in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ein Hirte und seine Ziegen: So ein Bild sieht man hier öfter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarocTelekom.JPG&#34; alt=&#34;Ein sehr sporadischer Maroc-Telecom-Shop&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Maroc-Telecom-Shop&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shell.JPG&#34; alt=&#34;Eine Shell-Tankstelle, die nicht mit europäischen Standards vergleichbar ist&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Shell-Tankstelle am Straßenrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Und hier sind wir nun: An der Mittelmeerküste Marokkos sind wir &lt;strong&gt;über Fnideq nach Nador&lt;/strong&gt; gefahren, wo wir in den nächsten Tagen bei rund 18°C noch &lt;strong&gt;die letzten Strände vor Weihnachten&lt;/strong&gt; mitnehmen. Schon jetzt haben wir zahlreiche Begegnungen mit Polizisten und dem Militär gehabt. Aber das wird gewiss ein Thema von UnserLeben #6 sein.&lt;br /&gt;
Wie unsere Reise weitergeht, wird spontan entschieden: Du kannst also genauso gespannt sein wie wir =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nun wünschen wir dir noch ein gesegnetes Weihnachtsfest mit viel Harmonie, Liebe und (nicht zuletzt) leckerem Essen! Genieße all die weihnachtlichen Lichter und Gerüche auf den Straßen und alles andere, was die Weihnachtszeit zu einer so einzigartigen macht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
