<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bus on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/tags/bus/</link>
    <description>Recent content in Bus on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2016 23:30:39 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/tags/bus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Unser erstes Offroad-Abenteuer in Marokko</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Unser-erstes-Offroad-Abenteuer/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 23:30:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Unser-erstes-Offroad-Abenteuer/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es sollte eigentlich nur eine Abkürzung werden. Eine leicht befahrbare, befestigte Piste - &lt;strong&gt;doch es wurde zum ersten echten Offroad-Abenteuer, das wir mit unserem Campervan erlebt haben&lt;/strong&gt;: 60 Kilometer über Wüstengrund, Steinpisten, Flussbetten und Schlammlöcher. &lt;strong&gt;Eineinhalb Tage hat&amp;rsquo;s gedauert, und jede Menge Spaß gemacht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mit-dem-mercedes-407-düdo-offroad-durch-marokko&#34;&gt;Mit dem Mercedes 407 Düdo offroad durch Marokko&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes-Benz Düdo in der Wüste, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mit dem Düdo durch die Wüste Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Von Figuig aus wollten wir weiter Richtung Er Rachidia&lt;/strong&gt;. Es gab zwei Optionen: entweder 105 km über die normale Straße (N17 -&amp;gt; N10) via Bouarfa oder &lt;strong&gt;63 km offroad auf der Piste R602&lt;/strong&gt;. Na klar wählten wir zweiteres - &lt;strong&gt;Abenteuer ist immer gut&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dem Buch &amp;ldquo;Reisehandbuch Marokko: Marokko zum selbst erfahren&amp;rdquo; von Edith Kohlbach zufolge sollte es nur eine Flussbett-Querung geben und der Weg leicht zugänglich sein. Auf die ersten 5 km traf das absolut zu, &lt;strong&gt;dann wurde es bereits holprig&lt;/strong&gt;. Aber alles noch im Rahmen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie2.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Düdo in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Nach weniger als 10 km mussten wir bereits das erste trockene &lt;strong&gt;Flussbett ausbessern&lt;/strong&gt;, um mit unseren 3,5t-Düdos und dem kleinen Peugeot unserer französischen Freunde weiterzukommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie-Flussbett.JPG&#34; alt=&#34;Offroad durch Flussbett fahren&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Offroad mit dem Campervan: Quer durchs Flussbett&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Immer wieder &lt;strong&gt;gabelte sich der Weg auf&lt;/strong&gt;, und unsere GPS-Karte stellte sich als &lt;strong&gt;nicht ganz exakt&lt;/strong&gt; heraus. Teilweise waren Passagen des ursprünglichen Weges nicht mehr befahrbar, sodass wir &lt;strong&gt;mehrfach von der eigentlichen Strecke abweichen&lt;/strong&gt; mussten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Weggabelung.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Wüsten-Straße&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;50-50-Chance - welcher ist der richtige Weg?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;So geschah es, dass unser Mercedes-Bus Eddie und wir einmal &lt;strong&gt;den falschen Weg einschlugen&lt;/strong&gt; und so an einer kleinen Siedlung aus drei Häusern ankamen. Hier war die Straße &lt;strong&gt;deutlich schlammiger&lt;/strong&gt;, weshalb wir beschlossen, umzukehren. Und da war&amp;rsquo;s auch schon passiert: Einmal nicht aufgepasst und schon waren wir &lt;strong&gt;felgentief eingesunken&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Versunken.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Mercedes Benz 407 - im Schlamm stecken geblieben&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;marokkanische-manpower-und-eine-slackline&#34;&gt;Marokkanische Manpower und eine Slackline&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Während Mike mit seinem Moped zurückfuhr, um die anderen zu holen, fingen Cindy und ich bereits an, die &lt;strong&gt;Räder freizugraben&lt;/strong&gt;. Bereits nach wenigen Minuten hatten sich wohl alle Anwohner der kleinen Siedlung um uns versammelt: &lt;strong&gt;Die Kinder trugen Steine und kleine Sträucher zusammen, während die Männer mit ihren Schaufeln, Ästen und bloßen Händen halfen, das Auto freizugraben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Freischaufeln.JPG&#34; alt=&#34;Marokkaner helfen beim Freischaufeln eines Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verständigen konnten wir uns mit ihnen nicht&lt;/strong&gt;, da sie kein Französisch sprachen. Aber das Problem war ja recht offensichtlich, von daher war die Absprache auch ohne Worte kein Problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Räder freigegraben und die Rinne mit Steinen und Büschen ausgelegt, versuchte ich es: &lt;strong&gt;1. Gang, 4 Leute schoben unterstützend&lt;/strong&gt; - 30 cm haben wir es geschafft, bis wir wieder versunken waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Zwischenzeit war Philipp mit Sönkes baugleichem Mercedes 407 gekommen, mit dem er uns aus dem Schlamm ziehen wollte. Da der Weg 10 Meter vor uns noch weiter schlammig war, reichte ein Abschleppseil nicht - &lt;strong&gt;da kam unsere 15m-Slackline zum Einsatz&lt;/strong&gt;. Auf diese Weise hat&amp;rsquo;s beim zweiten Anlauf dann auch geklappt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Slackline.JPG&#34; alt=&#34;Düdo zieht Düdo raus - mit einer Slackline&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Düdo zieht Düdo raus - mit einer Slackline&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir waren glücklich, und &lt;strong&gt;die marokkanischen Dorfbewohner hatten Unterhaltung&lt;/strong&gt; - und bekamen als Dankeschön Süßigkeiten, zwei Kuscheltiere und ein paar Dirham.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/OW9Z0nEQSUg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;offroad-adventure-schaufel-statt-lenkrad-wir-bauen-eine-straße&#34;&gt;Offroad-Adventure: Schaufel statt Lenkrad - wir bauen eine Straße!&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Mercedes Benz 407 Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Danach wurde die &amp;ldquo;Straße&amp;rdquo; aber nicht besser: Meist konnten wir &lt;strong&gt;nur 500 Meter fahren, bis wir wieder rausmussten, um Krater und Flussbetten auszubessern&lt;/strong&gt;. Von letzteren sollten nämlich noch neun weitere folgen! Deshalb verbrachten wir letztlich mehr Zeit außerhalb des Fahrzeuges als am Steuer - und legten im Schnitt &lt;strong&gt;nicht einmal 5 Kilometer in der Stunde&lt;/strong&gt; zurück.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Stra%c3%9fe-bauen.JPG&#34; alt=&#34;Offroad-Strecke mit Spaten befahrbar machen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;In Teamwork ist so ein Flussbett in einer Viertelstunde befahrbar gemacht&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Immer wieder kamen in der Umgebung oder als Nomaden lebende Marrokaner vorbei und halfen uns, die Straße befahrbar zu machen. Auch &lt;strong&gt;das Militär stand uns helfend zur Seite&lt;/strong&gt; - was hier in Marokko schon oft der Fall war, aber diesem Thema werde ich noch einen gesonderten Artikel widmen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Figuig2.JPG&#34; alt=&#34;Offroad: Durch Sand &amp;amp; Matsch mit dem Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sand &amp;#43; Schlamm &amp;#43; Bodenwellen = nicht 100% optimal&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Philipps &lt;strong&gt;Düdo mit Hochdach und Anhänger&lt;/strong&gt; ist der schwerste und langsamste - für ihn waren steile Anfahrten am Ende von Flussbetten ein Problem. Und &lt;strong&gt;Mikes Mini-Campervan hat kaum Federweg, geschweige denn Bodenfreiheit&lt;/strong&gt;. Er setzte letztlich auch einige Male auf, und musste in einer Flussüberquerung auch von mir (wieder mit Slackline) rausgezogen werden, aber &lt;strong&gt;letztlich schafften wir den gesamten Weg ohne nennenswerte Schäden&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Arwie.JPG&#34; alt=&#34;Peugeot J9: Der zerbrechlichste Campervan unserer Gruppe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der zerbrechlichste Campervan unserer Gruppe - die &amp;#39;Zen Snail&amp;#39; Peugoet J9&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Da wir mit einer einfacheren Strecke gerechnet hatten, waren nur ca. 3 Stunden angesetzt. &lt;strong&gt;Letztlich dauerte es eineinhalb Tage, bis wir die 60km durchquert hatten&lt;/strong&gt;. Die Nacht verbrachten wir also in dem fast menschenleeren Tal - bei winterlich kühlen Temperaturen, dafür aber &lt;strong&gt;absoluter Stille und einem umwerfenden Sternhimmel&lt;/strong&gt;. Dafür alleine hat sich das Abenteuer schon gelohnt. Aber auch nur des Abenteuers wegen würde ich es wieder machen. ;-)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Schlafplatz.JPG&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan in der Wüste Marokkos übernachten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mitten im Nirgendwo: Unser Rastplatz in der Steppen-Wüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Camper - Teil 2: Der Innenausbau des Mercedes 407 Düdo</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hereinspaziert in die gute Stube&lt;/strong&gt;: Heute zeigen wir dir den &lt;strong&gt;Innen-Ausbau unseres Mercedes 407&lt;/strong&gt; (Düdo). Neben &lt;strong&gt;Holzofen, Küche, Soundsystem und ein Treibholz-Regal&lt;/strong&gt; ist in dem Camper-Bus noch jede Menge mehr zu entdecken. Los geht&amp;rsquo;s mit einem allgemeinen Blick in unser rollendes Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-campervan-auto-wohnzimmer-küche-und-schlafzimmer-auf-12m²&#34;&gt;Unser Campervan: Auto, Wohnzimmer, Küche und Schlafzimmer auf 12m²&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Düdo ist etwa 6 Meter lang und 2 Meter breit, macht also ca. 12m² Grundfläche. Pi x Daumen haben wir also eine &lt;strong&gt;Wohnfläche von 10m²&lt;/strong&gt; - &amp;lsquo;ne ganze Menge für ein Auto, aber doch minimalistisch für ein Haus. Aber genau das haben wir eben auf den sechs Rädern - &lt;strong&gt;unser Haus mit Platz zum Kochen, Schlafen, Essen, Sitzen, Liegen, Stehen, Lachen und Rumtoben&lt;/strong&gt;. Nur auf ein Badezimmer verzichten wir - das wäre zu viel des Guten ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns das alles im Detail anschauen, wirf doch schon mal einen Blick in unseren Camper-Bus:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus: Der Mecedes L 407D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick vom Fahrersitz in unseren Camper-Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt2.JPG&#34; alt=&#34;Innenausstattung vom Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Innenraum vom Bett aus betrachtet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/&#34;&gt;ersten Teil dieser Artikel-Serie&lt;/a&gt; habe ich bereits verraten, dass ich den &lt;strong&gt;Großteil der Ausbauten dem Vorbesitzer zu verdanken&lt;/strong&gt; habe, der demzufolge auch für die Aufteilung verantwortlich ist. Größte Veränderung seither: Wir haben die drehbare Rückbank (mit 3 Sitzen) durch eine fest verbaute Sitzgelegenheit aus Holz ersetzt, die gleichzeitg jede Menge Stauraum bietet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus haben wir u.a. den großen Kofferraum (unterm Bett) unterteilt und mit Kisten versehen, zwei Holzspeicher eingebaut, die alten Vorhänge ersetzt und andere Kleinigkeiten geändert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt genug um den heißen Brei gequatscht: &lt;strong&gt;Lasst uns mit dem Auffälligsten an unserem Campervan beginnen - der Dachkuppel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonnenschein-sternhimmel-im-camper-bus-dank-der-dachkuppel&#34;&gt;Sonnenschein &amp;amp; Sternhimmel im Camper-Bus - dank der Dachkuppel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;2,50m lange und 80cm breite Kuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; gibt dem Düdo nicht nur einen außergewöhnlich futuristischen Look von außen, sondern &lt;strong&gt;flutet unsere Wohnung regelrecht mit Tageslicht&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Dach-Fenster unseres Campervans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zudem fühlt man sich der Natur noch näher, wenn man abends &lt;strong&gt;im Bett liegen und die Sterne über sich bewundern&lt;/strong&gt; kann. Oder direkt aus der Küche den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang so schön beobachten&lt;/strong&gt; kann:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Düdo als Campervan: Großes Dachfenster&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber nicht nur das: Die Dachkuppel bescherrt uns &lt;strong&gt;erheblich mehr Stehhöhe&lt;/strong&gt; und macht den Flachdach-Düdo so auch annehmbar für große Menschen wie mich: &lt;strong&gt;Auch mit meinen 1,94m kann ich unter der Kumpel aufrecht stehen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel von außen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Extra viel Sonne ins Auto zu lassen, kann &lt;strong&gt;Vor- und Nachteil&lt;/strong&gt; sein: So heizt der Innenraum im Sommer deutlich schneller auf. Unsere Lösung: Wir haben &lt;strong&gt;Alu-Isomatten&lt;/strong&gt; zurechtgeschnitten, die wir mittels Saugnäpfen von Innen an die Kuppel anbringen - so bleibt sogar die Stehhöhe erhalten. Und wenn wir nur etwas Lichtschutz im Bett (z.B. wegen Straßenlaternen) brauchen, genügt auch unser &lt;strong&gt;Stroh-Rollo&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Rollo.JPG&#34; alt=&#34;Rollo für Dach-Fenster beim Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-wohnzimmer-unseres-campervans-sitzen-am-holzofen&#34;&gt;Das Wohnzimmer unseres Campervans: Sitzen am Holzofen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du über die seitliche Tür ins &lt;strong&gt;Wohnzimmer&lt;/strong&gt;* kommst, findest du vor deinen Füßen unseren großen, blumigen &lt;strong&gt;Fußabstreicher&lt;/strong&gt; - Hier stehst du auch schon direkt neben dem Highlight im Camper: den &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*&lt;em&gt;Klar, unser 10m² Lebensraum im Bus ist natürlich nicht wirklich in Zimmer unterteilt, aber der Übersicht zuliebe gliedere ich hier den Wohnraum in mehrere Teile.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Fu%c3%9fabstreicher.JPG&#34; alt=&#34;Wohnzimmer: Fußabstreicher und Holzofen im Camper-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Einstieg zum Wohnzimmer - der Holzofen am linken Bildrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem hast du hier bereits die &lt;strong&gt;Sitzbank-Stauraum-Kombi&lt;/strong&gt; vor dir, auf der (kuschelnd) drei Leute Platz haben:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Sitzbank.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Camper: Sitzbank &amp;amp; Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sitzbank und Stauraum zugleich - Schuhregal (unten rechts), Truhen im oberen Bereich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die eingelassenen Fächer sind von oben wie &lt;strong&gt;Truhen&lt;/strong&gt; zu öffnen (und werden für uns als Vorratskammer für unverderbliche Lebensmittel genutzt):&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Truhe.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Campervan: Sitzbank und Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hier hat &amp;#39;ne Menge Platz: die Sitzbank als Truhe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wer hier sitzt oder liegt, hat an kalten Abenden auch den wärmsten Platz im Camping-Bus erwischt - direkt vor dem &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzofen.JPG&#34; alt=&#34;Holzofen im Camper als Heizung&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Holzofen als Heizung und zum Kochen im Camper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wenn wir die obere Metallleiste vom Ofen abnehmen, passt unser großer &lt;strong&gt;Topf perfekt auf den Ofen&lt;/strong&gt; - so brauchen wir selbst &lt;strong&gt;zum Kochen kein Gas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direkt hinter dem Ofen habe ich einen Käfig angebracht, in dem das &lt;strong&gt;Feuerholz zum Trocknen&lt;/strong&gt; kommt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzk%c3%a4fig.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager im Camper, für den Holzofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Käfig zum Lagern und Trocknen von Feuerholz&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fließend-wasser-und-gas-backofen-die-küche-unseres-campervans&#34;&gt;Fließend Wasser und Gas-Backofen - die Küche unseres Campervans&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Direkt an die Sitzbank angrenzend, befindet sich die &lt;strong&gt;Küchenzeile aus Wildholz&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche.JPG&#34; alt=&#34;Küche im Camping-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Camping-Küche mit Waschbecken und Gasofen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Neben Kochtöpfen, Geschirr und Lebensmitteln findet hier auch die &lt;strong&gt;Backofen-Herd-Kombi&lt;/strong&gt; Platz. Auch wenn wir den Ofen nicht allzu oft benutzen, sind wir über ihn doch jedes Mal froh, wenn wir uns steinharte Sammeln wieder weich aufbacken können. &lt;strong&gt;Betrieben wird beides per Gas.&lt;/strong&gt; Die Gasflasche steht übrigens im Keller, aber dazu später mehr. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um den Herd zu verwenden, klappen wir einfach die &lt;strong&gt;Arbeitsfläche der Küchenzeile&lt;/strong&gt; auf:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Herd.JPG&#34; alt=&#34;Gasherd in der Küche unseres Campers&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In die Arbeitsplatte ist zudem eine &lt;strong&gt;Schüssel als Waschbecken&lt;/strong&gt; eingelassen. Einen &lt;strong&gt;Ablauf gibt es nicht&lt;/strong&gt;. Stattdessen nehmen wir die Schüssel einfach heraus und &lt;strong&gt;gießen damit die Blumen&lt;/strong&gt; am Straßenrand.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcchenzeile.JPG&#34; alt=&#34;Küche des Campervan: Waschbecken mit Wasserhahn&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Waschbecken mit fließend Wasser - Luxus auf Reisen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser wird übrigens per &lt;strong&gt;Fußpumpe&lt;/strong&gt; aus dem Tank zum Wasserhahn befördert. Doppelt genial: zum einen ganz ohne Strom, zum anderen lässt sich die Wassermenge per Pedal optimal regeln.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Pumpe.JPG&#34; alt=&#34;Fußpumpe als Wasserpumpe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fußpumpe fürs Wasser, daneben der mit Kork ummantelte Radkasten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten gilt, was immer beim Ausbau eines Camper-Bus gilt: &lt;strong&gt;Aus wenig Platz möglichst viel rausholen.&lt;/strong&gt; In unserer Küche gelingt das unter anderem mit einer &lt;strong&gt;Magnetleiste für Besteck&lt;/strong&gt; und andere Metallteile sowie &lt;strong&gt;Weckgläsern, die von unten ans Regal geschraubt sind&lt;/strong&gt;. Das Kochbesteck hinter der Spüle wird übrigens &lt;strong&gt;mit alten Stuhlfedern gehalten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche2.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Ausbau: die Küche&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wenig Platz, viele Möglichkeiten: unsere Camper-Küche&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;zimmer-3-oder-auch-ein-regal&#34;&gt;Zimmer 3 - oder auch: ein Regal&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Zimmer3.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus von innen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Okay, okay. Hier darfst du zurecht fragen, wo denn bitte noch ein weiteres Zimmer sein soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als &amp;ldquo;Zimmer 3&amp;rdquo; bezeichne ich hier eigentlich lediglich das &lt;strong&gt;große Regal&lt;/strong&gt;, das wir normalerweise (wie auf dem Bild) mit einem Tuch abgehangen haben. Außerdem hatten wir in unserer letzten gemeinsamen &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Wohnung ein &lt;strong&gt;Zimmer 3&lt;/strong&gt; - und Tradition ist nun mal Tradition, oder so ähnlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die oberste Etage des Regals ist mit &lt;strong&gt;Treibholz-Brettern&lt;/strong&gt; ausgelegt. Diese dient als Bücherregal und zur schnellen Ablage:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/B%c3%bccherregal.JPG&#34; alt=&#34;Regal aus Treibholz - Camper-Ausbau&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dass das eigentliche Regal zugehangen ist, ist auch gut so: Dahinter herrscht nämlich meist &lt;strong&gt;ziemliches Chaos&lt;/strong&gt;. Dass das Regal aus Wildholz und die einzelnen Fächer aus einem &lt;strong&gt;Fischereinetz&lt;/strong&gt; bestehen, macht es aber so besonders, dass ich es dir trotzdem nicht vorenthalten will:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Regal.JPG&#34; alt=&#34;Campervan ausbauen: Regal aus Fischernetz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Achtet nur aufs Regal, nicht den Inhalt!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-schlafzimmer-in-unserem-camper-bus&#34;&gt;Das Schlafzimmer in unserem Camper-Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hierzu gibt es eigentlich wenig zu sagen: Ein &lt;strong&gt;1,40m breites und 1,87m langes Bett&lt;/strong&gt;, mit einer Schaumstoffmatratze - direkt über dem sogenannten &amp;ldquo;Keller&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Highlights: Die &lt;strong&gt;Türen nach hinten geöffnet&lt;/strong&gt;, liegt man hier praktisch direkt am Strand (oder wo man auch gerade ist). Außerdem sorgen die &lt;strong&gt;Lautsprecher an beiden Seiten&lt;/strong&gt; für wunderbaren Musikgenuss. (Eigentlich etwas dekadent für meinen Geschmack, aber wenn man solche Dinger einmal hat&amp;hellip;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Bett.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo ausbauen: Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bevor wir abschließend noch einen Blick in die Fahrerkabine werfen, &lt;strong&gt;schauen wir uns zuerst noch schnell den Keller an&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-keller-stauraum-und-kühlschrank&#34;&gt;Der Keller - Stauraum und &amp;ldquo;Kühlschrank&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Keller&amp;rdquo; nennen wir den &lt;strong&gt;großen Stauraum unterm Bett&lt;/strong&gt;, der sowohl von hinten als auch von Innen zugänglich ist. Hinten haben wir ein paar &lt;strong&gt;Zwischenwände eingezogen&lt;/strong&gt;, um die Hälfte des Kofferraums für unsere großen &lt;strong&gt;Plastikboxen&lt;/strong&gt; zu nutzen. Die andere Hälfte ist offen zugänglich - hier finden unter anderem&lt;strong&gt;Wassertanks, Kanister und unsere zwei Klappräder&lt;/strong&gt; Platz.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Kofferraum.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Kofferraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von innen kommen wir über die kleine Tür unterm Bett an den Keller. Im Moment ist hier &lt;strong&gt;nur ein großer zusammenhängender Raum&lt;/strong&gt; - um den Platz effektiver zu nutzen, wollen wir hier später noch &lt;strong&gt;mit einem Netz eine zweite Ebene&lt;/strong&gt; schaffen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Keller.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Stauraum unter dem Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Jedenfalls nutzen wir diesen Raum für &lt;strong&gt;verderbliche Lebensmittel&lt;/strong&gt; wie frisches Obst und Gemüse - da hier &lt;strong&gt;der kühlste Ort im Auto&lt;/strong&gt; ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-fahrerkabine-unseres-mercedes-l-407-d&#34;&gt;Die Fahrerkabine unseres Mercedes L 407 D&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Fahrerkabine.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz L407D: Fahrerkabine&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Fahrerraum unseres 30 Jahre alten Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie du sehen kannst, ist hier &lt;strong&gt;das meiste im Originalzustand&lt;/strong&gt;: das Armaturenbrett, die Anzeigen, die Sitze, der Gummiboden - alles &lt;strong&gt;seit 1986 im Auto&lt;/strong&gt;, und dafür recht gut erhalten. Die Ablagefläche auf der Motor-Abdeckung haben wir hauptsächlich aus ästhetischen Gründen &lt;strong&gt;mit Korkmatte verkleidet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einzig ein &lt;strong&gt;Radio&lt;/strong&gt; mit USB- und Klinken-Anschluss verfälscht die einheitliche &amp;ldquo;Retro&amp;rdquo;-Optik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während mehr als die Hälfte der Ablage an der Frontscheibe tatsächlich als Ablage dient, haben wir auf der rechten Seite einen kleinen &lt;strong&gt;Mini-Garten&lt;/strong&gt;. Im Moment sind hier nur eine &lt;strong&gt;Pfefferminze und Petersilie&lt;/strong&gt; anzufinden, aber es soll in Zukunft noch mehr dazu kommen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Garten.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Bus ausbauen - mit Garten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pflanzen müssen sein! - unser kleiner Garten im Campervan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Unterm Fahrersitz sind wie gewohnt die Autobatterien, während ich unter dem Beifahrersitz noch ein kleines &lt;strong&gt;Staufach für Feuerholz&lt;/strong&gt; zusammengeschustert habe - nicht besonders schön oder gerade, aber praktisch:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzspeicher.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager unter Beifahrersitz im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Highlight der Fahrerkabine unseres Mercedes 407: Sowohl &lt;strong&gt;Fahrer- als auch Beifahrersitz sind drehbar&lt;/strong&gt;. So lässt sich schön in größerer Runde zusammensitzen, und außerdem wird auch gleich mehr Platz zwischen den aufgedrehten Stühlen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Sitze_gedreht.JPG&#34; alt=&#34;Drehbare Fahrersitze im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drehbare Fahrersitze im Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hinter dem Fahrersitz haben wir ebenfalls noch eine augenscheinlich schlichte Holzbox angebracht, hinter der sich jedoch noch &lt;strong&gt;ein ganz besonderes elektronisches Extra&lt;/strong&gt; verbirgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Stromkasten.JPG&#34; alt=&#34;3. Autobatterie und Ladestandanzeiger im Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hier ist nämlich unter anderem die &lt;strong&gt;dritte Autobatterie&lt;/strong&gt; untergebracht - ein entscheidendes Bauteil in unserem Stromversorgungs-Konzept. Aber darum soll&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;im dritten Teil zu unserem Camper&lt;/strong&gt; gehen. Dann wirst du auch mehr über unseren Strombedarf und elektronische Geräte erfahren.&lt;br /&gt;
Manchmal wird&amp;rsquo;s eben auch dunkel - und dann ist &lt;strong&gt;Beleuchtung&lt;/strong&gt; nicht ganz schlecht:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt_beleuchtet.JPG&#34; alt=&#34;Beleuchtung mit LED-Lampen im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und zu guter Letzt: Den Himmel des Fahrerraums (bis ins Wohnzimmer ragend) nutzen wir als großen &lt;strong&gt;Lagerraum&lt;/strong&gt; für allerlei Dinge - Gitarre, Yoga-Matten, Decken und vieles mehr finden &lt;strong&gt;in diesem riesigen Netz&lt;/strong&gt; Platz:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Netz.JPG&#34; alt=&#34;Dank Netz am Himmel mehr Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich hoffe, dir hat der Artikel gefallen&lt;/strong&gt; und eine bessere Vorstellung von unserem Leben im Bus gegeben. Wenn du selbst einen Campervan hast, konntest du hoffentlich auch die eine oder andere Idee mitnehmen. Vielleicht hast du aber &lt;strong&gt;Vorschläge für uns&lt;/strong&gt;? Gerne her damit :-)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-hast-fragen-dann-raus-damit-hinterlass-uns-ein-kommentar-oder-schreib-uns-bei-facebook-https-fb-com-inspiritana-org&#34;&gt;Du hast Fragen? Dann raus damit! Hinterlass uns ein Kommentar oder &lt;a href=&#34;https://fb.com/inspiritana.org&#34;&gt;schreib uns bei Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Mercedes-Bus L 407D (Düdo): Teil 1 - Allgemeines &amp; Optik</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 Meter lang, 2 Meter breit und 2,80 Meter hoch&lt;/strong&gt; - offiziell hört er auf &lt;strong&gt;Daimler (Mercedes) Benz L 407D&lt;/strong&gt;, wir nennen den Düdo liebevoll &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Eddie&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: unser Campervan, unser Wohnmobil, unsere Wohnung, unser Zuhause!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In dieser Artikel-Serie stellen wir ihn dir nicht nur vor, sondern lassen dich auch rein in die gute Stube. :-)&lt;/strong&gt; Im ersten Teil geht&amp;rsquo;s allgemein ums Fahrzeug und was das Äußere des guten Kerls verrät.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange2.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407 Düdo Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hi, ich bin Eddie, ein Mercedes 407 Düdo, geboren 86.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;allgemeines-zum-fahrzeug-mercedes-l-407d-düdo&#34;&gt;Allgemeines zum Fahrzeug: Mercedes L 407D (&amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Mercedes 407 gehört zur &lt;strong&gt;309er-Baureihe, die in Düsseldorf hergestellt wurde&lt;/strong&gt; (deshalb auch kurz &amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;). &lt;strong&gt;1986 &amp;ldquo;geboren&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, gehört Eddie zu den letzten Düdos, die gebaut wurden. Danach folgten die Vario- und dann die heute noch sehr bekannten Sprinter-Modelle. Wir liegen mit unserem Fahrzeug also &lt;strong&gt;an der Grenze zwischen alt und schon-fast-modern&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich war er ein beige lackiertes &lt;strong&gt;Rettungsfahrzeug&lt;/strong&gt; (wahrscheinlich des Zivilschutzes), bis er 2000 an einen KFZ-Mechaniker überging. 10 Jahre später kam er in die Hände eines jungen Klangschalentherapeuts, der den blanken LKW mit Doppelkabine &lt;strong&gt;liebevoll zum Campervan ausbaute&lt;/strong&gt;. Nach langer gezielter Suche nach einem 407er Düdo haben wir Eddie 2016 dann gefunden und gekauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun die &lt;strong&gt;Fakten zum Bus&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modell:&lt;/strong&gt; Mercedes Benz L 407D, mittlerer Radstand, Flachdach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kilometerstand:&lt;/strong&gt; ca. 130.000 km (Stand: Dezember, 2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Baujahr:&lt;/strong&gt; 1986, Erstzulassung: 1987&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reisegeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; 80 km/h, bergauf 30 km/h - &lt;strong&gt;Höchstgeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; ca. 100 km/h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Motor:&lt;/strong&gt; 72 PS-Diesel-Motor mit 4 Zylindern, 5-Gang-Schaltung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maße:&lt;/strong&gt; 6m lang, 2m breit -&amp;gt; 12m² Gesamtfläche, ca. 10m² Wohnraum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zulässiges Gesamtgewicht:&lt;/strong&gt; 3.500 kg (abgelastet von 4.700 kg)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sitzplätze:&lt;/strong&gt; 6 eingetragen, aber nur 2 installiert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Türen:&lt;/strong&gt; zwei vorne, eine seitlich, zwei hinten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;auffällig-orange-wuchtig-und-einzigartig-unser-campervan-von-außen&#34;&gt;Auffällig orange, wuchtig und einzigartig - unser Campervan von außen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir gefahren kommen, &lt;strong&gt;hört man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;. Wenn wir irgendwo stehen, &lt;strong&gt;sieht man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;: Mit seinem &lt;strong&gt;leuchtend-orangenem Lack&lt;/strong&gt; ist Eddie alles andere als unauffällig. Aus diesem Grund und aus persönlicher Vorliebe für natürliche Farben wollen wir dem Bus bald ein neues Gewand verpassen. Aber bis dahin &lt;strong&gt;strahlt er freundlich&lt;/strong&gt; vor sich hin:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes L407D als Campervan und Wohnmobil&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Mit der großen Frontscheibe und zwei Metern Breite wirken Düdos meines Erachtens immer wuchtig. Durch die &lt;strong&gt;verstärkten Federn hinten&lt;/strong&gt; ist unser L407D noch ein ganzes Stück höher als gewöhnlich, was ihm - sagen wir - eine &lt;strong&gt;stattliche Figur&lt;/strong&gt; verschafft. Da wir die Flachdach-Variante haben, ist er aber zumindest &lt;strong&gt;in der Höhe recht handlich&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der größte Blickfang von außen ist ohne Frage die &lt;strong&gt;Glaskuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; - wir scherzen ab und zu über den &amp;ldquo;Spaceshuttle-Look&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Düdo mit Glaskuppel auf dem Dach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die 2,50m lange Dachkuppel unseres Düdos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bei genauerem Hinsehen fällt auch ein &lt;strong&gt;verruster Topfdeckel auf dem Dach auf&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Esse.JPG&#34; alt=&#34;Die Esse unseres Campervan-Ofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Welche Rolle dieser spielt und was sich sonst noch alles in unserem rollenden Zuhause verbirgt, erfährst du - sehr bald! - im zweiten Teil zu unserem Mercedes-Bus Eddie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipp-folge-uns-auf-facebook-http-facebook-com-inspiritana-org-um-teil-2-der-artikel-serie-nicht-zu-verpassen&#34;&gt;Tipp: &lt;a href=&#34;http://facebook.com/inspiritana.org&#34;&gt;Folge uns auf Facebook&lt;/a&gt;, um Teil 2 der Artikel-Serie nicht zu verpassen!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #3: Wildcamping in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 13:41:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Seit &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/&#34;&gt;unserem letzten Blog-Beitrag&lt;/a&gt; ist viel passiert: Wir sind weitere &lt;strong&gt;1.000 Kilometer gefahren&lt;/strong&gt;, haben die ersten &lt;strong&gt;Wildcamping-Nächte&lt;/strong&gt; abseits der Straße verbracht und sind mit unserem Mercedes-Bus &lt;strong&gt;das erste Mal liegen geblieben&lt;/strong&gt;. Dazwischen haben wir viel gelacht, beeindruckende Natur gesehen, uns tagsüber gesonnt und in den Nächten gefroren. Los geht&amp;rsquo;s!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-im-Bus-witzig.JPG&#34; alt=&#34;Cale Cindy im Mercedes Benz 407&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mit viel Spaß dabei - endlich wärmeres Wetter!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;1-000-kilometer-quer-durch-spanien-unsere-eindrücke&#34;&gt;1.000 Kilometer quer durch Spanien - unsere Eindrücke&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Von Bordeaux aus sind wir &lt;strong&gt;an der Atlantikküste nach Spanien&lt;/strong&gt;, haben eine Nacht direkt am Meer in &lt;strong&gt;San Sebastian&lt;/strong&gt; geschlafen und sind danach &lt;strong&gt;über Madrid weiter in den Süden&lt;/strong&gt; gefahren. Große Teile der Strecke sind wir gemeinsam mit unseren Freunden Christie und Philipp gefahren, und auch die meisten Abende haben wir zusammen verbracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Leben &amp;ldquo;on the road&amp;rdquo; hält dabei immer wieder spannende, aber auch &lt;strong&gt;lustige Momente&lt;/strong&gt; bereit - zum Beispiel, wenn die Mädels auch &lt;strong&gt;auf einem eingezäunten Rastplatz nicht auf ihren Sport verzichten&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cindy-Christie-McDonalds.JPG&#34; alt=&#34;Cindy und Christie beim Sport vor einem McDonald&amp;#39;s&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Da wir so viel Strecke zurückgelegt haben, gab es natürlich auch einiges zu sehen. Zum Beispiel fuhren wir &lt;strong&gt;im Norden Spaniens durch grüne Berglandschaften&lt;/strong&gt;, die eher an die bergige Schweiz als das heiße Spanien erinnerten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-Berge.JPG&#34; alt=&#34;Nordspanien Berge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-Berge2.JPG&#34; alt=&#34;Spanien Norden Natur Berge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-See.JPG&#34; alt=&#34;Natur Spanien See Berge Norden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber zwischendurch fanden wir auch immer wieder Zeit, &lt;strong&gt;die spanischen Städte und Dörfer zu erkunden&lt;/strong&gt;. Philipp ist dabei ein ausgezeichneter &lt;strong&gt;Reise-Guide&lt;/strong&gt; und schlägt uns meist sehr sehenswerte Orte vor und führt uns stets zu touristischen Punkten - mit besonderer Vorliebe für Kirchen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ja%c3%a9n-Kirche.JPG&#34; alt=&#34;Kirche in der spanischen Stadt Jaén, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kirche Nr. 1 in Jaén, Zentralspanien&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ja%c3%a9n-Kirche2.JPG&#34; alt=&#34;Kirche in der spanischen Stadt Jaén, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kirche Nr. 2 in Jaén&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Aranjuez-Stadtpark.JPG&#34; alt=&#34;Aranjuez, Park der Stadt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Stadtpark in Aranjuez&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;einkaufen-müssen-wir-nicht-containern-sei-dank&#34;&gt;Einkaufen müssen wir nicht - Containern sei Dank!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie &lt;strong&gt;erfolgreich das Containern&lt;/strong&gt; bei uns teilweise schon war, hat Cindy bereits &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/&#34;&gt;in ihrem Foodsaving-Artikel&lt;/a&gt; erzählt. &lt;strong&gt;Auch die letzten zwei Wochen mussten wir nicht einkaufen.&lt;/strong&gt; Hier zum Beispiel der letzte Fund bei LIDL:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Obst2.JPG&#34; alt=&#34;Gerettete Lebensmittel, Obst wie Ananas und Birnen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gesundes Essen ganz umsonst: 3 Tage Fruchtsalat!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber &lt;strong&gt;keine Sorge&lt;/strong&gt;, auch mit ungesundem Süßkram und Cola (und zwei noch gefrorenen Brathähnchen!) wurden wir versorgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Cola-S%c3%bc%c3%9fkram.JPG&#34; alt=&#34;Cola und Süßigkeiten aus dem Müll&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;endlich-geht-s-off-road-mit-dem-campervan-in-die-natur&#34;&gt;Endlich geht&amp;rsquo;s off-road: Mit dem Campervan in die Natur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zwischendurch haben wir Vladimir, der von Moskau aus bis nach Spanien getrampt ist, mitgenommen und ihn zu einem &lt;strong&gt;gemeinsamen Abend im Naturpark Deseñaperros samt Barbecue und Lagerfeuer&lt;/strong&gt; eingeladen. Hier, am Rande des Naturparks, kam bei mir zum ersten Mal Wildcamping-Feeling auf: &lt;strong&gt;schroffe Berge, üppige Wälder, ein pletschernder Bachlauf, kreisende Adler und die endlose Ruhe der Natur&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Standplatz.JPG&#34; alt=&#34;Desenaperros Naturpark Spanien Wildcamping&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Direkt am Naturpark - Vladimir schläft mit Zelt IM Park&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Lagerfeuer.JPG&#34; alt=&#34;Wildcamping Lagerfeuer Spanien Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsames Lagerfeuer und Grillen am Abend&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Berge.JPG&#34; alt=&#34;Deseñaperros Naturpark Spanien Berge Natur&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Naturpark Deseñaperros: Die Berge im morgendlichen Nebel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Cindy-Meditation.JPG&#34; alt=&#34;Cindy meditiert in den Bergen im Naturpark&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy beim Meditieren in den Bergen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Panorama Natur Desenaperros Nationalpark&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Yoga-Klippe.JPG&#34; alt=&#34;Yoga Asana Krähe Bakasana an der Klippe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ich in einem meiner Lieblings-Asanas, der Krähe (Bakasana)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Für solche Momente reise ich&lt;/strong&gt; - einen Abend auf dem McDonald&amp;rsquo;s-Parkplatz einer großen Stadt zu verbringen, kann zwar auch witzig sein, erfüllt mich aber natürlich nicht. Umso glücklicher war ich darüber, dass wir am darauffolgenden Tag &lt;strong&gt;wieder einen schönen Platz abseits der Straße&lt;/strong&gt; finden konnten - diesmal zwischen Oliven-Feldern wenige Hundert Meter von einem Stausee entfernt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Stellplatz-Olivenplantage.JPG&#34; alt=&#34;Wildcamping mit dem Mercedes L 407 D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Spanien-See-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Panorama-Blick auf einen See in Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Lagerfeuer-mit-Philipp-Christie.JPG&#34; alt=&#34;Lagerfeuer am Campervan - mit Philipp und Christie&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Und wieder gab&amp;#39;s Feuer - und Brathähnchen zu essen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unsere-erste-panne-eins-kommt-zum-anderen&#34;&gt;Unsere erste Panne - eins kommt zum anderen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seitdem wir unseren &lt;strong&gt;Mercedes L 407 D Bj. 1986&lt;/strong&gt; gekauft haben, sind wir bereits mehrfach liegen geblieben - jedes Mal aus demselben Grund: Der &lt;strong&gt;Diesel-Vorfilter&lt;/strong&gt; war dicht. Wirklich als Panne kann man das kaum bezeichnen, da der Filter-Wechsel zu den gewöhnlichen Wartungsarbeiten gehört. Den Filter wie bei uns bisher ca. alle 1.500 km austauschen zu müssen, ist aber schon ungewöhnlich - wir mitmußen noch, woran das liegen kann. Vermutlich &lt;strong&gt;Schmutz im Tank&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie auch immer, gestern geschah es zum ersten Mal unvorhergesehen: Obwohl wir den Vorfilter erst zwei Tage vorher gewechselt hatten, fing Eddie auf der Autobahn auf einmal an zu ruckeln. &lt;strong&gt;Die Leistung fiel drastig ab, und innerhalb weniger Minuten konnten wir nurmehr im 3. Grad auf der Geraden 40 km/h fahren.&lt;/strong&gt; Als wir fast stehen blieben, machte ich den Motor aus und fuhr auf den Standstreifen. Vorbildlich, wie ich bin, habe ich &lt;strong&gt;das Warndreieck ordnungsgemäß aufgestellt und kurz darauf eine Dose Bier geöffnet&lt;/strong&gt;. Philipp und Christie würden bald kommen, sie waren nur einige Kilometer hinter uns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als die beiden sich mit Ihrem &lt;strong&gt;12 Jahre älteren Mercedes-Bus&lt;/strong&gt; auf dieser leichten Steigung mit ca. 20 km/h an uns herangepirscht hatten, stieg Philipp aus, und sagte sofort: &amp;ldquo;Dann wird&amp;rsquo;s wohl &lt;strong&gt;diesmal der Hauptfilter&lt;/strong&gt; sein.&amp;rdquo; Ein Blick auf den Vorfilter zeigte aber, dass dieser bereits keinen Diesel mehr durchließ, da er mit dicken Klumpen zugesetzt war. &lt;strong&gt;Einmal ausgepustet, und wieder rein damit.&lt;/strong&gt; Witzigerweise war aber der Hauptfilter von Philipps Düdo fällig, weshalb er diesen gleich ersetzte. &lt;strong&gt;Fertig - dachten wir.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eddie sprang ohne Probleme an, Philipps Bus wollte aber nicht so recht. Leer gefahren, kein Diesel mehr im Leitungssystem. Mehrmals probiert, und dadurch letztlich die &lt;strong&gt;Autobatterie leergesaugt&lt;/strong&gt;. Als ich dann über meine Batterie &lt;strong&gt;Starthilfe&lt;/strong&gt; gab, stellte sich die Frage: &lt;strong&gt;Wer hilft hier eigentlich wem?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Eddie-PhilippsD%c3%bcdo-Panne.JPG&#34; alt=&#34;Zwei Mercedes 407 Busse bei einer gleichzeitigen Panne&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Panne: Unsere Oldtimer-Busse am Straßenrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie auch immer, etwa 30 Mal versuchten wir, den guten alten Motor anzulassen. Ohne Erfolg. Wahrscheinlich weil &lt;strong&gt;gar kein Diesel nachlaufen konnte, da wir leicht bergauf standen&lt;/strong&gt; (und Philipp nur noch etwa 5l im Tank hatte). Deshalb konnte sich Eddie das erste Mal so richtig beweisen, und &lt;strong&gt;den noch schwereren Mercedes 407 unserer Freunde abschleppen&lt;/strong&gt;. Den Berg hoch - bergab konnte Philipp dann endlich seinen Motor zum Laufen bringen. &lt;strong&gt;Jippie&lt;/strong&gt;! Nun die letzten 10 km bis zum Tagesziel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch nach zwei Kilometern stockte Eddie wieder, nach drei Kilometern ging der &lt;strong&gt;Motor aus&lt;/strong&gt;. Zum Glück gerade noch von der Autobahn runter. &lt;strong&gt;Diesmal wirklich der Hauptfilter.&lt;/strong&gt; Getauscht. Diesel mit Hand nachgepumpt. Motor gestartet. &lt;strong&gt;Jetzt aber wirklich: Ab zum Schlafplatz!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Abenteuer kann weitergehen&lt;/strong&gt; - bis zum nächsten Mal in UnserLeben!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hast den letzten Artikel zu unserer Reise verpasst? In &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/&#34;&gt;UnserLeben #2&lt;/a&gt; ging&amp;rsquo;s quer durch Frankreich - wo wir natürlich auch einiges erlebt haben :-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #2: Fast in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 22:42:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Während ich das hier schreibe, liegen wir in der Nähe von Kapbretone bei einem versteckten Strand eingemummelt im Bett und hören zu, wie der Regen bereits am Morgen wieder auf unseren Bus peitscht. Schon die letzten &lt;strong&gt;Tage waren größtenteils vom Nass bestimmt&lt;/strong&gt;, was uns dazu trieb, Kilometer für Kilometer zurückzulegen, um dem sommerlichen Wetter schneller näher zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch auch hier an der &lt;strong&gt;Atlantikküste im Süden Frankreichs&lt;/strong&gt; sind zumindest die Temperaturen schon angenehm - auch ohne Ofen ist es komfortabel im Bus, und Cale ist bereits wieder barfuß unterwegs. Im Vergleich zur letzten Woche also echter Luxus: Zwischendurch waren sogar schon &lt;strong&gt;die Scheiben und auch die Kuppel unseres Busses gefroren&lt;/strong&gt; – so kalt war es.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Scheibe-Frost.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Fenster gefroren&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Dachkuppel - zugefroren!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;eine-kleine-tour-durch-die-französische-stadt-bellac&#34;&gt;Eine kleine Tour durch die französische Stadt Bellac&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Doch trotz dieser fahrintensiven Woche – wir haben &lt;strong&gt;in 7 Tagen über 1.000 km&lt;/strong&gt; hinter uns gebracht (bei einer Autobahngeschwindigkeit von 70 km/h) – haben wir viel erlebt und gesehen:&lt;br /&gt;
Erwähnenswert sind unter anderen die größeren &lt;strong&gt;Stadtfriedhöfe&lt;/strong&gt; hier in Frankreichs. In &lt;strong&gt;Bellac&lt;/strong&gt; konnten wir nicht anders und wollten zumindest einen mal fotografisch festhalten:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac-Friedhof.JPG&#34; alt=&#34;Friedhof in Bellac, Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Solche riesigen Friedhöfe sind entweder am Rande einer Stadt, aber oftmals auch mittendrin zu sehen. Durch die riesigen Grabsteine wirkt alles so gigantisch und ist wirklich sehr beeindruckend, wenn man davor steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch den historischen &lt;strong&gt;Stadtkern inkl. Park&lt;/strong&gt; haben wir uns etwas genauer angeschaut, und unsere Eindrücke natürlich auch aufgefangen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac-Cindy.JPG&#34; alt=&#34;Cindy im Park in Bellac&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac.JPG&#34; alt=&#34;Altes Gebäude in Bellac&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac2.JPG&#34; alt=&#34;Historisches Gebäude in Bellac, Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Herbstbl%c3%a4tter.JPG&#34; alt=&#34;Blätter im Herbst&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;bekannte-gesichter-in-unbekannten-gegenden&#34;&gt;Bekannte Gesichter in unbekannten Gegenden&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Am Mittwoch machten wir uns nach einer Nacht auf dem McDonald&amp;rsquo;s-Parkplatz (da freies Internet) und einem Besuch im Decathlon auf nach Biganos, um uns &lt;strong&gt;mit Christie und Philipp zu treffen&lt;/strong&gt;. Die zwei betreiben übrigens auch je einen Blog: &lt;a href=&#34;http://deliteindisorder.com&#34;&gt;deliteindisorder.com&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&#34;http://mb407.wordpress.com&#34;&gt;mb407.wordpress.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beiden haben wir im Sommer während unserer Bussuche in Berlin kennengelernt. Sie arbeiten im Sommer in Deutschland (während sie dieses Jahr mit dem Ausbau ihres Düdos beschäftigt waren) und fahren den Winter über in den Süden. &lt;strong&gt;Ihre Reise geht wie unsere dieses Jahr über Frankreich und Spanien nach Marokko&lt;/strong&gt; – für uns zum ersten, für die beiden zum zweiten Mal.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Christie-und-Philipp.JPG&#34; alt=&#34;Christie von deliteindisorder.com, darunter Philipp (mb407.wordpress.com)&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oben: Christie, darunter ihr Freund Philipp&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während uns der Wind um die Ohren zischte, tauschten wir nicht nur kurz ein paar Infos zur bisherigen Reise aus, sondern auch noch &lt;strong&gt;Lebensmittel&lt;/strong&gt;, von denen wir jeweils zu viel hatten. Die beiden sind nämlich auch begeisterte &amp;ldquo;Dumpster Diver&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Christie-und-Philipp-Tausch.JPG&#34; alt=&#34;Gerettete Lebensmittel tauschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lebensmittel tauschen - jeder hat mehr als genug!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Anschließend hatten wir noch mehr Lebens- und Nahrungsmittel als vorher und mussten am Abend erstmal &lt;strong&gt;im Bus umsortieren&lt;/strong&gt;, um in unserem „Kühlfach“ unter dem Bett für alles Platz zu finden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Obst.JPG&#34; alt=&#34;Äpfel und anderes Obst - kostenlos recycelt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Gem%c3%bcse3.JPG&#34; alt=&#34;Kostenloses Gemüse aus Müllcontainern&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Lebensmittelvorrat.JPG&#34; alt=&#34;Unsere Lebensmittel im Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die neue Ordnung im Vorratsfach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Scrubs-Abend.JPG&#34; alt=&#34;Scrubs und Abendbrot im Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Danach: Abendbrot &amp;amp; eine Folge unserer Lieblingsserie&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Christie und Philipp machten sich gleich auf den Weg Richtung Kapbretone, während wir beschlossen, erst noch einen &lt;strong&gt;Abstecher zur Dune du Pilat&lt;/strong&gt; zu unternehmen und dort zu nächtigen. Das ist für mich definitiv der aufregendste Ort gewesen, den ich in den letzten Jahren erkundet habe. Die Story inkl. Video zu dem magischen Ort findest du in unserem gesonderten &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Dune-du-Pilat/&#34;&gt;Artikel über Dune du Pilat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;basteln-am-strand-kleine-reparaturen-am-bus&#34;&gt;Basteln am Strand: Kleine Reparaturen am Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hier in Kapbretone erfreut sich &lt;strong&gt;unser Bus Eddie nun der Gesellschaft des Berliner Düdos&lt;/strong&gt; (ebenfalls ein 407er) und seines neu nachgespannten Keilriemens – endlich &lt;strong&gt;kein Quietschen mehr&lt;/strong&gt; während der Fahrt!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PhilippsD%c3%bcdo-Eddie.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407 Düdo Hochdach Flachdach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eddie und sein neuer Freund&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auch der &lt;strong&gt;Lüfter funktioniert&lt;/strong&gt; nun wieder, nachdem er anscheinend nach mehreren Jahren endlich mal wieder von Laub und Dreck befreit wurde :-)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Reparatur-L%c3%bcfter.jpg&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407: Lüfter reinigen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der geschmuggelte Wald unterm Lüfter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Reparatur-L%c3%bcfter2.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo: Lüfter reinigen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während die Jungs sich also um die Autos kümmerten, nutzten Christie und ich die Zeit für einen &lt;strong&gt;HIIT-Workout direkt am Atlantik&lt;/strong&gt; und sprangen danach ins kühle Nass.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Kapbretone-Strand.JPG&#34; alt=&#34;Kapbretone, Frankreich: Strand &amp;amp; Dünen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und wie unsere Reise weitergeht, erfährst du &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/&#34;&gt;in UnserLeben #3&lt;/a&gt; :-)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PhilippsD%c3%bcdo-Fahrt.JPG&#34; alt=&#34;Grüner Mercedes Benz 407 Düdo Hochdach&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
