<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eddie on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/tags/eddie/</link>
    <description>Recent content in Eddie on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2016 20:24:55 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/tags/eddie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Unser Camper - Teil 2: Der Innenausbau des Mercedes 407 Düdo</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hereinspaziert in die gute Stube&lt;/strong&gt;: Heute zeigen wir dir den &lt;strong&gt;Innen-Ausbau unseres Mercedes 407&lt;/strong&gt; (Düdo). Neben &lt;strong&gt;Holzofen, Küche, Soundsystem und ein Treibholz-Regal&lt;/strong&gt; ist in dem Camper-Bus noch jede Menge mehr zu entdecken. Los geht&amp;rsquo;s mit einem allgemeinen Blick in unser rollendes Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-campervan-auto-wohnzimmer-küche-und-schlafzimmer-auf-12m²&#34;&gt;Unser Campervan: Auto, Wohnzimmer, Küche und Schlafzimmer auf 12m²&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Düdo ist etwa 6 Meter lang und 2 Meter breit, macht also ca. 12m² Grundfläche. Pi x Daumen haben wir also eine &lt;strong&gt;Wohnfläche von 10m²&lt;/strong&gt; - &amp;lsquo;ne ganze Menge für ein Auto, aber doch minimalistisch für ein Haus. Aber genau das haben wir eben auf den sechs Rädern - &lt;strong&gt;unser Haus mit Platz zum Kochen, Schlafen, Essen, Sitzen, Liegen, Stehen, Lachen und Rumtoben&lt;/strong&gt;. Nur auf ein Badezimmer verzichten wir - das wäre zu viel des Guten ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns das alles im Detail anschauen, wirf doch schon mal einen Blick in unseren Camper-Bus:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus: Der Mecedes L 407D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick vom Fahrersitz in unseren Camper-Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt2.JPG&#34; alt=&#34;Innenausstattung vom Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Innenraum vom Bett aus betrachtet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/&#34;&gt;ersten Teil dieser Artikel-Serie&lt;/a&gt; habe ich bereits verraten, dass ich den &lt;strong&gt;Großteil der Ausbauten dem Vorbesitzer zu verdanken&lt;/strong&gt; habe, der demzufolge auch für die Aufteilung verantwortlich ist. Größte Veränderung seither: Wir haben die drehbare Rückbank (mit 3 Sitzen) durch eine fest verbaute Sitzgelegenheit aus Holz ersetzt, die gleichzeitg jede Menge Stauraum bietet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus haben wir u.a. den großen Kofferraum (unterm Bett) unterteilt und mit Kisten versehen, zwei Holzspeicher eingebaut, die alten Vorhänge ersetzt und andere Kleinigkeiten geändert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt genug um den heißen Brei gequatscht: &lt;strong&gt;Lasst uns mit dem Auffälligsten an unserem Campervan beginnen - der Dachkuppel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonnenschein-sternhimmel-im-camper-bus-dank-der-dachkuppel&#34;&gt;Sonnenschein &amp;amp; Sternhimmel im Camper-Bus - dank der Dachkuppel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;2,50m lange und 80cm breite Kuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; gibt dem Düdo nicht nur einen außergewöhnlich futuristischen Look von außen, sondern &lt;strong&gt;flutet unsere Wohnung regelrecht mit Tageslicht&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Dach-Fenster unseres Campervans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zudem fühlt man sich der Natur noch näher, wenn man abends &lt;strong&gt;im Bett liegen und die Sterne über sich bewundern&lt;/strong&gt; kann. Oder direkt aus der Küche den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang so schön beobachten&lt;/strong&gt; kann:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Düdo als Campervan: Großes Dachfenster&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber nicht nur das: Die Dachkuppel bescherrt uns &lt;strong&gt;erheblich mehr Stehhöhe&lt;/strong&gt; und macht den Flachdach-Düdo so auch annehmbar für große Menschen wie mich: &lt;strong&gt;Auch mit meinen 1,94m kann ich unter der Kumpel aufrecht stehen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel von außen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Extra viel Sonne ins Auto zu lassen, kann &lt;strong&gt;Vor- und Nachteil&lt;/strong&gt; sein: So heizt der Innenraum im Sommer deutlich schneller auf. Unsere Lösung: Wir haben &lt;strong&gt;Alu-Isomatten&lt;/strong&gt; zurechtgeschnitten, die wir mittels Saugnäpfen von Innen an die Kuppel anbringen - so bleibt sogar die Stehhöhe erhalten. Und wenn wir nur etwas Lichtschutz im Bett (z.B. wegen Straßenlaternen) brauchen, genügt auch unser &lt;strong&gt;Stroh-Rollo&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Rollo.JPG&#34; alt=&#34;Rollo für Dach-Fenster beim Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-wohnzimmer-unseres-campervans-sitzen-am-holzofen&#34;&gt;Das Wohnzimmer unseres Campervans: Sitzen am Holzofen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du über die seitliche Tür ins &lt;strong&gt;Wohnzimmer&lt;/strong&gt;* kommst, findest du vor deinen Füßen unseren großen, blumigen &lt;strong&gt;Fußabstreicher&lt;/strong&gt; - Hier stehst du auch schon direkt neben dem Highlight im Camper: den &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*&lt;em&gt;Klar, unser 10m² Lebensraum im Bus ist natürlich nicht wirklich in Zimmer unterteilt, aber der Übersicht zuliebe gliedere ich hier den Wohnraum in mehrere Teile.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Fu%c3%9fabstreicher.JPG&#34; alt=&#34;Wohnzimmer: Fußabstreicher und Holzofen im Camper-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Einstieg zum Wohnzimmer - der Holzofen am linken Bildrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem hast du hier bereits die &lt;strong&gt;Sitzbank-Stauraum-Kombi&lt;/strong&gt; vor dir, auf der (kuschelnd) drei Leute Platz haben:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Sitzbank.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Camper: Sitzbank &amp;amp; Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sitzbank und Stauraum zugleich - Schuhregal (unten rechts), Truhen im oberen Bereich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die eingelassenen Fächer sind von oben wie &lt;strong&gt;Truhen&lt;/strong&gt; zu öffnen (und werden für uns als Vorratskammer für unverderbliche Lebensmittel genutzt):&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Truhe.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Campervan: Sitzbank und Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hier hat &amp;#39;ne Menge Platz: die Sitzbank als Truhe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wer hier sitzt oder liegt, hat an kalten Abenden auch den wärmsten Platz im Camping-Bus erwischt - direkt vor dem &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzofen.JPG&#34; alt=&#34;Holzofen im Camper als Heizung&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Holzofen als Heizung und zum Kochen im Camper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wenn wir die obere Metallleiste vom Ofen abnehmen, passt unser großer &lt;strong&gt;Topf perfekt auf den Ofen&lt;/strong&gt; - so brauchen wir selbst &lt;strong&gt;zum Kochen kein Gas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direkt hinter dem Ofen habe ich einen Käfig angebracht, in dem das &lt;strong&gt;Feuerholz zum Trocknen&lt;/strong&gt; kommt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzk%c3%a4fig.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager im Camper, für den Holzofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Käfig zum Lagern und Trocknen von Feuerholz&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fließend-wasser-und-gas-backofen-die-küche-unseres-campervans&#34;&gt;Fließend Wasser und Gas-Backofen - die Küche unseres Campervans&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Direkt an die Sitzbank angrenzend, befindet sich die &lt;strong&gt;Küchenzeile aus Wildholz&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche.JPG&#34; alt=&#34;Küche im Camping-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Camping-Küche mit Waschbecken und Gasofen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Neben Kochtöpfen, Geschirr und Lebensmitteln findet hier auch die &lt;strong&gt;Backofen-Herd-Kombi&lt;/strong&gt; Platz. Auch wenn wir den Ofen nicht allzu oft benutzen, sind wir über ihn doch jedes Mal froh, wenn wir uns steinharte Sammeln wieder weich aufbacken können. &lt;strong&gt;Betrieben wird beides per Gas.&lt;/strong&gt; Die Gasflasche steht übrigens im Keller, aber dazu später mehr. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um den Herd zu verwenden, klappen wir einfach die &lt;strong&gt;Arbeitsfläche der Küchenzeile&lt;/strong&gt; auf:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Herd.JPG&#34; alt=&#34;Gasherd in der Küche unseres Campers&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In die Arbeitsplatte ist zudem eine &lt;strong&gt;Schüssel als Waschbecken&lt;/strong&gt; eingelassen. Einen &lt;strong&gt;Ablauf gibt es nicht&lt;/strong&gt;. Stattdessen nehmen wir die Schüssel einfach heraus und &lt;strong&gt;gießen damit die Blumen&lt;/strong&gt; am Straßenrand.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcchenzeile.JPG&#34; alt=&#34;Küche des Campervan: Waschbecken mit Wasserhahn&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Waschbecken mit fließend Wasser - Luxus auf Reisen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser wird übrigens per &lt;strong&gt;Fußpumpe&lt;/strong&gt; aus dem Tank zum Wasserhahn befördert. Doppelt genial: zum einen ganz ohne Strom, zum anderen lässt sich die Wassermenge per Pedal optimal regeln.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Pumpe.JPG&#34; alt=&#34;Fußpumpe als Wasserpumpe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fußpumpe fürs Wasser, daneben der mit Kork ummantelte Radkasten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten gilt, was immer beim Ausbau eines Camper-Bus gilt: &lt;strong&gt;Aus wenig Platz möglichst viel rausholen.&lt;/strong&gt; In unserer Küche gelingt das unter anderem mit einer &lt;strong&gt;Magnetleiste für Besteck&lt;/strong&gt; und andere Metallteile sowie &lt;strong&gt;Weckgläsern, die von unten ans Regal geschraubt sind&lt;/strong&gt;. Das Kochbesteck hinter der Spüle wird übrigens &lt;strong&gt;mit alten Stuhlfedern gehalten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche2.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Ausbau: die Küche&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wenig Platz, viele Möglichkeiten: unsere Camper-Küche&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;zimmer-3-oder-auch-ein-regal&#34;&gt;Zimmer 3 - oder auch: ein Regal&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Zimmer3.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus von innen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Okay, okay. Hier darfst du zurecht fragen, wo denn bitte noch ein weiteres Zimmer sein soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als &amp;ldquo;Zimmer 3&amp;rdquo; bezeichne ich hier eigentlich lediglich das &lt;strong&gt;große Regal&lt;/strong&gt;, das wir normalerweise (wie auf dem Bild) mit einem Tuch abgehangen haben. Außerdem hatten wir in unserer letzten gemeinsamen &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Wohnung ein &lt;strong&gt;Zimmer 3&lt;/strong&gt; - und Tradition ist nun mal Tradition, oder so ähnlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die oberste Etage des Regals ist mit &lt;strong&gt;Treibholz-Brettern&lt;/strong&gt; ausgelegt. Diese dient als Bücherregal und zur schnellen Ablage:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/B%c3%bccherregal.JPG&#34; alt=&#34;Regal aus Treibholz - Camper-Ausbau&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dass das eigentliche Regal zugehangen ist, ist auch gut so: Dahinter herrscht nämlich meist &lt;strong&gt;ziemliches Chaos&lt;/strong&gt;. Dass das Regal aus Wildholz und die einzelnen Fächer aus einem &lt;strong&gt;Fischereinetz&lt;/strong&gt; bestehen, macht es aber so besonders, dass ich es dir trotzdem nicht vorenthalten will:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Regal.JPG&#34; alt=&#34;Campervan ausbauen: Regal aus Fischernetz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Achtet nur aufs Regal, nicht den Inhalt!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-schlafzimmer-in-unserem-camper-bus&#34;&gt;Das Schlafzimmer in unserem Camper-Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hierzu gibt es eigentlich wenig zu sagen: Ein &lt;strong&gt;1,40m breites und 1,87m langes Bett&lt;/strong&gt;, mit einer Schaumstoffmatratze - direkt über dem sogenannten &amp;ldquo;Keller&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Highlights: Die &lt;strong&gt;Türen nach hinten geöffnet&lt;/strong&gt;, liegt man hier praktisch direkt am Strand (oder wo man auch gerade ist). Außerdem sorgen die &lt;strong&gt;Lautsprecher an beiden Seiten&lt;/strong&gt; für wunderbaren Musikgenuss. (Eigentlich etwas dekadent für meinen Geschmack, aber wenn man solche Dinger einmal hat&amp;hellip;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Bett.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo ausbauen: Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bevor wir abschließend noch einen Blick in die Fahrerkabine werfen, &lt;strong&gt;schauen wir uns zuerst noch schnell den Keller an&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-keller-stauraum-und-kühlschrank&#34;&gt;Der Keller - Stauraum und &amp;ldquo;Kühlschrank&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Keller&amp;rdquo; nennen wir den &lt;strong&gt;großen Stauraum unterm Bett&lt;/strong&gt;, der sowohl von hinten als auch von Innen zugänglich ist. Hinten haben wir ein paar &lt;strong&gt;Zwischenwände eingezogen&lt;/strong&gt;, um die Hälfte des Kofferraums für unsere großen &lt;strong&gt;Plastikboxen&lt;/strong&gt; zu nutzen. Die andere Hälfte ist offen zugänglich - hier finden unter anderem&lt;strong&gt;Wassertanks, Kanister und unsere zwei Klappräder&lt;/strong&gt; Platz.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Kofferraum.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Kofferraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von innen kommen wir über die kleine Tür unterm Bett an den Keller. Im Moment ist hier &lt;strong&gt;nur ein großer zusammenhängender Raum&lt;/strong&gt; - um den Platz effektiver zu nutzen, wollen wir hier später noch &lt;strong&gt;mit einem Netz eine zweite Ebene&lt;/strong&gt; schaffen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Keller.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Stauraum unter dem Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Jedenfalls nutzen wir diesen Raum für &lt;strong&gt;verderbliche Lebensmittel&lt;/strong&gt; wie frisches Obst und Gemüse - da hier &lt;strong&gt;der kühlste Ort im Auto&lt;/strong&gt; ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-fahrerkabine-unseres-mercedes-l-407-d&#34;&gt;Die Fahrerkabine unseres Mercedes L 407 D&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Fahrerkabine.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz L407D: Fahrerkabine&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Fahrerraum unseres 30 Jahre alten Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie du sehen kannst, ist hier &lt;strong&gt;das meiste im Originalzustand&lt;/strong&gt;: das Armaturenbrett, die Anzeigen, die Sitze, der Gummiboden - alles &lt;strong&gt;seit 1986 im Auto&lt;/strong&gt;, und dafür recht gut erhalten. Die Ablagefläche auf der Motor-Abdeckung haben wir hauptsächlich aus ästhetischen Gründen &lt;strong&gt;mit Korkmatte verkleidet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einzig ein &lt;strong&gt;Radio&lt;/strong&gt; mit USB- und Klinken-Anschluss verfälscht die einheitliche &amp;ldquo;Retro&amp;rdquo;-Optik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während mehr als die Hälfte der Ablage an der Frontscheibe tatsächlich als Ablage dient, haben wir auf der rechten Seite einen kleinen &lt;strong&gt;Mini-Garten&lt;/strong&gt;. Im Moment sind hier nur eine &lt;strong&gt;Pfefferminze und Petersilie&lt;/strong&gt; anzufinden, aber es soll in Zukunft noch mehr dazu kommen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Garten.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Bus ausbauen - mit Garten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pflanzen müssen sein! - unser kleiner Garten im Campervan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Unterm Fahrersitz sind wie gewohnt die Autobatterien, während ich unter dem Beifahrersitz noch ein kleines &lt;strong&gt;Staufach für Feuerholz&lt;/strong&gt; zusammengeschustert habe - nicht besonders schön oder gerade, aber praktisch:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzspeicher.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager unter Beifahrersitz im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Highlight der Fahrerkabine unseres Mercedes 407: Sowohl &lt;strong&gt;Fahrer- als auch Beifahrersitz sind drehbar&lt;/strong&gt;. So lässt sich schön in größerer Runde zusammensitzen, und außerdem wird auch gleich mehr Platz zwischen den aufgedrehten Stühlen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Sitze_gedreht.JPG&#34; alt=&#34;Drehbare Fahrersitze im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drehbare Fahrersitze im Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hinter dem Fahrersitz haben wir ebenfalls noch eine augenscheinlich schlichte Holzbox angebracht, hinter der sich jedoch noch &lt;strong&gt;ein ganz besonderes elektronisches Extra&lt;/strong&gt; verbirgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Stromkasten.JPG&#34; alt=&#34;3. Autobatterie und Ladestandanzeiger im Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hier ist nämlich unter anderem die &lt;strong&gt;dritte Autobatterie&lt;/strong&gt; untergebracht - ein entscheidendes Bauteil in unserem Stromversorgungs-Konzept. Aber darum soll&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;im dritten Teil zu unserem Camper&lt;/strong&gt; gehen. Dann wirst du auch mehr über unseren Strombedarf und elektronische Geräte erfahren.&lt;br /&gt;
Manchmal wird&amp;rsquo;s eben auch dunkel - und dann ist &lt;strong&gt;Beleuchtung&lt;/strong&gt; nicht ganz schlecht:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt_beleuchtet.JPG&#34; alt=&#34;Beleuchtung mit LED-Lampen im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und zu guter Letzt: Den Himmel des Fahrerraums (bis ins Wohnzimmer ragend) nutzen wir als großen &lt;strong&gt;Lagerraum&lt;/strong&gt; für allerlei Dinge - Gitarre, Yoga-Matten, Decken und vieles mehr finden &lt;strong&gt;in diesem riesigen Netz&lt;/strong&gt; Platz:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Netz.JPG&#34; alt=&#34;Dank Netz am Himmel mehr Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich hoffe, dir hat der Artikel gefallen&lt;/strong&gt; und eine bessere Vorstellung von unserem Leben im Bus gegeben. Wenn du selbst einen Campervan hast, konntest du hoffentlich auch die eine oder andere Idee mitnehmen. Vielleicht hast du aber &lt;strong&gt;Vorschläge für uns&lt;/strong&gt;? Gerne her damit :-)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-hast-fragen-dann-raus-damit-hinterlass-uns-ein-kommentar-oder-schreib-uns-bei-facebook-https-fb-com-inspiritana-org&#34;&gt;Du hast Fragen? Dann raus damit! Hinterlass uns ein Kommentar oder &lt;a href=&#34;https://fb.com/inspiritana.org&#34;&gt;schreib uns bei Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Mercedes-Bus L 407D (Düdo): Teil 1 - Allgemeines &amp; Optik</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 Meter lang, 2 Meter breit und 2,80 Meter hoch&lt;/strong&gt; - offiziell hört er auf &lt;strong&gt;Daimler (Mercedes) Benz L 407D&lt;/strong&gt;, wir nennen den Düdo liebevoll &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Eddie&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: unser Campervan, unser Wohnmobil, unsere Wohnung, unser Zuhause!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In dieser Artikel-Serie stellen wir ihn dir nicht nur vor, sondern lassen dich auch rein in die gute Stube. :-)&lt;/strong&gt; Im ersten Teil geht&amp;rsquo;s allgemein ums Fahrzeug und was das Äußere des guten Kerls verrät.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange2.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407 Düdo Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hi, ich bin Eddie, ein Mercedes 407 Düdo, geboren 86.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;allgemeines-zum-fahrzeug-mercedes-l-407d-düdo&#34;&gt;Allgemeines zum Fahrzeug: Mercedes L 407D (&amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Mercedes 407 gehört zur &lt;strong&gt;309er-Baureihe, die in Düsseldorf hergestellt wurde&lt;/strong&gt; (deshalb auch kurz &amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;). &lt;strong&gt;1986 &amp;ldquo;geboren&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, gehört Eddie zu den letzten Düdos, die gebaut wurden. Danach folgten die Vario- und dann die heute noch sehr bekannten Sprinter-Modelle. Wir liegen mit unserem Fahrzeug also &lt;strong&gt;an der Grenze zwischen alt und schon-fast-modern&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich war er ein beige lackiertes &lt;strong&gt;Rettungsfahrzeug&lt;/strong&gt; (wahrscheinlich des Zivilschutzes), bis er 2000 an einen KFZ-Mechaniker überging. 10 Jahre später kam er in die Hände eines jungen Klangschalentherapeuts, der den blanken LKW mit Doppelkabine &lt;strong&gt;liebevoll zum Campervan ausbaute&lt;/strong&gt;. Nach langer gezielter Suche nach einem 407er Düdo haben wir Eddie 2016 dann gefunden und gekauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun die &lt;strong&gt;Fakten zum Bus&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modell:&lt;/strong&gt; Mercedes Benz L 407D, mittlerer Radstand, Flachdach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kilometerstand:&lt;/strong&gt; ca. 130.000 km (Stand: Dezember, 2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Baujahr:&lt;/strong&gt; 1986, Erstzulassung: 1987&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reisegeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; 80 km/h, bergauf 30 km/h - &lt;strong&gt;Höchstgeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; ca. 100 km/h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Motor:&lt;/strong&gt; 72 PS-Diesel-Motor mit 4 Zylindern, 5-Gang-Schaltung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maße:&lt;/strong&gt; 6m lang, 2m breit -&amp;gt; 12m² Gesamtfläche, ca. 10m² Wohnraum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zulässiges Gesamtgewicht:&lt;/strong&gt; 3.500 kg (abgelastet von 4.700 kg)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sitzplätze:&lt;/strong&gt; 6 eingetragen, aber nur 2 installiert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Türen:&lt;/strong&gt; zwei vorne, eine seitlich, zwei hinten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;auffällig-orange-wuchtig-und-einzigartig-unser-campervan-von-außen&#34;&gt;Auffällig orange, wuchtig und einzigartig - unser Campervan von außen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir gefahren kommen, &lt;strong&gt;hört man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;. Wenn wir irgendwo stehen, &lt;strong&gt;sieht man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;: Mit seinem &lt;strong&gt;leuchtend-orangenem Lack&lt;/strong&gt; ist Eddie alles andere als unauffällig. Aus diesem Grund und aus persönlicher Vorliebe für natürliche Farben wollen wir dem Bus bald ein neues Gewand verpassen. Aber bis dahin &lt;strong&gt;strahlt er freundlich&lt;/strong&gt; vor sich hin:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes L407D als Campervan und Wohnmobil&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Mit der großen Frontscheibe und zwei Metern Breite wirken Düdos meines Erachtens immer wuchtig. Durch die &lt;strong&gt;verstärkten Federn hinten&lt;/strong&gt; ist unser L407D noch ein ganzes Stück höher als gewöhnlich, was ihm - sagen wir - eine &lt;strong&gt;stattliche Figur&lt;/strong&gt; verschafft. Da wir die Flachdach-Variante haben, ist er aber zumindest &lt;strong&gt;in der Höhe recht handlich&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der größte Blickfang von außen ist ohne Frage die &lt;strong&gt;Glaskuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; - wir scherzen ab und zu über den &amp;ldquo;Spaceshuttle-Look&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Düdo mit Glaskuppel auf dem Dach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die 2,50m lange Dachkuppel unseres Düdos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bei genauerem Hinsehen fällt auch ein &lt;strong&gt;verruster Topfdeckel auf dem Dach auf&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Esse.JPG&#34; alt=&#34;Die Esse unseres Campervan-Ofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Welche Rolle dieser spielt und was sich sonst noch alles in unserem rollenden Zuhause verbirgt, erfährst du - sehr bald! - im zweiten Teil zu unserem Mercedes-Bus Eddie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipp-folge-uns-auf-facebook-http-facebook-com-inspiritana-org-um-teil-2-der-artikel-serie-nicht-zu-verpassen&#34;&gt;Tipp: &lt;a href=&#34;http://facebook.com/inspiritana.org&#34;&gt;Folge uns auf Facebook&lt;/a&gt;, um Teil 2 der Artikel-Serie nicht zu verpassen!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
