<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cindy on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/author/cindy/</link>
    <description>Recent content in Cindy on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2017 21:33:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/author/cindy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hi, I&#39;m Shanti - unser neuer Reisebegleiter</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 21:33:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Mittlerweile sind wir nunmehr zu dritt unterwegs - &lt;strong&gt;ein kleiner Hundewelpe hat sich uns angeschlossen&lt;/strong&gt;. Heute erfährst du, wie es dazu kam und wie es mit dem Racker weitergehen soll.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ein-junger-straßen-hund-läuft-uns-zu&#34;&gt;Ein junger Straßen-Hund läuft uns zu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Noch bevor wir in &lt;strong&gt;Sidi Rabat&lt;/strong&gt; ankommen, wo der Rest der Crew am Strand auf uns wartet, verbringen wir eine Nacht in &lt;strong&gt;Taroudant&lt;/strong&gt;. Während Cale am Morgen arbeitet, ringe ich mit mir, ob ich laufen gehen sollte oder nicht. Letztendlich mache ich mich auf und komme eine Stunde später mit einem &lt;strong&gt;kleinen, niedlichen Puppy&lt;/strong&gt; auf den Fersen zurück. Er ist mir die letzten zwei Kilometer zielstrebig zum Bus gefolgt und hat sich auch von den uns entgegenkommenden Kindern nicht davon abbringen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuerst dachte ich, er sei nur einer von vielen umherstreunernden kleinen Hunden, wie man sie so oft hier in Marokko sieht. Doch als Cale aus dem Auto kommt, sind die beiden gleich &lt;strong&gt;ein Herz und eine Seele&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf1.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Hund schläft zwischen Klamotten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti macht es sich zwischen den dreckigen Klamotten gemütlich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Wie die meisten Straßenhunde hier ist der Kleine so dünn, dass die Rippen und Hüftgelenke fast aus ihm rauszuspringen scheinen. Also wird er selbstverständlich ein bisschen gefüttert und stellt sich gleich als &lt;strong&gt;großer Dattel-Liebhaber&lt;/strong&gt; heraus. Daraufhin gibt&amp;rsquo;s für den Schmutzfink noch ein Bad, nach dem das Fell wieder richtig glänzt. Und da er so nass gleich friert, wird er abgetrocknet und ins Handtuch eingewickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Waschen1.JPG&#34; alt=&#34;Welpe wird gewaschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Kleine bei seinem ersten Bad&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Waschen2.JPG&#34; alt=&#34;Hundebaby wird abgetrocknet&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Schnell trocken gerubbelt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

So sitzen sie nun knapp eine Stunde vor dem Auto. Der kleine Mann verkriecht sich mit seinem Köpfchen in Cales Pullover und ist schon nach wenigen Minuten &lt;strong&gt;tief und fest eingeschlafen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kann förmlich sehen, wie es in Cales Kopf rattert. Schon so lange &lt;strong&gt;wünscht er sich einen Hund&lt;/strong&gt;, hat schon einiges über Hundeerziehung gelesen und sich Tipps und Tricks von anderen Herrschen eingeholt. Auf dieser Reise sind uns bisher so viele herrenlose Hunde begegnet, doch Cale meinte jedes Mal, dass er auf den einen wartet, zu dem er eine ganz besondere Verbindung spürt - und jetzt liegt der &lt;strong&gt;kleine Fellknäuel&lt;/strong&gt; in seinem Schoß, als hätte es nie etwas anderes gegeben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Handtuch.JPG&#34; alt=&#34;Hundebaby schläft im Arm ein&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Nach dem Bad ist der Kleine ganz müde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir entscheiden uns also, den kleinen Kerl erstmal mitzunehmen. Überall hat er es besser als hier so ganz allein. Auf jeden Fall möchten wir ihn erstmal &lt;strong&gt;aufpäppeln&lt;/strong&gt;, bis er wieder fit ist - dann können wir immer noch schauen, wie es weitergeht. So friedlich und tiefenentspannt wie er uns begegnet, findet er schnell den passenden Namen: Shanti - Sanskrit für &amp;ldquo;Frieden&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf2.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe schläft zwischen Handtuch und Decke auf dem Boden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die erste Nacht im Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;shanti-on-tour-die-ersten-tage-im-neuen-zuhause&#34;&gt;Shanti on tour - die ersten Tage im neuen Zuhause&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seine &lt;strong&gt;erste Autofahrt&lt;/strong&gt; verschläft Shanti fast gänzlich. Wir schätzen, dass er &lt;strong&gt;maximal 12 Wochen alt&lt;/strong&gt; ist. Da braucht er natürlich noch ganz schön &lt;strong&gt;viel Schlaf&lt;/strong&gt;. Während des Einkaufs wartet er ruhig im Auto und auch die erste &lt;strong&gt;Pinkelpause&lt;/strong&gt; am Straßenrand wird erfolgreich gemeistert. Mit nervösem Umher-Gespringe macht er uns darauf aufmerksam, dass er mal muss - nach sechs Tagen sind erst zwei Malheure passiert, super Bilanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Auto.JPG&#34; alt=&#34;Hundejunges mit auf dem Fahrersitz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shantis erste Autofahrt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Die &lt;strong&gt;Herzen der anderen hat er im Nu erobert&lt;/strong&gt; und auch von Atlas, Philipps Hund wird er akzeptiert, aber gleich in seine &lt;strong&gt;Schranken gewiesen&lt;/strong&gt; – was dem kleinen Racker auch gut tut, denn inzwischen ist er schon ganz schön &lt;strong&gt;wild und bellt selbstbewusst&lt;/strong&gt; um sich.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Cindy.JPG&#34; alt=&#34;Cindy mit dem kleinen Marokko-Puppy Shanti&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die ersten Nächte sind, wie erwartet, ziemlich anstrengend. Zwei- bis viermal geht es raus zum Pieseln. Bei dem schönen Wetter am Strand und dem Meeresrauschen im Hintergrund bietet es sich deswegen an, dass Cale mit ihm gleich ganz draußen übernachtet. So teilen sie sich nicht nur den &lt;strong&gt;Schlafplatz unter&amp;rsquo;m Sternenhimmel&lt;/strong&gt;, sondern auch den &lt;strong&gt;warmen Schlafsack&lt;/strong&gt;, der sie vor dem recht starken Wind schützt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlafsack.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe im Schlafsack&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti – eng in den Schlafsack gekuschelt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;So viel er auch schläft, genauso viel &lt;strong&gt;Action&lt;/strong&gt; braucht er in seiner Wachphase.&lt;br /&gt;
Ein &lt;strong&gt;ausgiebiger Spaziergang am Morgen&lt;/strong&gt;, einer am Nachmittag, und zwischendurch stets ein &lt;strong&gt;Mix aus Herumtoben, Grenzen-austesten und natürlich: Fressen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Yoga.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe auf der Yoga-Matte am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Auch beim Yoga weicht er nicht von Cales Seite&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zu futtern gibt es &lt;strong&gt;Kartoffeln, Möhre und Banane, gemixt mit etwas Olivenöl und Trockenfutter&lt;/strong&gt;. Auch mit &lt;strong&gt;Gratis-Fleisch&lt;/strong&gt; vom Fleischer, den Shanti mit seiner Niedlichkeit besticht, und zwei &lt;strong&gt;Fischköpfen&lt;/strong&gt; aus dem Fischer-Restaurant wird er schon mal gefüttert - noch braucht er ordentlich was auf die Rippen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;und-wie-geht-es-jetzt-weiter&#34;&gt;Und wie geht es jetzt weiter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die ersten Monate in der Hundeerziehung sind bekanntlich die anstrengendsten. Obwohl Shanti bisher in freier Laufbahn auf sich allein gestellt war, lernt er aber beeindruckend schnell, &lt;strong&gt;Regeln und Kommandos&lt;/strong&gt; zu befolgen. Auch wenn er mittlerweile also schon sehr gut für sein Alter hört, ist es für uns natürlich &lt;strong&gt;anstrengend und herausfordernd&lt;/strong&gt;, alles richtig zu machen. Da kommen bei Cale schon ab und zu Gedanken auf, dass er vielleicht doch nicht der Richtige für Shanti ist. Doch wenn man die beiden zusammen sieht, kann man das eigentlich kaum glauben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf jeden Fall wird Shanti erstmal groß gezogen, gut genährt und gepflegt, bis er fit und kräftig ist. Bisher klappt das einwandfrei - und wir sind gespannt, was die nächsten Wochen mit dem Kleinen noch für uns bereithalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf3.jpg&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe ist angekuschelt an sein Herrchen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti und Cale sind ein Herz und eine Seele&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;strong&gt;Falls sich später herausstellen sollte, dass Shanti doch nicht bei uns bleiben möchte, dann ist es so. In jedem Falle haben wir ihm dabei geholfen, zu überleben und das weiß er sicher auch zu schätzen.  Im Moment genießen wir erst einmal die Zeit mit ihm und halten dich mit niedlichen Welpen-Storys auf dem Laufenden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figuig – Die Wohlfühl-Oase im Südosten Marokkos</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Figuig-Wohlf%C3%BChl-Oase-Marokko/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:25:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Figuig-Wohlf%C3%BChl-Oase-Marokko/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Der Ort &lt;strong&gt;Figuig&lt;/strong&gt; liegt im Südosten Marokkos und ist eine der wenigen Oasen-Städte des Landes, die vom Tourismus noch verschont geblieben ist. Dadurch lässt sich dort in Ruhe die marokkanische Kultur beobachten und obendrauf die &lt;strong&gt;Palmengärten&lt;/strong&gt; erkunden, die die triste Wüstengegend mit einem strahlenden Grün untermalen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;eine-tour-durch-figuig-stadt-oase-in-der-halbwüste&#34;&gt;Eine Tour durch Figuig - Stadt-Oase in der Halbwüste&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Als wir die Hauptstraße nach Figuig mit unseren Fahrrädern hineinfahren, kommt es uns zuerst vor wie jede andere kleine Stadt. Die &lt;strong&gt;Bewohner&lt;/strong&gt; winken freundlich und lachen uns zu, überall &lt;strong&gt;kleine Werkstätten&lt;/strong&gt;, in denen Holz- und Schweißarbeiten erledigt werden. Obst- und Gemüseläden sind hier kaum zu finden. Dafür viele Leute, die sich auf dem Gehweg tummeln, die Mittagssonne genießen und uns zum Tee oder Mittagessen in ihre Wohnung einladen. Am stadteigenen Park vorbei geht es durch enge Gassen hinab in die Palmengärten, die man schon aus weiter Ferne im satten Grün leuchten sieht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Blick_auf_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf die Palmengärten Figuigs&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Stadt-Oase Figuig im Südosten Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zum Glück haben wir uns für eine &lt;strong&gt;Fahrradtour&lt;/strong&gt; durch die Stadt entschieden, um alle Winkel und unterirdischen Gänge Figuigs zu erkunden, in denen sowohl Esel, Mopeds, Fahrradfahrer als auch Fußgänger unterwegs sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/unterirdischeG%c3%a4nge_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Ein unterirdischer Gang, in dem sich Esel und Fahrradfahrer begegnen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die unterirdischen Gänge in Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/WandzeichnungFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Kunstvolle Wandzeichnungen, auf denen Tiere, Berge, Meer u.a. zu sehen ist&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bunte Wandgemälde an den Stadtmauern Figuigs&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;strong&gt;Palmenhain&lt;/strong&gt; an sich ist auf jeden Fall sehenswert und besteht aus &lt;strong&gt;drei Vegetationsebenen&lt;/strong&gt;: den Dattelpalm-Gärten, die den niedrigeren Obstbäumen wie Granatapfel und Feige Schatten spenden, welche wiederum die Gemüse- und Kräutergärten am Boden vor der Sonne schützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PalmengartenFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Dattelpalmen zwischen Beeten und Bäumen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Palmengarten mitten in der Stadt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PalmengartenFiguig2.JPG&#34; alt=&#34;Vegetationsebenen der Palmengärten in einer Stadt-Oase&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dattelpalmen zwischen Beeten und Obstbäumen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns von Figuig wieder verabschieden, bestellen wir uns noch in einem der zwei Lokale, die sich auf der Hauptstraße der Stadt befinden, eine traditionelle Tajine, um uns für den Heimweg zu stärken.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/TajineFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Tajine mit Kartoffeln, Tomaten und Oliven&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Leckere Tajine mit Kartoffeln und Oliven – traditionelles Gericht Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;camping-mitten-in-einer-oase-hier-ist-s-möglich&#34;&gt;Camping mitten in einer Oase – hier ist&amp;rsquo;s möglich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Heimweg führte uns zurück zu der eigentlichen im Titel angepriesenen &lt;strong&gt;Wohlfühl-Oase&lt;/strong&gt;, die sich &lt;strong&gt;etwa 15km vor der Stadt Figuig&lt;/strong&gt; (N 32° 10&amp;rsquo; 8.526&amp;rdquo; W 1° 22&amp;rsquo; 32.012&amp;rdquo;). Dieser wunderschöne, ruhige Platz ist der &lt;strong&gt;perfekte Gegenpol&lt;/strong&gt; zum regen Stadttreiben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Oase_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Dattelpalmen in einer steinigen Halbwüste umgeben von Gebirge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine Oase zum Entspannen – 15km vor Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Umgeben von &lt;strong&gt;Gebirge&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;steiniger Halbwüste&lt;/strong&gt; befinden sich die hohen Dattelpalmen. Zwischendurch schlängelt sich ein kleiner, &lt;strong&gt;glasklarer Bach&lt;/strong&gt;, dessen natürliche Staubecken wie gemacht fürs Baden und Relaxen sind. Im Dezember beträgt die Wassertemperatur hier etwa &lt;strong&gt;14°C&lt;/strong&gt;, während die Lufttemperatur zwischen &lt;strong&gt;kalten 3°C nachts und warmen 20°C tagsüber&lt;/strong&gt; schwankt. In der baumarmen Gegend ist es sehr schwierig, geeignetes Feuerholz für ein &lt;strong&gt;gemütliches Lagerfeuer&lt;/strong&gt; zu finden, weswegen wir schon auf dem Weg zur Oase Holz vom Straßenrand aufgesammelt und mitgenommen haben. Die vertrockneten Palmenblätter verbrennen zwar super, allerdings auch superschnell. :)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/OaseAutos_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;4 Campervans vor der Oase in Figuig&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Stellplatz an der Oase nahe Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dieser Platz ist perfekt, um die Seele baumeln zu lassen, zu &lt;strong&gt;entspannen&lt;/strong&gt; und zu meditieren, aber auch die &lt;strong&gt;sportlichen Aktivitäten&lt;/strong&gt; wie Radfahren oder Jogging kommen keinesfalls zu kurz. So ist es beispielsweise auch für etwas größere Reisegruppen, so wie wir es sind, ein leichtes, passende Beschäftigungen für jedermann zu finden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/StellplatzOase_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf die Oase, im Hintergrund Gebirge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Blick auf die wunderschöne Oase&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Übrigens: Wie üblich, kam (erst am 2. Tag) die lokale Polizei mit einer Streife vorbei, um sich über unser Wohlbefinden zu erkundigen. Wir können so lange bleiben wir wollen, es sei hier (trotz der Nähe zur algerischen Grenze) sehr sicher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer auf seiner Reise durch Marokko nach &lt;strong&gt;Wildcamping-Plätzen&lt;/strong&gt; sucht, sollte dieser Oase auf jeden Fall einen Besuch abstatten (oder vielleicht auch einen längeren Aufenthalt – wir haben hier 3 Nächte verbracht).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #5 - Auf nach Afrika - mit der Fähre nach Marokko</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-5/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 22:32:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-5/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Zwei Wochen sind wieder ins Land gezogen - in denen einiges passiert ist. Im Moment sind wir &lt;strong&gt;als Kolonne in Afrika&lt;/strong&gt; unterwegs. Was in der Zwischenzeit geschehen ist, erfährst du im &lt;strong&gt;5. Teil von UnserLeben&lt;/strong&gt;. Die Highlights der letzten zwei Wochen, los geht&amp;rsquo;s!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-bande-wieder-vereint-mit-zuwachs&#34;&gt;Die Bande wieder vereint - mit Zuwachs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Da gab es zum einen das &lt;strong&gt;große Wiedersehen&lt;/strong&gt; kurz vor Gibraltar nach zwei Wochen getrenntem Reisen. Was wir in der Zeit zu zweit erlebt haben, konntest du bereits in &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/&#34;&gt;UnserLeben #4&lt;/a&gt; nachlesen. Hier war mal wieder Lagerfeuer in der Feuertonne angesagt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch &lt;strong&gt;Gibraltar&lt;/strong&gt; wollten wir auf jeden Fall mitnehmen: Bei der Grenzüberschreitung waren wir schon nicht mehr nur in einer 3er-Kolonne unterwegs, sondern nun schon &lt;strong&gt;zu viert&lt;/strong&gt;: Sönke in seiner „Else“, einem baugleichen 407er wie wir ihn haben, begleitet uns seitdem und mischt die Runde noch ein bisschen auf =)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/LagerGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;3 Campervans am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Lager kurz vor Gibraltar&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;makaken-äffchen-und-öl-angeln-auf-gibraltar&#34;&gt;Makaken-Äffchen und Öl-Angeln auf Gibraltar&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Auf Gibraltar teilten wir uns auf: Der eine Teil wollte unbedingt die einzigen wild-lebenden Affen Europas sehen, während Philipp und Cale die &lt;strong&gt;Pflanzenöl-Angeln&lt;/strong&gt; auspackten und die ganze Insel unsicher machten. Obwohl nicht mehr spanisches Staatsgebiet, ist die Stadt wie viele Teile Spaniens von Pflanzenöl-Containern übersät. Anscheinend wird hier viel frittiert und die Ölreste abgefüllt in diese Sammelboxen gebracht. Drei Stunden später und um &lt;strong&gt;rund 150 Liter Pflanzenöl reicher&lt;/strong&gt; kamen die beiden zurück. Bei einem Oldtimer wie Eddie ließe sich das ideal als Treibstoff verwenden…

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/%c3%96lfundGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;Pflanzenöl in Flaschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gibraltar als wahre Pflanzenöl-Quelle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Unterdessen erlebten Lili, Mike, Christie und ich einen nicht weniger spektakulären Ausflug in den &lt;strong&gt;Nationalpark&lt;/strong&gt; Gibraltars: Nach einer &lt;strong&gt;Motorrad-Tour&lt;/strong&gt; durch die Stadt wollten wir unbedingt noch vor Sonnenuntergang die &lt;strong&gt;Äffchen&lt;/strong&gt; entdecken und dafür den als Nationalpark geltenden „Affenfelsen“ auskundschaften:

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/AffeGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;Makaken-Affe sitzt auf Straße und frisst&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Süße Makaken-Affen auf Gibraltar&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Br%c3%bcckeGibraltar.JPG&#34; alt=&#34;3 Personen springen auf einer Brücke in Gibraltar&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sprung in der Dämmerung Gibraltars&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit solch coolen Bildern im Hinterkopf ging es dann zurück zu unserem Schlafplatz – einem großen Parkplatz direkt vor einer Moschee – der wie gemacht war für unseren Workout am nächsten Morgen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fertig-machen-zur-überfahrt-mit-der-fähre-nach-marokko&#34;&gt;Fertig machen zur Überfahrt: Mit der Fähre nach Marokko&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Weiter ging es nach &lt;strong&gt;Algeciras&lt;/strong&gt;, wo die letzten Besorgungen erledigt wurden und der &lt;strong&gt;Biervorrat&lt;/strong&gt; aufgestockt und zollsicher verstaut im Keller untergebracht werden konnte. Das Bier ist natürlich ausschließlich für den Eigenbedarf gedacht, auch wenn es sich in Marokko gut gegen Lebensmittel oder sonstiges tauschen ließe ;)

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Biervorrat.JPG&#34; alt=&#34;Biervorrat in einem Auto&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;160 Dosen Bier auf dem Weg nach Marokko (nicht alle im Bild)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MikePhilippMoped.JPG&#34; alt=&#34;2 Männer auf einem pinken Moped&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mike und Philipp machen Algeciras unsicher&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/%c3%96l_filternAlgeciras.JPG&#34; alt=&#34;2 Männer, die Frittenöl auf einem Parkplatz filtern&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Frittenöl filtern – ließe sich auch als Treibstoff benutzen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cale_Cherimoya.JPG&#34; alt=&#34;Junger Mann beim Essen einer Cherimoya&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Selbstgepflückte Cherimoyas als Snack zwischendurch&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank Philipps Verhandlungskünsten bekamen wir sogar noch Gruppenrabatt auf unsere &lt;strong&gt;Fährtickets&lt;/strong&gt;. So zahlten wir dann noch 20 Euro pro Auto (!) weniger – das bedeutet: &lt;strong&gt;180 Euro&lt;/strong&gt; kostet es uns nun insgesamt, um von &lt;strong&gt;Algeciras nach Tanger-Med&lt;/strong&gt; und wieder zurück zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;marokko-here-we-go&#34;&gt;Marokko: Here we go!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Und dann ging es endlich los: Nach einer eisigen Nacht direkt am &lt;strong&gt;Fährhafen&lt;/strong&gt; reihten wir uns um 8 Uhr morgens in die Autoschlange ein, starteten 9 Uhr und kamen rund 1,5 Stunden später bei immer noch recht kalten +10°C in Marokko an.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/TangerZoll_GangBild.JPG&#34; alt=&#34;4 Campervans in einer Reihe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ankunft der Gang in Marokko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Die ersten kulturellen und auch lustigen Eindrücke aus Marokko wollen wir dir nun in ein paar Bildern präsentieren:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/TransporterHeu.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Transporter überladen mit Heu&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wer bietet mehr?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/HirteZiegen.JPG&#34; alt=&#34;Bild vom Hirten und seinen Ziegen in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ein Hirte und seine Ziegen: So ein Bild sieht man hier öfter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarocTelekom.JPG&#34; alt=&#34;Ein sehr sporadischer Maroc-Telecom-Shop&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Maroc-Telecom-Shop&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shell.JPG&#34; alt=&#34;Eine Shell-Tankstelle, die nicht mit europäischen Standards vergleichbar ist&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Shell-Tankstelle am Straßenrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Und hier sind wir nun: An der Mittelmeerküste Marokkos sind wir &lt;strong&gt;über Fnideq nach Nador&lt;/strong&gt; gefahren, wo wir in den nächsten Tagen bei rund 18°C noch &lt;strong&gt;die letzten Strände vor Weihnachten&lt;/strong&gt; mitnehmen. Schon jetzt haben wir zahlreiche Begegnungen mit Polizisten und dem Militär gehabt. Aber das wird gewiss ein Thema von UnserLeben #6 sein.&lt;br /&gt;
Wie unsere Reise weitergeht, wird spontan entschieden: Du kannst also genauso gespannt sein wie wir =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nun wünschen wir dir noch ein gesegnetes Weihnachtsfest mit viel Harmonie, Liebe und (nicht zuletzt) leckerem Essen! Genieße all die weihnachtlichen Lichter und Gerüche auf den Straßen und alles andere, was die Weihnachtszeit zu einer so einzigartigen macht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #4 - Die Ostküste Spaniens entdecken </title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 22:52:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Wir haben hin und her überlegt, doch schließlich haben uns die &lt;strong&gt;verlockenden Aussichten&lt;/strong&gt; auf deutlich besseres Wetter an die &lt;strong&gt;Ostküste Spaniens&lt;/strong&gt; getrieben. Und hier sitzen wir nun nach unseren morgendlichen Yoga-/ Sport-Workouts an der Mittelmeerküste, strecken unsere Gesichter Wind und Sonne entgegen und können dir berichten, was wir die letzten Wochen so alles erlebt haben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tapas-und-kultur-in-granada-ab-jetzt-zu-sechst&#34;&gt;Tapas und Kultur in Granada – ab jetzt zu sechst!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ende November hat es uns mit Christie und Philipp nach &lt;strong&gt;Santa Fe&lt;/strong&gt; (8km westlich von Granada) getrieben, um die &lt;strong&gt;heißen Quellen&lt;/strong&gt; zu erkunden und dazu gibt es auch einiges zu erzählen. Wenn dich das interessiert, dann lass dir &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/&#34;&gt;unseren Artikel über Santa Fe&lt;/a&gt; nicht entgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach ging es nach &lt;strong&gt;Granada&lt;/strong&gt; – die Tapas hatten gaaanz laut nach uns gerufen! Ok, eher nach Christie und mir – die Jungs wurden wohl oder übel mitgeschleppt =)  Zu &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ern%C3%A4hrung/Vegane-Tapas-Tour-durch-Granada/&#34;&gt;unserer &lt;strong&gt;veganen Tapas-Tour&lt;/strong&gt; durch Granada&lt;/a&gt; haben wir übrigens auch einen gesonderten Artikel für dich vorbereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/GranadaOben.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Granada von oben&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Von nun an werden uns auch &lt;strong&gt;Mike und Lili&lt;/strong&gt; aus Frankreich mit ihrem recht niedlichen &lt;strong&gt;Peugeot J9&lt;/strong&gt; begleiten, die Christie und Philipp auf ihrer letzten Reise durch Spanien kennengelernt haben. Ziemlich witzig ist, dass die Beiden &lt;strong&gt;mit dem kleinsten Auto den größten Luxus&lt;/strong&gt; vorzuweisen haben: nämlich ein separates Badezimmer mit Toilette und Dusche! Da können wir mit unserer &lt;strong&gt;Outdoor-Dusche&lt;/strong&gt; natürlich nicht mithalten =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/3BusseGranada.JPG&#34; alt=&#34;3 Campervans auf einem Parkplatz in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere 3 Busse on Tour&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Alle zusammen erkundeten wir auf einer &lt;strong&gt;morgendlichen Fahrradtour&lt;/strong&gt; Granadas Sehenswürdigkeiten – allen voran natürlich die &lt;strong&gt;Alhambra&lt;/strong&gt;, die im Mittelalter auf dem Sabikah-Hügel von Granada im maurischen Stil erbaut wurde und seit 1984 als Weltkulturerbe zählt. Die Stadtburg ist einen Besuch allemal wert!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Alhambra.JPG&#34; alt=&#34;Sehenswürdigkeit Alhambra in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Alhambra in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;ab-an-die-küste-dann-eben-doch-zu-zweit&#34;&gt;Ab an die Küste – dann eben doch zu zweit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nach zwei sehr erlebnisreichen Tagen in Granada setzte sich in uns aber immer mehr der Gedanke durch, dass wir noch &lt;strong&gt;mehr Sonne und Wärme&lt;/strong&gt; um uns haben möchten. Die Tage bisher waren zwar nicht sonderlich kalt – meist so um die 13-15°C - , doch ohne Pullover oder langes Hemd wollte man dann trotzdem das Auto nicht verlassen und auch die Nächte waren stets mit um die 5°C noch sehr frisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da die anderen vier weiter zum &lt;strong&gt;El-Chorro-Gebirge&lt;/strong&gt; fahren wollten, das allerdings ebenfalls wie Granada im Inland liegt, entschieden wir, die kommenden zwei Wochen getrennt weiterzureisen, bevor wir uns dann Mitte Dezember in &lt;strong&gt;Gibraltar&lt;/strong&gt; wiedertreffen, um gemeinsam die Überfahrt nach Marokko anzutreten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlanungGranada.JPG&#34; alt=&#34;Routenplanung 3er Männer in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die drei Chefs bei der Planung&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;eine-woche-im-spanischen-naturpark-cabo-de-gata&#34;&gt;Eine Woche im spanischen Naturpark Cabo de Gata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;So sind wir Anfang Dezember unserem Wunsch nach &lt;strong&gt;mehr Sonne und Meer&lt;/strong&gt; gefolgt und haben uns zu zweit auf den Weg Richtung &lt;strong&gt;Cabo de Gata&lt;/strong&gt; gemacht, einem Nationalpark an der Ostküste Spaniens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten drei Nächte verbrachten wir an einer abgelegenen Bucht, der &lt;strong&gt;Cala del Plomo&lt;/strong&gt;, an der wir fast gänzlich allein waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/CalaPlomoOben.JPG&#34; alt=&#34;Die Bucht Cala del Plomo von oben&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Bucht Cala del Plomo an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Nur in der zweiten Nacht kam noch ein älterer Mann aus Jena dazu, welcher der einsamen Bucht schon seinen insgesamt fünften Besuch abstattete, sowie ein Ehepaar aus Lemgo, die bereits seit 12 Wochen in ihrem 48 Jahre alten &lt;strong&gt;Magirus Deutz&lt;/strong&gt; mit Allrad-Antrieb unterwegs sind. Ein Wahnsinns-Gefährt!

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/DeutzPlomo.JPG&#34; alt=&#34;Oldtimer der Marke Magirus Deutz an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Oldtimer-Deutz mit Allrad-Antrieb&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Bei angenehmen 20°C und viel Sonne nutzten wir die Zeit nicht nur zum Baden, sondern wanderten auch ins abgelegene &lt;strong&gt;Ökodorf San Pedro&lt;/strong&gt;. Dort war ich wieder einmal beeindruckt, mit wie wenig die Leute dort auskommen, aber wie glücklich sie doch sind. Cale hat hier übrigens vor einem halben Jahr selbst zwei Wochen lang gelebt. Mehr dazu wirst du in einem unserer nächsten Artikel zu San Pedro erfahren.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedroOben.JPG&#34; alt=&#34;Der Blick auf San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;San Pedro - ein Ökodorf an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Außerdem konnten wir das schöne Wetter mit viel Wind hier auch nutzen, um &lt;strong&gt;Wäsche zu waschen&lt;/strong&gt;. Das sah dann im Endeffekt so aus:

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/W%c3%a4schewaschenPlomo.JPG&#34; alt=&#34;gespannte Wäscheleine an einer einsamen Bucht an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wäsche waschen am Cala del Plomo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;noch-mehr-strände-jippie&#34;&gt;Noch mehr Strände - jippie!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anschließend ging es weiter ins nur 3 km entfernte Las Negras zur &lt;strong&gt;Cala del Cuervo&lt;/strong&gt; an den Strand, die wir für viel Ruhe und schöne Wanderungen nur empfehlen können. Hier standen wir direkt außerhalb des Campingplatzes, wo Parken eigentlich verboten war – dass wir hier zwei Nächte verbracht haben, störte aber niemanden. So konnten wir auch noch den Komfort genießen und Toiletten und Duschen des Campingplatzes nutzen. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/LasNegras.JPG&#34; alt=&#34;Der Blick auf Cala del Cuervo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cala del Cuervo bei Las Negras an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Und hier sind wir nun: inzwischen die zweite Nacht an dem weitläufigen Strand &lt;strong&gt;El Playazo&lt;/strong&gt;. Bei schönem Wetter ist dieser tagsüber ganz gut besucht, wird zum Abend hin aber immer leerer: Nur &lt;strong&gt;eine Handvoll Campervans bleiben über Nacht&lt;/strong&gt; – wahrscheinlich wegen des Campingverbots, das hier eigentlich gilt. Doch in der Zeit, in der wir hier sind, hat die Guardia Civil (anders als am Cala del Plomo) noch nicht nach dem Rechten geschaut.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlayadePlayazo-wir.JPG&#34; alt=&#34;Blick aus dem Auto auf den Playa el Playazo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Am Playa El Playazo an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlayadePlayazo-Bucht.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf kleine Bucht an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kleine Bucht nahe des Playa El Playazo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Hier sind um diese Jahreszeit &lt;strong&gt;20°C&lt;/strong&gt;, die sich für uns Mitteleuropäer aber trotz des Windes deutlich wärmer anfühlen – deshalb heißt es: kurze Hose und T-Shirt, während wir in der Sonne arbeiten oder am Blog schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir hoffen, dass dir unsere Berichten aus dem Süden zumindest ein bisschen warmen Wind ins kalte Deutschland bringen. Außerdem wünschen wir dir eine friedliche und harmonische Vorweihnachtszeit!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tapas-Tour: Vegan essen in Granada</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/ern%C3%A4hrung/Vegane-Tapas-Tour-durch-Granada/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 19:13:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/ern%C3%A4hrung/Vegane-Tapas-Tour-durch-Granada/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Granada&lt;/strong&gt; im Süden Spaniens ist für vieles bekannt: den Lifestyle, die Berge, die Alhambra&amp;hellip; - und natürlich Tapas essen! Deshalb wollte ich unbedingt die &lt;strong&gt;veganen Tapas-Bars&lt;/strong&gt; vor Ort auschecken – denn wer mich kennt, der weiß, dass mir bewusste Ernährung sehr wichtig ist – deshalb verzichte ich auch auf Reisen nicht auf eine &lt;strong&gt;vegane Ernährung&lt;/strong&gt; mit hohem Rohkost-Anteil.&lt;br /&gt;
Da wir in jeder Bar fast das gesamte Tapas-Angebot mitnahmen, hatten wir nach den zwei Tagen „nur“ folgende drei Bars ausprobiert, deren Besuch ich dir wärmstens weiterempfehlen kann:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vegan-essen-in-granada-tapas-bar-1-el-piano&#34;&gt;Vegan essen in Granada: Tapas-Bar #1 - El Piano&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Im &lt;strong&gt;El Piano&lt;/strong&gt;, welches gut mit einem Besuch der bekannten &lt;strong&gt;Alhambra&lt;/strong&gt; verbunden werden kann, bekommst du &lt;strong&gt;vegane Tapas&lt;/strong&gt;, die sogar &lt;strong&gt;bio und glutenfrei&lt;/strong&gt; sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElPiano.JPG&#34; alt=&#34;Veganes Tapas-Restaurant in Granada: El Piano&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die vegane Tapas-Bar El Piano in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zu den verschiedenen Sorten Bier gab es bei uns beispielsweise &lt;strong&gt;Falafel&lt;/strong&gt;, Reisgerichte, aber auch verschiedene Soßen und gebratenes Gemüse. Für ca. &lt;strong&gt;2 Euro pro Tapas&lt;/strong&gt; ist das ein unglaublich gutes Angebot – vor allem, wenn man bedenkt, dass hier nur &lt;strong&gt;Bio-Lebensmittel&lt;/strong&gt; auf den Teller kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElPiano2.JPG&#34; alt=&#34;Vegane Tapas beim El Piano&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Der Abend wurde noch  gemütlicher gestaltet, indem er – wie der Name der Bar schon verrät - von &lt;strong&gt;Live-Piano-Musik&lt;/strong&gt; untermalt wurde – so schön! In einer so &lt;strong&gt;angenehmen Atmosphäre&lt;/strong&gt; konnten wir es uns auch nicht nehmen lassen, ein Stück von jedem Kuchen zu probieren – vom &lt;strong&gt;Brownie&lt;/strong&gt; über &lt;strong&gt;Ingwer-Kuchen&lt;/strong&gt; bis hin zur &lt;strong&gt;rohveganen Torte&lt;/strong&gt; war hier alles dabei und sehr schmackhaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obendrauf kannst du im El Piano auch noch vegane Köstlichkeiten wie Käse oder Milch im kleinen Bar-&lt;strong&gt;Shop&lt;/strong&gt; erwerben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vegan-essen-in-granada-tapas-bars-2-el-ojú&#34;&gt;Vegan essen in Granada: Tapas-Bars #2 - El Ojú&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ebenso lecker wie das El Piano, jedoch mit ganz anderem Stil und Angebot. kommt das &lt;strong&gt;El Ojú&lt;/strong&gt; daher. Dies ist die bekannteste vegane Tapas-Bar in Granada – wohl wegen ihrer &lt;strong&gt;spanischen Köstlichkeiten&lt;/strong&gt;, die &lt;strong&gt;ohne Tierleid&lt;/strong&gt; „veganisiert“ vorzufinden sind. Hier ist für jeden etwas dabei: Egal ob &lt;strong&gt;Sandwich&lt;/strong&gt; (Montadito de Seitan), &lt;strong&gt;Fleischklößchen&lt;/strong&gt; (Albóndigas), Salsa, &lt;strong&gt;Tortilla&lt;/strong&gt;, Taco Tex oder vieles mehr – alles ist ein Geschmackserlebnis pur!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElOju4.JPG&#34; alt=&#34;Speisekarte im El Oju: Vegane Tapas&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vegane Tapas im El Ojú in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Du kannst auch hier zwischen verschiedenen Biersorten wählen und zahlt für &lt;strong&gt;ein Tapa einzeln 1,60 Euro&lt;/strong&gt;, während die &lt;strong&gt;Kombi mit Bier 1,80 Euro&lt;/strong&gt; kostet – im Hinblick auf die großen Portionen, die du hier bekommst, also ein echt fairer Preis. Aber sieh selbst:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElOju1.JPG&#34; alt=&#34;Tapas: Vegane Hamburger in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hamburguesa-Tapas im El Ojú in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Ambiente ist &lt;strong&gt;cool und lässig&lt;/strong&gt;, passend zum &lt;strong&gt;freundlichen, aufgeschlossenen Personal&lt;/strong&gt;, die uns auch gerne dreimal erklärt haben, was hinter den spanischen Gerichten steckt. Auf unser Dessert, einem &lt;strong&gt;großen Stück Schoko-Torte&lt;/strong&gt;, gab&amp;rsquo;s gleich mal extra-viel Schoko-Soße – aber auch ohne diese war die Torte wirklich die beste vegane Schoko-Torte, die ich bisher je gegessen habe! Mir läuft jetzt schon wieder das Wasser im Mund zusammen…&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElOju2.JPG&#34; alt=&#34;Vegane Schokoladen-Torte in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die leckerste vegane Schoko-Torte oder besser &amp;#39;Schoko-Bombe&amp;#39;?!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während die ersten zwei Bars also &lt;strong&gt;komplett vegan&lt;/strong&gt; ausgerichtet waren, haben wir nun noch eine für dich, die &lt;strong&gt;sowohl Mischkost als auch vegetarische und vegane Gerichte&lt;/strong&gt; auf ihrer Karte anbietet, aber auch nochmal in eine völlig andere Richtung geht als die beiden anderen:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vegan-essen-in-granada-tapas-bar-3-el-tablón-verde&#34;&gt;Vegan essen in Granada: Tapas-Bar #3 - El Tablón Verde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In dieser modern-eingerichteten Bar findest du neben herkömmlichen Tapas auch &lt;strong&gt;sehr leckere vegetarische und auch vegane Tapas&lt;/strong&gt; auf der Karte. Hier gilt das &lt;strong&gt;Angebot&lt;/strong&gt;, ein Bier und zwei Tapas deiner Wahl für insgesamt 2,35 Euro. An der Anzahl veganer Tapas hinkt das El Tablón Verde den beiden anderen in keiner Weise hinterher und bietet Gerichte aus verschiedenen Kulturen an: So haben wir hier zum Beispiel &lt;strong&gt;vegane Lasagne&lt;/strong&gt; probiert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElTablon3.JPG&#34; alt=&#34;Vegan essen in Granada: Lasagne&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vegane Lasagne und Burrito im El Tablón Verde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ebenfalls sehr überzeugt hatten uns &lt;strong&gt;Sushi, Burritos und Hummus&lt;/strong&gt; im El Tablón:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElTablon2.JPG&#34; alt=&#34;Vegan Sushi essen in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Veganes Sushi in der Tapar-Bas&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElTablon1.JPG&#34; alt=&#34;Vegane Tapas in Granada: Hummus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hummus im El Tablón Verde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Der Besuch dieser drei Bars sollte bei deinem nächsten Aufenthalt in Granada unter keinen Umständen auf der Vegan-Tapas-To-Do-Liste fehlen! Auch wenn wir sonst kaum Geld ausgeben, hat es sich hier wirklich gelohnt, sein Geld in solch qualitativ hochwertiges Essen zu investieren! Da ist auch kein Cent fürs nachträgliche Dessert zu viel – oder ganz im Sinne von „Life is too short – eat dessert first!“ eins davor und eins danach?! =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hast du noch mehr Erfahrungen mit veganen Tapas-Bars in Granada gemacht? Dann lass es uns wissen und schreib es in die Kommentare! Wir würden uns sehr freuen, noch mehr Infos zu sammeln, denn natürlich konnten wir in zwei Tagen nicht jede Tapas-Bar mitnehmen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Video) Dune du Pilat - ein gigantischer Sandkasten</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Dune-du-Pilat/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 23:31:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Dune-du-Pilat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Dune du Pilat&lt;/strong&gt; ist mit einer Länge von 2,7km und einer Breite von 500m die &lt;strong&gt;größte Wanderdüne Europas&lt;/strong&gt; und befindet sich direkt an der französischen Atlantikküste bei Arcachon. Wir konnten unseren Augen kaum trauen, als sich nur etwa 10km nach der letzten Ortschaft neben der Straße eine riesige Sandwand erhob. Wir beschlossen, noch bevor es dunkel werden würde, hoch auf die Düne zu waten:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-Vorn.jpg&#34; alt=&#34;Frankreich Dune du Pilat größte Wanderdüne Europas&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Dune du Pilat als größte Wanderdüne Europas&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;45°-Winkel geht es bis zu 110m in die Höhe&lt;/strong&gt; und bei jedem Schritt versinkst du wadentief im weichen Sand. Schon auf halber Höhe wirbelte es uns den Sand um die Ohren – wir hatten einen &lt;strong&gt;besonders stürmischen Tag&lt;/strong&gt; erwischt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von hier aus offenbarte uns ein Blick zurück den riesigen &lt;strong&gt;angrenzenden Kiefernwald&lt;/strong&gt; - dabei hatten wir die Hälfte des Weges nach oben noch vor uns. Als wir den &lt;strong&gt;höchsten Punkt der Düne&lt;/strong&gt; erreichten, konnten wir schon kaum mehr die Augen offen halten. Der Wind lief in Bestform auf – Mist, hätte ich nur wenigstens eine Mütze aufgesetzt, wären mir die gefühlten &lt;strong&gt;5kg Sand in Haaren und Ohren&lt;/strong&gt; erspart geblieben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat.JPG&#34; alt=&#34;Dune du Pilat Sand Fußabdrücke&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Langsam kämpften wir uns weiter Richtung &lt;strong&gt;Atlantik&lt;/strong&gt; vor – einer immer mit Fotoapparat und Kamera bewaffnet, um die besten Momente festzuhalten. Ein paar Meter weiter wagten wir uns noch und traten dann den Rückweg an – mit der Gewissheit, &lt;strong&gt;am nächsten Morgen&lt;/strong&gt; wieder hier hoch steigen zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-Fu%c3%9fstapfen.JPG&#34; alt=&#34;Fußabdrücke im Sand Dune du Pilat&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-Fu%c3%9fabdr%c3%bcckeEnde.JPG&#34; alt=&#34;Fußabdrücke Dune du Pilat Sand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und so kam es auch: Am nächsten Morgen schnappten wir unsere &lt;strong&gt;Yoga-Matten&lt;/strong&gt;, filterten unser Wasser und machten uns erneut auf den Weg. Auch an diesem Tag zeigte sich der Wind wieder von seiner besten Seite – doch nun war ich mit Kapuze und Regenjacke besser vorbereitet :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ging die Düne hoch und etwa &lt;strong&gt;500m zur Küste&lt;/strong&gt;, an der wir weiter entlang wanderten, Fotos machten, Videos drehten. Hinter einer Reihe Schilf war es etwas windstiller. Wir entschieden, hier eine &lt;strong&gt;Runde Yoga&lt;/strong&gt; einzulegen, bevor es wieder zurück ging.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die besten Momente haben wir hier für dich - mit Video und Bildern - festgehalten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Thumb_Dune-du-Pilat.JPG&#34; alt=&#34;Dune du Pilat Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/aQceFkaJd6U&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-Wanderung.jpg&#34; alt=&#34;Atlantik Dune du Pilat Strandwanderung&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wanderung in Richtung Atlantikküste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-imWasser.jpg&#34; alt=&#34;Dune du Pilat Atlantik Meer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;An der Grenze zwischen Düne und Atlantik&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-BlickaufWald.jpg&#34; alt=&#34;Dune du Pilat Ausblick auf Kiefernwald&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Blick von der Düne auf den Kiefernwald&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-Yoga.jpg&#34; alt=&#34;Yoga Dune du Pilat&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Yoga mitten im Sandgestöber der Dune du Pilat&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-Yoga-Kopfstand.jpg&#34; alt=&#34;Kopfstand Yoga Düne Sand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dune-du-Pilat-Kerze.JPG&#34; alt=&#34;Yoga Dune du Pilat&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #2: Fast in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 22:42:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Während ich das hier schreibe, liegen wir in der Nähe von Kapbretone bei einem versteckten Strand eingemummelt im Bett und hören zu, wie der Regen bereits am Morgen wieder auf unseren Bus peitscht. Schon die letzten &lt;strong&gt;Tage waren größtenteils vom Nass bestimmt&lt;/strong&gt;, was uns dazu trieb, Kilometer für Kilometer zurückzulegen, um dem sommerlichen Wetter schneller näher zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch auch hier an der &lt;strong&gt;Atlantikküste im Süden Frankreichs&lt;/strong&gt; sind zumindest die Temperaturen schon angenehm - auch ohne Ofen ist es komfortabel im Bus, und Cale ist bereits wieder barfuß unterwegs. Im Vergleich zur letzten Woche also echter Luxus: Zwischendurch waren sogar schon &lt;strong&gt;die Scheiben und auch die Kuppel unseres Busses gefroren&lt;/strong&gt; – so kalt war es.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Scheibe-Frost.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Fenster gefroren&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Dachkuppel - zugefroren!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;eine-kleine-tour-durch-die-französische-stadt-bellac&#34;&gt;Eine kleine Tour durch die französische Stadt Bellac&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Doch trotz dieser fahrintensiven Woche – wir haben &lt;strong&gt;in 7 Tagen über 1.000 km&lt;/strong&gt; hinter uns gebracht (bei einer Autobahngeschwindigkeit von 70 km/h) – haben wir viel erlebt und gesehen:&lt;br /&gt;
Erwähnenswert sind unter anderen die größeren &lt;strong&gt;Stadtfriedhöfe&lt;/strong&gt; hier in Frankreichs. In &lt;strong&gt;Bellac&lt;/strong&gt; konnten wir nicht anders und wollten zumindest einen mal fotografisch festhalten:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac-Friedhof.JPG&#34; alt=&#34;Friedhof in Bellac, Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Solche riesigen Friedhöfe sind entweder am Rande einer Stadt, aber oftmals auch mittendrin zu sehen. Durch die riesigen Grabsteine wirkt alles so gigantisch und ist wirklich sehr beeindruckend, wenn man davor steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch den historischen &lt;strong&gt;Stadtkern inkl. Park&lt;/strong&gt; haben wir uns etwas genauer angeschaut, und unsere Eindrücke natürlich auch aufgefangen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac-Cindy.JPG&#34; alt=&#34;Cindy im Park in Bellac&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac.JPG&#34; alt=&#34;Altes Gebäude in Bellac&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac2.JPG&#34; alt=&#34;Historisches Gebäude in Bellac, Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Herbstbl%c3%a4tter.JPG&#34; alt=&#34;Blätter im Herbst&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;bekannte-gesichter-in-unbekannten-gegenden&#34;&gt;Bekannte Gesichter in unbekannten Gegenden&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Am Mittwoch machten wir uns nach einer Nacht auf dem McDonald&amp;rsquo;s-Parkplatz (da freies Internet) und einem Besuch im Decathlon auf nach Biganos, um uns &lt;strong&gt;mit Christie und Philipp zu treffen&lt;/strong&gt;. Die zwei betreiben übrigens auch je einen Blog: &lt;a href=&#34;http://deliteindisorder.com&#34;&gt;deliteindisorder.com&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&#34;http://mb407.wordpress.com&#34;&gt;mb407.wordpress.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beiden haben wir im Sommer während unserer Bussuche in Berlin kennengelernt. Sie arbeiten im Sommer in Deutschland (während sie dieses Jahr mit dem Ausbau ihres Düdos beschäftigt waren) und fahren den Winter über in den Süden. &lt;strong&gt;Ihre Reise geht wie unsere dieses Jahr über Frankreich und Spanien nach Marokko&lt;/strong&gt; – für uns zum ersten, für die beiden zum zweiten Mal.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Christie-und-Philipp.JPG&#34; alt=&#34;Christie von deliteindisorder.com, darunter Philipp (mb407.wordpress.com)&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oben: Christie, darunter ihr Freund Philipp&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während uns der Wind um die Ohren zischte, tauschten wir nicht nur kurz ein paar Infos zur bisherigen Reise aus, sondern auch noch &lt;strong&gt;Lebensmittel&lt;/strong&gt;, von denen wir jeweils zu viel hatten. Die beiden sind nämlich auch begeisterte &amp;ldquo;Dumpster Diver&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Christie-und-Philipp-Tausch.JPG&#34; alt=&#34;Gerettete Lebensmittel tauschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lebensmittel tauschen - jeder hat mehr als genug!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Anschließend hatten wir noch mehr Lebens- und Nahrungsmittel als vorher und mussten am Abend erstmal &lt;strong&gt;im Bus umsortieren&lt;/strong&gt;, um in unserem „Kühlfach“ unter dem Bett für alles Platz zu finden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Obst.JPG&#34; alt=&#34;Äpfel und anderes Obst - kostenlos recycelt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Gem%c3%bcse3.JPG&#34; alt=&#34;Kostenloses Gemüse aus Müllcontainern&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Lebensmittelvorrat.JPG&#34; alt=&#34;Unsere Lebensmittel im Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die neue Ordnung im Vorratsfach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Scrubs-Abend.JPG&#34; alt=&#34;Scrubs und Abendbrot im Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Danach: Abendbrot &amp;amp; eine Folge unserer Lieblingsserie&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Christie und Philipp machten sich gleich auf den Weg Richtung Kapbretone, während wir beschlossen, erst noch einen &lt;strong&gt;Abstecher zur Dune du Pilat&lt;/strong&gt; zu unternehmen und dort zu nächtigen. Das ist für mich definitiv der aufregendste Ort gewesen, den ich in den letzten Jahren erkundet habe. Die Story inkl. Video zu dem magischen Ort findest du in unserem gesonderten &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Dune-du-Pilat/&#34;&gt;Artikel über Dune du Pilat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;basteln-am-strand-kleine-reparaturen-am-bus&#34;&gt;Basteln am Strand: Kleine Reparaturen am Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hier in Kapbretone erfreut sich &lt;strong&gt;unser Bus Eddie nun der Gesellschaft des Berliner Düdos&lt;/strong&gt; (ebenfalls ein 407er) und seines neu nachgespannten Keilriemens – endlich &lt;strong&gt;kein Quietschen mehr&lt;/strong&gt; während der Fahrt!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PhilippsD%c3%bcdo-Eddie.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407 Düdo Hochdach Flachdach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eddie und sein neuer Freund&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auch der &lt;strong&gt;Lüfter funktioniert&lt;/strong&gt; nun wieder, nachdem er anscheinend nach mehreren Jahren endlich mal wieder von Laub und Dreck befreit wurde :-)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Reparatur-L%c3%bcfter.jpg&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407: Lüfter reinigen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der geschmuggelte Wald unterm Lüfter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Reparatur-L%c3%bcfter2.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo: Lüfter reinigen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während die Jungs sich also um die Autos kümmerten, nutzten Christie und ich die Zeit für einen &lt;strong&gt;HIIT-Workout direkt am Atlantik&lt;/strong&gt; und sprangen danach ins kühle Nass.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Kapbretone-Strand.JPG&#34; alt=&#34;Kapbretone, Frankreich: Strand &amp;amp; Dünen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und wie unsere Reise weitergeht, erfährst du &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/&#34;&gt;in UnserLeben #3&lt;/a&gt; :-)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PhilippsD%c3%bcdo-Fahrt.JPG&#34; alt=&#34;Grüner Mercedes Benz 407 Düdo Hochdach&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foodsaving – Lebensmittel gehören nicht in die Tonne!</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 15:44:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Schon während meines Studiums in Jena habe ich mich sehr intensiv mit der &lt;strong&gt;Lebensmittelverschwendung und dem „Dumpster Diving“&lt;/strong&gt; bzw. dem &amp;ldquo;Containern&amp;rdquo; (also weggeworfene Lebensmittel aus Mülltonnen retten) auseinandergesetzt und konnte es anfangs erst gar nicht glauben:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir befinden uns in einer Welt, die in &lt;strong&gt;Industrieländern vom Überfluss und in Entwicklungsländern von Mangel und Leid&lt;/strong&gt; vieler Menschen geprägt ist. Dieser Widerspruch hat unvorstellbare Ausmaße angenommen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Während über &lt;strong&gt;800 Millionen Menschen weltweit hungern&lt;/strong&gt;, landen &lt;strong&gt;1,3 Milliarden Tonnen Nahrungsmittel jährlich im Müll&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pro Kopf macht das in Deutschland ungefähr 82 kg an weggeworfenen Nahrungsmitteln, von denen eigentlich &lt;strong&gt;65% vermeidbar&lt;/strong&gt; sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tatsächlich werden &lt;strong&gt;Nahrungsmittel für 12 Milliarden Menschen produziert&lt;/strong&gt; – Wie kann es dann sein, dass immer noch &lt;strong&gt;jeder 7. Mensch an Hunger leidet&lt;/strong&gt;, obwohl die Weltbevölkerung derzeit doch nur rund 7 Milliarden Menschen umfasst?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Lebensmittel-Supermarkt.jpg&#34; alt=&#34;Obst und Gemüse auf dem Wochenmarkt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lebensmittel én masse auf dem Wochenemarkt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Um meinen Teil zur Lösung dieses Missstandes beizutragen, bin ich der &lt;strong&gt;Foodsharing&lt;/strong&gt;-Gruppe Jena beigetreten. Zusammen setzten wir uns das Ziel, weggeworfenen Lebensmitteln wieder einen Wert zu geben, indem wir mühsam versucht haben, Kooperationen mit Super- und Biomärkten, Bäckereien und Ständen auf dem Wochenmarkt aufzubauen. Anfangs waren die Filialleiter und Verkäufer eher abgeneigt und behaupteten, sie würden nichts wegwerfen. &lt;strong&gt;Doch die Mülltonnen sagten etwas anderes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Angestellten ist es offiziell strikt verboten, Lebensmittel, die weggeworfen werden sollen, herauszugeben oder selbst mitzunehmen. Für Veranstaltungen, auf denen wir Foodsharing vorstellen sollten, konnten wir stets noch super Lebensmittel retten. Aus diesen kochten wir leckere Gerichte, die gut bei den Leuten angekommen sind. Auch für Privatpersonen haben wir &lt;strong&gt;in der Stadt Kühlschränke verteilt&lt;/strong&gt;, die für jeden zugänglich sind. In diese haben wir gerettete Lebensmittel gebracht und die Leute konnten sich dort bedienen oder auch selbst Waren unterbringen, die sie noch übrig hatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Zeit konnten wir eine &lt;strong&gt;Kooperation mit der Tafel&lt;/strong&gt; aufbauen – was dort für Massen an Nahrungsmitteln landen, kann man sich kaum vorstellen! Und auch da wird nochmal rigoros aussortiert, zum Beispiel werden keine bereits verarbeiteten Lebensmittel angenommen oder offene Packungen, wie sie oftmals bei Backwerk etc. anfallen. Außerdem holt die Tafel bei den Supermärkten so viele Nahrungsmittel ab, dass selbst dort noch Reste übrig bleiben, die dann als Futter an Schweinebauern gegeben werden. Von diesen Resten konnten wir auch noch viel unter die Leute bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch unsere Tour nach Töpen zum &lt;strong&gt;Logistikzentrum einer bekannten Biomarktkette&lt;/strong&gt;, über die wir im &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-1/&#34;&gt;Debüt-Post der UnserLeben-Artikelreihe&lt;/a&gt; schon kurz berichtet haben, ist ein weiteres Beispiel dafür, wie weit die Lebensmittelverschwendung schon fortgeschritten ist: Es ist einfach nur unvorstellbar, was auch hier entsorgt wird. Die Menge, die wir hier containert haben, belief sich auf &lt;strong&gt;über 50 kg feinste Bio-Lebensmittel&lt;/strong&gt;, von denen wir ungefähr 2 Wochen (ausgiebig) leben können. Ja, &lt;strong&gt;Containern ist illegal&lt;/strong&gt; – aber meiner Meinung nach ist das auch nur eine weitere Masche der Lebensmittelindustrie, ihren Profit zu maximieren, genauso wie sie es mit dem Mindesthaltbarkeitsdatum tut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So haben wir bspw. über 10kg Bananen ergattert, die größtenteils noch grün waren. Das war für mich eine der besten Errungenschaften, da ich für unsere grünen Smoothies als Basis immer Bananen nutze und das somit zur Zeit vollkommen abgedeckt ist. :-)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Bananen.jpg&#34; alt=&#34;Recycelte Bananen aus dem Müll&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Erstklassige Bio-Bananen aus der Tonne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dabei waren außerdem noch einwandfreie Kürbisse, Wirsing, Romanesco, Brokkoli, Gurken, Möhren, Zucchinis, Paprika, Lauch und nicht zu vergessen 2 Mangos, die jetzt immer noch nachreifen!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Gem%c3%bcse.jpg&#34; alt=&#34;Gerettete Obst und Gemüse aus dem Container&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auch an trockenen Waren gab es massig: 5 Stangen Vollkorn-Toastbrot von Herzberger, Soja-Joghurt, Soja-Geschnetzeltes in allen möglichen Varianten sowie 8 Packen Weihnachtsgewürz von Sonnentor. Bei derartigen Produkten kann ja praktisch nichts schlecht werden. Genauso wie die gerösteten und gesalzenen Sojabohnen, Carob-Aufstrich, Backerbsen und noch einiges mehr.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Produkte.jpg&#34; alt=&#34;Toastbroat, Hummus und mehr aus dem Abfall&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auch an Backwaren haben wir leckere Sachen gefunden: Croissants, Baguettes, Mohnschnecken, Vollkornbrötchen, Brote in verschiedensten Ausführungen – einfach Wahnsinn! Dank unseres Gas-Ofens im Auto können wir zum Frühstück aufgebackene Backwaren genießen, von denen man niemals denken würde, dass die wirklich weggeschmissen wurden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Backwaren.jpg&#34; alt=&#34;Gerettete Backwaren aus der Mülltonne&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und dabei hätten wir an den Standorten an sich noch mindestens das Doppelte an Waren mitnehmen können, wenn mehr Platz im Auto gewesen wäre!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So schön es für diejenigen ist, die sich an die Container wagen und von dem Geretteten wochenlang leben können, umso trauriger ist es auch zu sehen, wie verschwenderisch in unserer westlichen Kultur mit Lebensmitteln umgegangen wird. Die Geringschätzung von Lebensmitteln gipfelt darin, dass die Ausgaben für Nahrungs- und Genussmittel auf aktuell noch 9,5% des Haushaltseinkommen gesunken sind (zum Vergleich: 1950 waren es noch 50%). Die ständigen &lt;strong&gt;Preiskämpfe des Lebensmitteleinzelhandels unterstützt unsere „Geiz-ist-Geil“-Mentalität&lt;/strong&gt; und locken Tag für Tag mit noch billigeren Sonderangeboten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umso wichtiger ist es, dass wir ein &lt;strong&gt;gegenseitiges Bewusstsein schaffen&lt;/strong&gt; und uns nicht nur klar machen, welchen Wert die Lebensmittel für uns haben (sollten), sondern auch welche &lt;strong&gt;Folgen die derzeitige Verschwendung in den Bereichen Energie, Umwelt und Versorgung&lt;/strong&gt; nach sich zieht.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;jetzt-bist-du-an-der-reihe-wie-stehst-du-zum-thema-lebensmittelverschwendung-und-foodsaving-was-sind-deine-gedanken-dazu-und-welche-lösungsansätze-hättest-du-verrat-s-uns-in-den-kommentaren&#34;&gt;Jetzt bist du an der Reihe: Wie stehst du zum Thema Lebensmittelverschwendung und Foodsaving? Was sind deine Gedanken dazu und welche Lösungsansätze hättest du? Verrat&amp;rsquo;s uns in den Kommentaren!&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quellen:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://shoutoutloud.eu/eine-welt-zwischen-ueberfluss-und-absolutem-mangel/&#34;&gt;http://shoutoutloud.eu/eine-welt-zwischen-ueberfluss-und-absolutem-mangel/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.verbraucherzentrale.de/libensmittelverschwendung/&#34;&gt;https://www.verbraucherzentrale.de/libensmittelverschwendung/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
