<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Orte on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/categories/orte/</link>
    <description>Recent content in Orte on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 14:35:57 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/categories/orte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>San Pedro - Hippie-Strand in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/SanPedro-Hippie-Strand/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 14:35:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/SanPedro-Hippie-Strand/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Im Herzen des Naturparks Cabo de Gata in &lt;strong&gt;Andalusien, Spanien&lt;/strong&gt; liegt er: der &lt;strong&gt;Hippie-Strand in der Bucht San Pedro&lt;/strong&gt;. Ein wahrer Geheimtipp für alternative Reisende, die (zeitweise) dem Trubel unserer Gesellschaft entfliehen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cala-san-pedro-eine-strand-oase-mit-palmen-und-hippies&#34;&gt;Cala San Pedro - eine Strand-Oase mit Palmen und Hippies&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Bucht2.JPG&#34; alt=&#34;Cala San Pedro in Andalusien, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Bucht San Pedro in Andalusien, Spanien&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die versteckte Bucht von San Pedro ist nur zu Fuß oder zu Boot zu erreichen. &lt;strong&gt;Umgeben vom Naturpark Cabo de Gata&lt;/strong&gt;, findest du hier eine &lt;strong&gt;Oase der Freiheit und Entspannung&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich hatten die Araber vor einigen Hundert Jahren hier eine Niederlassung - aus dieser Zeit stammt die &lt;strong&gt;alte Burgruine&lt;/strong&gt;, die - größtenteils eingestürzt - auch noch heute in der San-Pedro-Bucht steht.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Burg.JPG&#34; alt=&#34;Die Burgruine am Hippie-Strand San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Burgruine am Hippie-Strand San Pedro&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor einigen Jahrzehnten entdeckten Freiheitssuchende das kleine Paradies wieder und bauten sich &lt;strong&gt;kleine Hütten aus den vorhandenen Naturmaterialien&lt;/strong&gt; (Steine, Palmenblätter und Erde).&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_H%c3%bctte.JPG&#34; alt=&#34;Eine Hütte der Anwohner in San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine klassische San-Pedro-Hütte aus Stein und Palmenwedeln&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Mittlerweile leben hier &lt;strong&gt;schätzungsweise 50 - 100 Menschen&lt;/strong&gt; dauerhaft, vorrangig Gesellschaftsflüchtende, Alt- und Neu-Hippies und Alternative. Darüber hinaus gibt&amp;rsquo;s in San Pedro &lt;strong&gt;eine Menge Wanderbesuch&lt;/strong&gt;: Viele Backpacker kommen hierher, um für ein paar Tage oder Wochen ihr Zelt aufzuschlagen. &lt;strong&gt;Ich selbst verbrachte auf meiner Backpacking-Reise durch Spanien zwei Wochen In San Pedro&lt;/strong&gt;, die ich noch heute zu den besten Zeiten auf Reisen zähle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das abgeschiedene Leben hier ist deshalb möglich, da es eine &lt;strong&gt;natürliche Wasserquelle&lt;/strong&gt; gibt, die Pflanzen und Menschen das ganze Jahr über mit bestem Trinkwasser versorgen.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Quelle.JPG&#34; alt=&#34;Die Wasserquelle am Strand von San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Wasserquelle im Herzen der Strand-Oase&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In puncto Nahrung findet sich hier und in der umgebenden Natur aber kaum etwas: &lt;strong&gt;Neben ein paar Karobbäumen und essbaren Kakteen ist das Meer die einzige wirkliche Futterquelle&lt;/strong&gt;. Einige der Anwohner bauen Gemüse in kleinen Gärten an, und halten ein paar Tiere, insbesondere Hühner. Der reisende Gast sollte also Verpflegung mitbringen (s. weiter unten).

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Garten.JPG&#34; alt=&#34;Ein kleiner Garten in San Pedro, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;san-pedro-ein-freies-land-fast-ohne-regeln&#34;&gt;San Pedro: ein freies Land (fast) ohne Regeln&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Was diesen Ort wohl besonders attraktiv macht: Ganz getreu dem Motto &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Hier bin ich Mensch, hier darf ich&amp;rsquo;s sein&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; lebst du in San Pedro frei von gesetzlichen Regulierungen, steuerlichen Hindernissen oder polizeilichen Kontrollen. Solange wie du den Anwohnern und Gästen keinen Ärger bereitest, kannst du dich hier vollkommen auslassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein paar sinnvolle und &lt;strong&gt;zwingend notwendige Gebote&lt;/strong&gt; hat die Community aufgestellt, die der großen Tafel an der Burgruine in fünf Sprachen zu entnehmen sind: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Bitte benützt die Latrinen, tragt euern Müll nach Las Negras, benützt keine chemischen Produkte, achte die Natur!&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; - das ist aber auch schon alles.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Schild.jpg&#34; alt=&#34;Schild mit Regeln in Cala San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Begrüßungs-Schild mit den wichtigsten Regeln&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In der Vergangenheit kam es aufgrund des immer weiter wachsenden &lt;strong&gt;Touristendrang&lt;/strong&gt; im Sommer wohl zu &lt;strong&gt;unangenehmen Situationen&lt;/strong&gt;, in denen Fäkalien und Müll auf dem ganzen Strand verteilt waren. Seitdem wurden zahlreiche weitere Latrinen (Trockentoiletten) erbaut. Bei meinem Besuch in 2016 war der Strand &lt;strong&gt;weitestgehend sehr sauber&lt;/strong&gt;. Eine tolle Leistung der Gemeinschaft, woran man gut sehen kann, dass die Leute hier sich wirklich &lt;strong&gt;um den Erhalt ihres Paradies und der Natur kümmern&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Klo.JPG&#34; alt=&#34;Latrinen-Toilette in San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine der zahlreichen Latrinen-Toiletten in San Pedro&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich findest du in San Pedro viele Leute, die die Gesetzesfreiheit genießen und ausnutzen: &lt;strong&gt;Cannabis&lt;/strong&gt; wird hier geraucht wie Zigaretten in Deutschland, und für die meisten Anwohner ist &lt;strong&gt;der Grasanbau der einzige Verdienst&lt;/strong&gt; überhaupt. Anders als in vielen anderen Communities dieser Art sind hier &lt;strong&gt;chemische Drogen aber (zum Glück) kaum bis gar nicht vorhanden&lt;/strong&gt;, und bis auf sehr wenige Ausnahmen habe ich die hier lebenden Menschen als &lt;strong&gt;äußerst friedlich&lt;/strong&gt; kennengelernt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Strand.jpg&#34; alt=&#34;Der Hippie-Strand San Pedro in Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Darüber hinaus wird am Strand von San Pedro von vielen &lt;strong&gt;Nudismus&lt;/strong&gt; praktiziert. Einigen Berichten im Netz zufolge würden Menschen in Kleidung hier nicht toleriert - das stimmt aber nicht. Du darfst also gerne auch deine Klamotten anbehalten, solltest aber kein Problem damit haben, nackte Menschen zu sehen, wenn du nach San Pedro kommst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass hier einige das Prinzip der &lt;strong&gt;freien Liebe&lt;/strong&gt; ausleben, muss ich eigentlich kaum noch dazu sagen. Und generell scheut man sich in San Pedro nicht vor Körperkontakt: Gemeinsam nackt Yoga zu praktizieren, obwohl man sich erst seit eben kennt, ist hier praktisch an der Tagesordnung. &lt;strong&gt;Du solltest also auf jeden Fall &amp;ldquo;open-minded&amp;rdquo; sein&lt;/strong&gt;, wenn du vorhast, in San Pedro eine gewisse Zeit zu verbringen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Yoga.jpg&#34; alt=&#34;Nackt-Yoga am Strand von San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsames Yoga am Strand - gerne auch mal nackt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;so-kommst-du-an-den-hippie-strand-von-san-pedro&#34;&gt;So kommst du an den Hippie-Strand von San Pedro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das Gute vorweg: Obwohl man in Cala San Pedro ein so abgeschiedenes freies Leben führen kann, ist es doch &lt;strong&gt;relativ leicht zu erreichen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am einfachsten kommst du zum Strand, indem du &lt;strong&gt;zuerst nach Las Negras&lt;/strong&gt; fährst und von dort aus der &lt;strong&gt;Schotterpiste nach Norden&lt;/strong&gt; über die Berge folgst. Verfehlen kannst du diese kaum. Bist du dir nicht sicher, wird dir jeder in Las Negras den Weg zeigen können. Die Piste ist steinig und etwas uneben, aber auch mit einem normalen PKW zu befahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach ca. &lt;strong&gt;zwei Kilometern&lt;/strong&gt; endet der Weg auf einem großen &lt;strong&gt;Parkplatz&lt;/strong&gt;, auf dem immer einige Camper stehen. Von hier aus geht&amp;rsquo;s nur noch zu Fuß weiter: Über einen kleinen &lt;strong&gt;Wanderweg&lt;/strong&gt; erreichst du nach zwei weiteren Kilometern San Pedro. Auch wenn der Pfad leicht zugänglich ist, solltest du die Wanderung &lt;strong&gt;auf keinen Fall im Dunkeln&lt;/strong&gt; machen: Stellenweise verläuft der Weg unmittelbar neben steil abfallenden Klippen.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Bucht.jpg&#34; alt=&#34;Cala San Pedro vom Wanderweg aus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cala San Pedro vom Wanderweg aus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alternativ kannst du auch &lt;strong&gt;von Cala del Plomo&lt;/strong&gt; (nördlich von San Pedro) aus starten. Die Wanderung von hier aus ist etwa doppelt so lang, und der Pfad ist bei Weitem nicht so deutlich zu erkennen. Eine &lt;strong&gt;Wanderkarte&lt;/strong&gt; wäre hierfür ratsam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ganz Bequemen können zudem auch &lt;strong&gt;per Boot nach San Pedro&lt;/strong&gt; schippern: Frag einfach an der kleinen Strandpromenade von Las Negras nach, und man wird dir weiterhelfen. Eine Fahrt kostet in der Regel rund 5 bis 10 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wichtig-deck-dich-vorher-mit-lebensmitteln-ein&#34;&gt;Wichtig: Deck dich vorher mit Lebensmitteln ein&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Falls du planst, länger in San Pedro zu bleiben, solltest du nach Möglichkeit &lt;strong&gt;noch vor Las Negras einkaufen&lt;/strong&gt;. Empfehlenswert ist zum Beispiel Campohermoso - hier gibt&amp;rsquo;s u.a. ein Mercadona, und ab 2017 auch einen LIDL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Grund: &lt;strong&gt;In Las Negras&lt;/strong&gt; ist ein kleiner Komo-Komo-Markt die einzige Einkaufsmöglichkeit - und hier ist &lt;strong&gt;alles überdurchschnittlich teuer&lt;/strong&gt;. In San Pedro selbst betreiben einige der Anwohner kleine &lt;strong&gt;Bars und Restaurants&lt;/strong&gt; am Strand, aber natürlich ist es hier - vor allem für Backpacker-Verhältnisse - auch nicht gerade günstig. Die Dose Bier kostet um die 2 - 2,50 Euro. (Weitere Preise habe ich nie erfragt, sorry!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geheimtipp:&lt;/strong&gt; Wie oben erwähnt, gibt&amp;rsquo;s in der San-Pedro-Bucht einige &lt;strong&gt;Karobbäume&lt;/strong&gt; (Johanissbrotbaum). Die braunen Schoten vom Baum sind nicht nur äußerst nahrhaft, sondern auch sehr lecker. Die Kerne soll man wohl nicht essen, sondern nur die Schale. Auf dem großen Hauptplatz findest du diesen gigantischen Karobbaum, der immer genug Schoten für alle bereithält:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Karob.JPG&#34; alt=&#34;Karobbaum am Hippie-Strand San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fazit-wann-und-wieso-san-pedro-einen-besuch-wert-ist&#34;&gt;Fazit: Wann und wieso San Pedro einen Besuch wert ist&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Orte wie San Pedro gibt es nicht viele auf dieser Welt, und in Europa fast gar nicht. &lt;strong&gt;Hier schwingen die Vibes der 60er Hippie-Zeiten bis heute&lt;/strong&gt;, und das Leben geht entspannt und fast zeitlos zu wie in Bali - und das obwohl der Strand im Süden Spaniens liegt, und damit für uns super leicht zu erreichen ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier lassen sich &lt;strong&gt;die Sorgen des hektischen Alltags im Nu vergessen&lt;/strong&gt;, und einmal eintauchen in eine &lt;strong&gt;friedliche, unabhängige Community ohne staatliche Kontrolle&lt;/strong&gt; oder Unterdrückung. Das Leben in absoluter Freiheit, mit intakter Natur und glasklarem Meerwasser, ist perfekt, um sich eine Auszeit zu gönnen, oder vielleicht auch eine neue Heimat für längere Zeit zu suchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch &lt;strong&gt;empfehle ich nicht, im Hochsommer nach San Pedro zu kommen&lt;/strong&gt;: Hier ist der sonst so ruhige Strand überlaufen von Zelt-Touristen und Backpackern. Für ein paar Wochen herrscht dann Chaos: zu viele Menschen auf zu wenig Platz, und viel zu viel Müll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Von Herbst bis Frühjahr kann ich die kleine Strand-Oase aber ausnahmslos empfehlen - solange du unvoreingenommen bist, und dich auf eine ganz neue Erfahrung einlassen kannst und willst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figuig – Die Wohlfühl-Oase im Südosten Marokkos</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Figuig-Wohlf%C3%BChl-Oase-Marokko/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 00:25:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Figuig-Wohlf%C3%BChl-Oase-Marokko/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Der Ort &lt;strong&gt;Figuig&lt;/strong&gt; liegt im Südosten Marokkos und ist eine der wenigen Oasen-Städte des Landes, die vom Tourismus noch verschont geblieben ist. Dadurch lässt sich dort in Ruhe die marokkanische Kultur beobachten und obendrauf die &lt;strong&gt;Palmengärten&lt;/strong&gt; erkunden, die die triste Wüstengegend mit einem strahlenden Grün untermalen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;eine-tour-durch-figuig-stadt-oase-in-der-halbwüste&#34;&gt;Eine Tour durch Figuig - Stadt-Oase in der Halbwüste&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Als wir die Hauptstraße nach Figuig mit unseren Fahrrädern hineinfahren, kommt es uns zuerst vor wie jede andere kleine Stadt. Die &lt;strong&gt;Bewohner&lt;/strong&gt; winken freundlich und lachen uns zu, überall &lt;strong&gt;kleine Werkstätten&lt;/strong&gt;, in denen Holz- und Schweißarbeiten erledigt werden. Obst- und Gemüseläden sind hier kaum zu finden. Dafür viele Leute, die sich auf dem Gehweg tummeln, die Mittagssonne genießen und uns zum Tee oder Mittagessen in ihre Wohnung einladen. Am stadteigenen Park vorbei geht es durch enge Gassen hinab in die Palmengärten, die man schon aus weiter Ferne im satten Grün leuchten sieht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Blick_auf_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf die Palmengärten Figuigs&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Stadt-Oase Figuig im Südosten Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zum Glück haben wir uns für eine &lt;strong&gt;Fahrradtour&lt;/strong&gt; durch die Stadt entschieden, um alle Winkel und unterirdischen Gänge Figuigs zu erkunden, in denen sowohl Esel, Mopeds, Fahrradfahrer als auch Fußgänger unterwegs sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/unterirdischeG%c3%a4nge_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Ein unterirdischer Gang, in dem sich Esel und Fahrradfahrer begegnen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die unterirdischen Gänge in Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/WandzeichnungFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Kunstvolle Wandzeichnungen, auf denen Tiere, Berge, Meer u.a. zu sehen ist&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bunte Wandgemälde an den Stadtmauern Figuigs&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;strong&gt;Palmenhain&lt;/strong&gt; an sich ist auf jeden Fall sehenswert und besteht aus &lt;strong&gt;drei Vegetationsebenen&lt;/strong&gt;: den Dattelpalm-Gärten, die den niedrigeren Obstbäumen wie Granatapfel und Feige Schatten spenden, welche wiederum die Gemüse- und Kräutergärten am Boden vor der Sonne schützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PalmengartenFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Dattelpalmen zwischen Beeten und Bäumen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Palmengarten mitten in der Stadt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PalmengartenFiguig2.JPG&#34; alt=&#34;Vegetationsebenen der Palmengärten in einer Stadt-Oase&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dattelpalmen zwischen Beeten und Obstbäumen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns von Figuig wieder verabschieden, bestellen wir uns noch in einem der zwei Lokale, die sich auf der Hauptstraße der Stadt befinden, eine traditionelle Tajine, um uns für den Heimweg zu stärken.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/TajineFiguig.JPG&#34; alt=&#34;Tajine mit Kartoffeln, Tomaten und Oliven&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Leckere Tajine mit Kartoffeln und Oliven – traditionelles Gericht Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;camping-mitten-in-einer-oase-hier-ist-s-möglich&#34;&gt;Camping mitten in einer Oase – hier ist&amp;rsquo;s möglich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Heimweg führte uns zurück zu der eigentlichen im Titel angepriesenen &lt;strong&gt;Wohlfühl-Oase&lt;/strong&gt;, die sich &lt;strong&gt;etwa 15km vor der Stadt Figuig&lt;/strong&gt; (N 32° 10&amp;rsquo; 8.526&amp;rdquo; W 1° 22&amp;rsquo; 32.012&amp;rdquo;). Dieser wunderschöne, ruhige Platz ist der &lt;strong&gt;perfekte Gegenpol&lt;/strong&gt; zum regen Stadttreiben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Oase_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Dattelpalmen in einer steinigen Halbwüste umgeben von Gebirge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine Oase zum Entspannen – 15km vor Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Umgeben von &lt;strong&gt;Gebirge&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;steiniger Halbwüste&lt;/strong&gt; befinden sich die hohen Dattelpalmen. Zwischendurch schlängelt sich ein kleiner, &lt;strong&gt;glasklarer Bach&lt;/strong&gt;, dessen natürliche Staubecken wie gemacht fürs Baden und Relaxen sind. Im Dezember beträgt die Wassertemperatur hier etwa &lt;strong&gt;14°C&lt;/strong&gt;, während die Lufttemperatur zwischen &lt;strong&gt;kalten 3°C nachts und warmen 20°C tagsüber&lt;/strong&gt; schwankt. In der baumarmen Gegend ist es sehr schwierig, geeignetes Feuerholz für ein &lt;strong&gt;gemütliches Lagerfeuer&lt;/strong&gt; zu finden, weswegen wir schon auf dem Weg zur Oase Holz vom Straßenrand aufgesammelt und mitgenommen haben. Die vertrockneten Palmenblätter verbrennen zwar super, allerdings auch superschnell. :)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/OaseAutos_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;4 Campervans vor der Oase in Figuig&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Stellplatz an der Oase nahe Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dieser Platz ist perfekt, um die Seele baumeln zu lassen, zu &lt;strong&gt;entspannen&lt;/strong&gt; und zu meditieren, aber auch die &lt;strong&gt;sportlichen Aktivitäten&lt;/strong&gt; wie Radfahren oder Jogging kommen keinesfalls zu kurz. So ist es beispielsweise auch für etwas größere Reisegruppen, so wie wir es sind, ein leichtes, passende Beschäftigungen für jedermann zu finden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/StellplatzOase_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf die Oase, im Hintergrund Gebirge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Blick auf die wunderschöne Oase&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Übrigens: Wie üblich, kam (erst am 2. Tag) die lokale Polizei mit einer Streife vorbei, um sich über unser Wohlbefinden zu erkundigen. Wir können so lange bleiben wir wollen, es sei hier (trotz der Nähe zur algerischen Grenze) sehr sicher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer auf seiner Reise durch Marokko nach &lt;strong&gt;Wildcamping-Plätzen&lt;/strong&gt; sucht, sollte dieser Oase auf jeden Fall einen Besuch abstatten (oder vielleicht auch einen längeren Aufenthalt – wir haben hier 3 Nächte verbracht).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erg Chebbi - die Wüste bei Merzouga (Marokko)</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Erg-Chebbi-die-W%C3%BCste/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 13:32:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Erg-Chebbi-die-W%C3%BCste/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Sandwüste Erg Chebbi bei Merzouga&lt;/strong&gt; gehört zu den wohl bekanntesten Ergs in Marokko. Wir waren dort, haben &lt;strong&gt;mehrere Nächte zwischen den Dünen verbracht&lt;/strong&gt; und eine Menge Spaß gehabt. Ein kurzer Bericht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-besuch-im-erg-chebbi-sand-sonne-spaß-in-der-wüste&#34;&gt;Unser Besuch im Erg Chebbi - Sand, Sonne &amp;amp; Spaß in der Wüste&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi.jpg&#34; alt=&#34;Mitten in Erg Chebbi - Cindy &amp;amp; die Wüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mitten in Erg Chebbi - Cindy &amp;amp; die Wüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bei dem Gedanken an Afrika hat man oftmals automatisch ein Bild einer endlosen Sandwüste im Kopf. Von der riesigen Sahara abgesehen, machen diese Natur-Sandkästen in Marokko aber nur vereinzelte Punkte auf der Karte aus. &lt;strong&gt;Erg Chebbi&lt;/strong&gt; ist einer davon.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Karawane.JPG&#34; alt=&#34;Erg Chebbi bei Merzouga - unten im Bild eine Kamel-Karawane&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Erg Chebbi bei Merzouga - unten im Bild eine Kamel-Karawane&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Erg&amp;rdquo; bedeutet &amp;ldquo;Sandwüste&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, Chebbi ist der Name dieser Wüste. Im Gespräch mit anderen Reisenden oder Marokkanern ist aber meist nur die Rede von &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Merzouga&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; - dem Örtchen, das direkt am Erg gelegen ist. Außer dem Tourismus gibt es hier &lt;strong&gt;fast keine Einnahmequellen für die Bewohner&lt;/strong&gt;. Landwirtschaft kann nicht mehr betrieben werden aufgrund der &lt;strong&gt;Wasserknappheit&lt;/strong&gt;, die durch den exzessiven Verbrauch der &lt;strong&gt;Dutzende Hotels&lt;/strong&gt; ringsum die Wüste zustandekommt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Merzouga.JPG&#34; alt=&#34;Die Ortschaft Merzouga direkt vor der Sandwüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Ortschaft Merzouga direkt vor der Sandwüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die meisten &lt;strong&gt;Touristen&lt;/strong&gt; buchen hier einen Kamelritt durch die Wüste, einen Besuch an der kleinen Oase im Herzen des Ergs und/oder eine Übernachtung im Zelt zwischen den Dünen. Ebenfalls ein Verkaufsschlager sind &lt;strong&gt;Touren mit dem Quad&lt;/strong&gt; - obwohl seit mehreren Jahren das Befahren der Dünen gesetzlich verboten ist. Deshalb sind vor allem am Rand der Wüste auch &lt;strong&gt;nur wenige Teile des Wüstensands unberührt&lt;/strong&gt; - überwiegend ist der Boden von Fahr- und Fußspuren durchzogen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Das Erg Chebbi im Panorama&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Erg Chebbi im Panorama&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir sind lediglich durch Merzouga gefahren, um unsere Wasservorräte an einem Restaurant aufzufüllen, und haben danach das Touristen-Zentrum (wenn auch zur Nebensaison vergleichsweise ruhig) schnell wieder verlassen. &lt;strong&gt;Wenige Kilometer außerhalb der Ortschaft&lt;/strong&gt; haben wir einen Schotterweg ausgemacht, der direkt &lt;strong&gt;bis zwischen die Dünen&lt;/strong&gt; führte. Obwohl wir also keine Sandwehen durchqueren mussten, hatten wir an unserem Stellplatz &lt;strong&gt;das Gefühl, mitten in der Wüste zu sein&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Stellplatz.jpg&#34; alt=&#34;Unser Lager in der Wüste (Erg Chebbi, Merzouga)&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Lager in der Wüste (Erg Chebbi, Merzouga)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Ausblick.JPG&#34; alt=&#34;Die Dünen von Erg Chebbi aus unserem Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick aus dem Bett am Morgen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von hier aus konnten wir Erg Chebbi optimal erkunden: Gleich am ersten Abend ging&amp;rsquo;s noch auf &lt;strong&gt;die größte, ca. 150 Meter hohe Düne&lt;/strong&gt;, von wo aus wir den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang genießen&lt;/strong&gt; und uns so richtig austoben konnten:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Klettern.JPG&#34; alt=&#34;Der Aufstieg auf die größte Düne im Erg Chebbi ist mühsam&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mühsamer Aufstieg auf die größte Düne im Erg Chebbi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sprung.JPG&#34; alt=&#34;Sprung von der Düne im Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sonnenuntergang in der Wüste Erg Chebbi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Gruppenbild.jpg&#34; alt=&#34;Gruppenbild im Erg Chebbi, Merzouga&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Als ich mich am nächsten Morgen nach dem Aufstehen streckte, fuhr es mir plötzlich in den Nacken. &lt;strong&gt;Höllige Schmerzen, und ein steifer Hals&lt;/strong&gt;. Für mich war damit das Expeditionsabenteuer leider schon vorzeitig beendet: Die folgenden drei Tage würde ich nur noch herumliegen, den Kopf gestützt - entweder im Sand oder im Bett. Wenigstens gab&amp;rsquo;s mehr als genug Sonne.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-imAuto.JPG&#34; alt=&#34;Im Erg Chebbi - entspannen im Auto&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In der Zwischenzeit erkundete Cindy mit dem Rest unserer Truppe den großen Sandkasten noch weiter: An einem Tag ging&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;ca. 10 km zu Fuß zur kleinen Oase im Zentrum der Wüste&lt;/strong&gt;. Zwischen den Palmen verstecken sich hier ein paar Hütten, an denen Reisende Speis &amp;amp; Trank bekommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Oase.jpg&#34; alt=&#34;Oase in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am nächsten Tag ging&amp;rsquo;s mit den Motorrädern ins nächstgelegene Dorf, und auch auf den Sandpisten hatten unsere &lt;strong&gt;Motorrad-Junkies&lt;/strong&gt; jede Menge Spaß.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Motorr%c3%a4der.JPG&#34; alt=&#34;Mit Motorrädern in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Abends aßen wir &lt;strong&gt;Tajine am Feuer&lt;/strong&gt;, während wir den atemberaubenden Sternhimmel über uns bestaunten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Tajine.JPG&#34; alt=&#34;Tajine zum Abendbrot&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Marokkanisches Essen: Tajine am Feuer&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Einen Abend verbrachten wir zudem mit anderen (deutschen) Reisenden, die für eine Nacht zu unserer Gruppe dazugestoßen waren. So entstand dieses romantische Bild unseres großen &lt;strong&gt;Buslagers unter dem Stermhimmel&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sternhimmel.jpg&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan im Erg Chebbi, Merzouga - Sternhimmel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tapas-Tour: Vegan essen in Granada</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/ern%C3%A4hrung/Vegane-Tapas-Tour-durch-Granada/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 19:13:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/ern%C3%A4hrung/Vegane-Tapas-Tour-durch-Granada/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Granada&lt;/strong&gt; im Süden Spaniens ist für vieles bekannt: den Lifestyle, die Berge, die Alhambra&amp;hellip; - und natürlich Tapas essen! Deshalb wollte ich unbedingt die &lt;strong&gt;veganen Tapas-Bars&lt;/strong&gt; vor Ort auschecken – denn wer mich kennt, der weiß, dass mir bewusste Ernährung sehr wichtig ist – deshalb verzichte ich auch auf Reisen nicht auf eine &lt;strong&gt;vegane Ernährung&lt;/strong&gt; mit hohem Rohkost-Anteil.&lt;br /&gt;
Da wir in jeder Bar fast das gesamte Tapas-Angebot mitnahmen, hatten wir nach den zwei Tagen „nur“ folgende drei Bars ausprobiert, deren Besuch ich dir wärmstens weiterempfehlen kann:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vegan-essen-in-granada-tapas-bar-1-el-piano&#34;&gt;Vegan essen in Granada: Tapas-Bar #1 - El Piano&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Im &lt;strong&gt;El Piano&lt;/strong&gt;, welches gut mit einem Besuch der bekannten &lt;strong&gt;Alhambra&lt;/strong&gt; verbunden werden kann, bekommst du &lt;strong&gt;vegane Tapas&lt;/strong&gt;, die sogar &lt;strong&gt;bio und glutenfrei&lt;/strong&gt; sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElPiano.JPG&#34; alt=&#34;Veganes Tapas-Restaurant in Granada: El Piano&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die vegane Tapas-Bar El Piano in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zu den verschiedenen Sorten Bier gab es bei uns beispielsweise &lt;strong&gt;Falafel&lt;/strong&gt;, Reisgerichte, aber auch verschiedene Soßen und gebratenes Gemüse. Für ca. &lt;strong&gt;2 Euro pro Tapas&lt;/strong&gt; ist das ein unglaublich gutes Angebot – vor allem, wenn man bedenkt, dass hier nur &lt;strong&gt;Bio-Lebensmittel&lt;/strong&gt; auf den Teller kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElPiano2.JPG&#34; alt=&#34;Vegane Tapas beim El Piano&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Der Abend wurde noch  gemütlicher gestaltet, indem er – wie der Name der Bar schon verrät - von &lt;strong&gt;Live-Piano-Musik&lt;/strong&gt; untermalt wurde – so schön! In einer so &lt;strong&gt;angenehmen Atmosphäre&lt;/strong&gt; konnten wir es uns auch nicht nehmen lassen, ein Stück von jedem Kuchen zu probieren – vom &lt;strong&gt;Brownie&lt;/strong&gt; über &lt;strong&gt;Ingwer-Kuchen&lt;/strong&gt; bis hin zur &lt;strong&gt;rohveganen Torte&lt;/strong&gt; war hier alles dabei und sehr schmackhaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obendrauf kannst du im El Piano auch noch vegane Köstlichkeiten wie Käse oder Milch im kleinen Bar-&lt;strong&gt;Shop&lt;/strong&gt; erwerben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vegan-essen-in-granada-tapas-bars-2-el-ojú&#34;&gt;Vegan essen in Granada: Tapas-Bars #2 - El Ojú&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ebenso lecker wie das El Piano, jedoch mit ganz anderem Stil und Angebot. kommt das &lt;strong&gt;El Ojú&lt;/strong&gt; daher. Dies ist die bekannteste vegane Tapas-Bar in Granada – wohl wegen ihrer &lt;strong&gt;spanischen Köstlichkeiten&lt;/strong&gt;, die &lt;strong&gt;ohne Tierleid&lt;/strong&gt; „veganisiert“ vorzufinden sind. Hier ist für jeden etwas dabei: Egal ob &lt;strong&gt;Sandwich&lt;/strong&gt; (Montadito de Seitan), &lt;strong&gt;Fleischklößchen&lt;/strong&gt; (Albóndigas), Salsa, &lt;strong&gt;Tortilla&lt;/strong&gt;, Taco Tex oder vieles mehr – alles ist ein Geschmackserlebnis pur!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElOju4.JPG&#34; alt=&#34;Speisekarte im El Oju: Vegane Tapas&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vegane Tapas im El Ojú in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Du kannst auch hier zwischen verschiedenen Biersorten wählen und zahlt für &lt;strong&gt;ein Tapa einzeln 1,60 Euro&lt;/strong&gt;, während die &lt;strong&gt;Kombi mit Bier 1,80 Euro&lt;/strong&gt; kostet – im Hinblick auf die großen Portionen, die du hier bekommst, also ein echt fairer Preis. Aber sieh selbst:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElOju1.JPG&#34; alt=&#34;Tapas: Vegane Hamburger in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hamburguesa-Tapas im El Ojú in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Ambiente ist &lt;strong&gt;cool und lässig&lt;/strong&gt;, passend zum &lt;strong&gt;freundlichen, aufgeschlossenen Personal&lt;/strong&gt;, die uns auch gerne dreimal erklärt haben, was hinter den spanischen Gerichten steckt. Auf unser Dessert, einem &lt;strong&gt;großen Stück Schoko-Torte&lt;/strong&gt;, gab&amp;rsquo;s gleich mal extra-viel Schoko-Soße – aber auch ohne diese war die Torte wirklich die beste vegane Schoko-Torte, die ich bisher je gegessen habe! Mir läuft jetzt schon wieder das Wasser im Mund zusammen…&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElOju2.JPG&#34; alt=&#34;Vegane Schokoladen-Torte in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die leckerste vegane Schoko-Torte oder besser &amp;#39;Schoko-Bombe&amp;#39;?!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während die ersten zwei Bars also &lt;strong&gt;komplett vegan&lt;/strong&gt; ausgerichtet waren, haben wir nun noch eine für dich, die &lt;strong&gt;sowohl Mischkost als auch vegetarische und vegane Gerichte&lt;/strong&gt; auf ihrer Karte anbietet, aber auch nochmal in eine völlig andere Richtung geht als die beiden anderen:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vegan-essen-in-granada-tapas-bar-3-el-tablón-verde&#34;&gt;Vegan essen in Granada: Tapas-Bar #3 - El Tablón Verde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In dieser modern-eingerichteten Bar findest du neben herkömmlichen Tapas auch &lt;strong&gt;sehr leckere vegetarische und auch vegane Tapas&lt;/strong&gt; auf der Karte. Hier gilt das &lt;strong&gt;Angebot&lt;/strong&gt;, ein Bier und zwei Tapas deiner Wahl für insgesamt 2,35 Euro. An der Anzahl veganer Tapas hinkt das El Tablón Verde den beiden anderen in keiner Weise hinterher und bietet Gerichte aus verschiedenen Kulturen an: So haben wir hier zum Beispiel &lt;strong&gt;vegane Lasagne&lt;/strong&gt; probiert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElTablon3.JPG&#34; alt=&#34;Vegan essen in Granada: Lasagne&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vegane Lasagne und Burrito im El Tablón Verde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ebenfalls sehr überzeugt hatten uns &lt;strong&gt;Sushi, Burritos und Hummus&lt;/strong&gt; im El Tablón:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElTablon2.JPG&#34; alt=&#34;Vegan Sushi essen in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Veganes Sushi in der Tapar-Bas&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ElTablon1.JPG&#34; alt=&#34;Vegane Tapas in Granada: Hummus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hummus im El Tablón Verde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Der Besuch dieser drei Bars sollte bei deinem nächsten Aufenthalt in Granada unter keinen Umständen auf der Vegan-Tapas-To-Do-Liste fehlen! Auch wenn wir sonst kaum Geld ausgeben, hat es sich hier wirklich gelohnt, sein Geld in solch qualitativ hochwertiges Essen zu investieren! Da ist auch kein Cent fürs nachträgliche Dessert zu viel – oder ganz im Sinne von „Life is too short – eat dessert first!“ eins davor und eins danach?! =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hast du noch mehr Erfahrungen mit veganen Tapas-Bars in Granada gemacht? Dann lass es uns wissen und schreib es in die Kommentare! Wir würden uns sehr freuen, noch mehr Infos zu sammeln, denn natürlich konnten wir in zwei Tagen nicht jede Tapas-Bar mitnehmen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die heißen Quellen bei Santa Fe</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 21:37:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Santa Fe bei Granada&lt;/strong&gt;, Andalusien: Hier soll es eine &lt;strong&gt;Natur-Therme mitten im (N)Irgendwo&lt;/strong&gt; geben, erzählte man uns. Heiße Quellen, die in den mehreren Becken für &lt;strong&gt;Badewannentemperatur&lt;/strong&gt; sorgen sollen - &amp;lsquo;Genau das Richtige für diese Jahreszeit&amp;rsquo;, dachten wir uns, und haben uns auf den Weg gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-heißen-quellen-bei-santa-fe-so-sehen-sie-aus&#34;&gt;Die heißen Quellen bei Santa Fe - so sehen sie aus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hier auf einem alten Oliven-Feld im Süden Santa Fes, &lt;strong&gt;wenige Hundertmeter vom Naturpark&lt;/strong&gt; entfernt, sind sie also: die heißen Quellen. Das aus der tiefen Erde sprudelnde Wasser hat etwa &lt;strong&gt;Badewannen-Temperatur (ca. 40 Grad)&lt;/strong&gt; und läuft in &lt;strong&gt;zwei größeren Becken&lt;/strong&gt; zusammen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Quelle.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Bade-Quelle in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die heiße Quelle in Santa Fe: Hier sprudelt das Wasser&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme1.JPG&#34; alt=&#34;Heißes Natur-Bad in Andalusien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Becken #1 - angenehme Badewannen-Temperatur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme2.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Natur-Therme bei Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Becken #2 der Natur-Therme&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Abgehend davon werden &lt;strong&gt;drei kleine Becken&lt;/strong&gt; über Mini-Wasserfälle befüllt, bevor das Wasser in einem langen schmalen Graben abläuft und nach einigen Dutzend Metern versickert.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme3.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Bade-Quelle in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die kleinen Wasserfall-Becken&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser der Therme ist natürlich sehr &lt;strong&gt;schwefelhaltig&lt;/strong&gt;, und riecht daher auch etwas unangehm. Im Vergleich zu anderen Natur-Thermen ist der Geruch aber okay, da diese heißen Quellen &lt;strong&gt;vergleichsweise wenig Schwefel&lt;/strong&gt; enthalten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;so-kommst-du-zu-der-natur-therme-von-santa-fe&#34;&gt;So kommst du zu der Natur-Therme von Santa Fe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Santa Fe ist eine Kleinstadt, etwa acht Kilometer westlich von Granada. Die Natur-Therme liegt &lt;strong&gt;ca. fünf Kilometer südlich von Santa Fe&lt;/strong&gt; am Rande des Naturparks &amp;ldquo;Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe&amp;rdquo;. Es gibt mehrere &lt;strong&gt;Feld- und Schotterwege&lt;/strong&gt;, die zu den heißen Quellen führen. Wir sind vom Industriepark im Südwesten Santa Fes aus Richtung Süden gefahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen offiziellen Namen hat die Therme nicht - auf meiner Wanderkarte ist sie als &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Pozas de Santa Fe&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; eingetragen. &lt;strong&gt;Genauso wenig gibt es Schilder, die einem den Weg weisen.&lt;/strong&gt; Wer einmal in dieser Ecke ist, kann sich aber durchfragen - die Anwohner hier kennen den Ort, und wissen meist schon, wo&amp;rsquo;s hingehen soll, wenn sie einen alten &amp;ldquo;Hippiebus&amp;rdquo; sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der folgenden Karte findest du den &lt;strong&gt;Standort (N 37°09.378&amp;rsquo;, W 03°45.191&amp;rsquo;) der Natur-Therme&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Karte.jpg&#34; alt=&#34;GPS-Karte: Standort der heißen Quellen bei Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Südlich von Santa Fe: die heißen Quellen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die steinigen Schotterwege sind gut befahrbar&lt;/strong&gt;, wenn auch mit einigen Schlaglöchern und Unebenheiten versehen. Für unseren Mercedes-Bus kein Problem, für T3 etc. ebenfalls nicht. Klassische Weißwagen-Wohnmobile könnten hier bereits an ihre Grenzen kommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Weg.JPG&#34; alt=&#34;Der Platz um die heißen Quellen bei Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die letzten 200 Meter sind etwas kritischer: Hier fährst du quasi nur noch &lt;strong&gt;auf Erdhügeln in eine alte Olivenplantage&lt;/strong&gt;. Bei trockenen Bedingungen ist das okay. Wenn&amp;rsquo;s viel geregnet ist, muss aber mit viel &lt;strong&gt;Schlamm&lt;/strong&gt; gerechnet werden. Direkt bei unserer Ankunft erfuhren wir: &lt;strong&gt;Der benachbarte Bauer zieht stecken gebliebene Wagen für 15 Euro wieder raus&lt;/strong&gt;. Das brauchten wir zwar nicht, trotzdem gut zu wissen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer mit seinem Bus richtig nah an die Therme will, braucht schon etwas Nerven - oder ein Allrad-Fahrzeug. Da wir kein Allrad haben, brauchten wir die Nerven. Mit etwas Geschick kamen wir so &lt;strong&gt;bis auf 50m an die Thermen-Bäder heran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Natur-Therme bei Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Ausblick vom Auto - keine 50m entfernt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;dauercamper-reisende-anwohner-diese-leute-erwarten-dich&#34;&gt;Dauercamper, Reisende, Anwohner - diese Leute erwarten dich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eins sollte definitiv klar sein: &lt;strong&gt;Eine heiße, kostenlose Natur-Therme, die mit dem Auto zu erreichen ist, hat man nicht für sich.&lt;/strong&gt; Je kälter die Lufttemperaturen sind, desto begehrter sind natürlich die heißen Quellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir waren &lt;strong&gt;Ende November&lt;/strong&gt; an den heißen Quellen und waren überrascht, wie &lt;strong&gt;wenig Leute&lt;/strong&gt; hier waren. Insgesamt ließen sich &lt;strong&gt;kaum mehr als zehn Busse&lt;/strong&gt; zählen, während tagsüber zusätzlich bis zu fünf PKWs da waren. &lt;strong&gt;Von Dezember bis Februar soll hier deutlich mehr los sein.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_D%c3%bcdo.JPG&#34; alt=&#34;Camping: Mit dem Bus an den heißen Quellen in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Gute: &lt;strong&gt;Auf dem weitläufigen Gebiet finden jede Menge Menschen und Autos Platz - und auch ihre Ruhe.&lt;/strong&gt; Der Punkt der Zusammenkunft ist definitiv die Therme: Hier ist zu fast jeder Tageszeit jemand anzutreffen. Manchmal hatten wir &lt;strong&gt;ein Becken trotzdem für uns&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Treff.JPG&#34; alt=&#34;Thermenbecken in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Thermen-Becken - hier trifft man sich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Den Großteil der Besucher machen dabei Busreisende aus&lt;/strong&gt; - vorrangig mit Düdos, Bremern oder VWs der T-Reihe unterwegs. &lt;strong&gt;Weißwagen sieht man hier (fast) nie.&lt;/strong&gt; Die Charaktere der Reisenden sind in der Regel bunt gemischt, auch wenn sich verhäuft diverse Klischees antreffen lassen: &lt;strong&gt;Freiheitsliebende, Abenteurer, Aussteiger und &amp;ldquo;Hippies&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Zumeist sehr angenehme und entspannte Leute. Die meisten wohl &lt;strong&gt;zwischen 20 und 40&lt;/strong&gt;, aber auch mit einem grauhaarigen älteren Mann haben wir Bekanntschaft gemacht - er zieht seit seinem 17. Lebensjahr um die Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manche kommen nur für eine Nacht, andere wohnen wohl dauerhaft hier&lt;/strong&gt; - zumindest machen ihre zusammengeschusterten Camps teilweise den Eindruck:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Dauercamper.JPG&#34; alt=&#34;Campervan bei den heißen Quellen in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dauercamp (?) eines Busreisenden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem kommen jeden Tag auch &lt;strong&gt;spanische Anwohner&lt;/strong&gt; - unter der Woche wenige, am Wochenende deutlich mehr. Unter diesen fanden sich überraschenderweise die unangenehmsten Gesellen: fast ausschließlich &lt;strong&gt;Männer, die mitunter stundenlang aus dem Auto heraus die Badegäst beobachten&lt;/strong&gt;. Vor allem die anwesenden Frauen empfanden das oft als unangehm - was ich gut nachvollziehen kann. &lt;em&gt;Ich möchte hier aber nochmal betonen, dass diese uangenehmen Begegnungen für uns die Ausnahme waren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Autos.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Therme bei Granada: Gäste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tagesbesucher: mit dem PKW direkt an der Therme&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Festgeschriebene Normen gibt es hier draußen keine: &lt;strong&gt;Viele gehen nackt ins Wasser, andere in Badekleidung.&lt;/strong&gt; Manche waschen sich (teilweise sogar mit Seife) im Wasser, während die nächsten lautstark Techno-Musik über den Platz dröhnen lassen. &lt;strong&gt;Mit offenem Feuer hat niemand ein Problem, und mit Alkohol und Cannabis sowieso nicht.&lt;/strong&gt; Polizei kommt hier wohl selten (bis nie).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trinkwasser-müllentsorgung-toiletten-das-musst-du-wissen&#34;&gt;Trinkwasser, Müllentsorgung, Toiletten - das musst du wissen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du zu den Thermalquellen fahren willst, solltest du dich zumindest etwas darauf vorbereiten: &lt;strong&gt;Es gibt hier keine Trinkwasser-Quelle&lt;/strong&gt;. Wem das Wasser ausgeht, der muss nach Santa Fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genauso wenig kommt hier der Mülldienst vorbei. Dementsprechend solltest du &lt;strong&gt;genügend Mülltüten einpacken&lt;/strong&gt;. Viel zu viele Leute machen das anscheinend nicht - oder lassen ihre vollen Müllbeutel bei Abreise einfach liegen. Wer auf dem Rückweg also noch etwas Platz im Auto hat, kann also allen etwas Gutes tun, indem er noch zusätzlich Müll anderer mitnimmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanitär-Anlagen gibt es hier ebenfalls nicht&lt;/strong&gt;. Deshalb: &lt;strong&gt;Toilettenpapier und Klappspaten einpacken&lt;/strong&gt;. Auch hier musste ich mich - wie erwartet - darüber ärgern, wie viele ihre Häufchen (inkl. Papier) einfach auf der Erde verteilen, ohne sie zumindest mit Steinen zu bedecken. Wenigstens waren diese Schandflecken bis auf wenige Ausnahmen nur weiter am Rand des &amp;ldquo;Camps&amp;rdquo; zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-du-um-die-heißen-quellen-von-santa-fe-erleben-kannst&#34;&gt;Was du um die heißen Quellen von Santa Fe erleben kannst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie gesagt, ist &lt;strong&gt;der Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe gleich um die Ecke&lt;/strong&gt; - ein relativ kleines Naturschutzgebiet. Außer einem großen Monokultur-Wald gibt&amp;rsquo;s hier nicht viel zu sehen, aber für einen Spaziergang oder eine kleine Radtour lohnt&amp;rsquo;s sich allemal. Auch hier wieder: Wenn&amp;rsquo;s viel geregnet hat, besser Gummistiefel anziehen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Naturpark.JPG&#34; alt=&#34;Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der angrenzende Wald bei Santa Fe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten ist das erdig-hügelige Gelände &lt;strong&gt;ideal für Motocross-Fans&lt;/strong&gt;, die man hier - insbesondere am Wochenende - auch manchmal erleben kann. Unsere Freunde hatten selbst ihre Motorräder dabei, und haben damit ein bisschen den Schlamm umgegraben&amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Motocross.JPG&#34; alt=&#34;Motocross in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;also-empfehlenswert-oder-nicht&#34;&gt;Also, empfehlenswert oder nicht?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lange Rede, kurzer Sinn: &lt;strong&gt;Ich würde wieder zu den heißen Quellen bei Santa Fe fahren, auch wenn ich die Location nicht ausnahmslos jedem empfehlen kann.&lt;/strong&gt; Wer kein Problem mit anderen (teilweise lärmenden) Besuchern hat, sich von dem vielen umliegenden Müll nicht die Laune vermiesen lässt und auf den Luxus eines Campingplatzes getrost verzichten kann, sollte sich die Natur-Therme nicht entgehen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inwiefern sich der Besuch im Sommer lohnt, kann ich nicht beurteilen. Ich bevorzuge bei 40 Grad im Schatten dann aber doch lieber eine kalte Erfrischung. :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; und als Bonus für jeden, der so weit gelesen hat: die &lt;strong&gt;Aussicht auf die schneebedeckte Sierra Nevada&lt;/strong&gt; - an klaren Tagen von der Natur-Badewanne aus zu genießen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Berge.JPG&#34; alt=&#34;Sierra Nevada bei Granada, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aussicht auf die schneebedeckte Sierra Nevada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;du-willst-noch-etwas-über-die-quellen-oder-die-gegend-wissen-oder-du-bist-selbst-schon-dort-gewesen-und-vermisst-bestimmte-infos-lass-es-mich-in-den-kommentaren-wissen&#34;&gt;Du willst noch etwas über die Quellen oder die Gegend wissen? Oder du bist selbst schon dort gewesen und vermisst bestimmte Infos? Lass es mich in den Kommentaren wissen!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
