<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Besuch in Container-Heaven, kalte Nächte &amp; französische Dörfer. on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/subtitle/besuch-in-container-heaven-kalte-n%C3%A4chte--franz%C3%B6sische-d%C3%B6rfer/index./</link>
    <description>Recent content in Besuch in Container-Heaven, kalte Nächte &amp; französische Dörfer. on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2016 23:23:27 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/subtitle/besuch-in-container-heaven-kalte-n%C3%A4chte--franz%C3%B6sische-d%C3%B6rfer./index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>UnserLeben #1 - Ab in den Süden - die ersten 1.000 Kilometer</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 23:23:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-1/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In der &lt;strong&gt;Artikel-Reihe &amp;ldquo;UnserLeben&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; wirst du mit uns bangen, lachen, bibbern, schwitzen, Fragen stellen und nachdenken. Du wirst uns bei außergewöhnlichen und alltäglichen Erlebnissen begleiten und gemeinsam mit uns Neues kennenlernen - Länder, Kulturen, Menschen, Ideen. Der Einstieg ist im wahrsten Sinne des Wortes einer: &lt;strong&gt;Diesmal geht&amp;rsquo;s ab ins Auto &amp;amp; los Richtung Frankreich.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-wochen-vorbereitung-während-der-herbst-einkehrt&#34;&gt;6 Wochen Vorbereitung, während der Herbst einkehrt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seitdem wir unseren Bus Anfang September gekauft hatten, haben wir die letzten Sommertage und die zuletzt immer kürzer werdenden Herbsttage genutzt, um die nötigen &lt;strong&gt;Reisevorbereitungen&lt;/strong&gt; zu treffen: Die letzten Überbleibsel aus der Wohnung verkauft, verschenkt oder bei der Familie eingelagert, den Bus technisch auf Vordermann gebracht und die Innenausstattung weiter unseren Bedürfnissen angepasst.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-Heimwerker.jpg&#34; alt=&#34;Cindy und Cale vor dem Mercedes-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unterboden eines Oldtimers entrosten - eine schmutzige Arbeit&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zuletzt standen natürlich noch das obligatorische &lt;strong&gt;Abschiednehmen&lt;/strong&gt; von Freunden und Verwandten auf dem Plan - und dazwischen natürlich jede Menge Aufgaben, die vorher nicht eingeplant waren. Alles in allem waren es zwei produktive Monate, die uns bis zuletzt aber jede Menge Kraft gekostet haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Oktober hat uns &lt;strong&gt;das deutsche Wetter&lt;/strong&gt; letztlich den Abschied nicht mehr schwer gemacht. Du kannst dir nicht vorstellen, wie froh wir waren, endlich alles im Auto zu haben, die Türe zuzumachen und gen Westen die vertrauten Gefilde hinter uns zu lassen - und damit auch den Stress. Damit ist eine große Last von uns gefallen. &lt;strong&gt;Wie schön!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;besuch-in-container-heaven-reise-verpflegung-for-free&#34;&gt;Besuch in Container-Heaven - Reise-Verpflegung for free&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Naja, von wegen &amp;ldquo;gen Westen&amp;rdquo;: Unsere erste Station lag in &lt;strong&gt;Nordbayern&lt;/strong&gt; bei einem Biomarkt und angeschlossenem Logistikzentrum eines bekannten Bio-Herstellers. Unsere Freunde von deliteindisorder.com hatten uns den Tipp gegeben, dass hier jeden Tag Unmengen an guten Lebensmitteln weggeworfen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und so war es auch: Was uns in den Containern anlächelte, war wirklich unglaublich.&lt;/strong&gt; Kiloweise frisches Obst, vor allem Bananen, aber auch Äpfel oder Mangos, und Gemüse wie Lauch, Romanesco, Blumenkohl oder Hokkaido-Kürbis. Obendrein gab&amp;rsquo;s noch jede Menge Brot, Soja-Geschnetzeltes, Aufstrich und Knabbereien. Aber sieh selbst:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ContainerHeaven.jpg&#34; alt=&#34;Container: Gutes Obst und Gemüse aus dem Müll&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ein Teil des großen Obst- und Gemüse-Containers am Lager&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auf dem Rückweg waren all unsere Beutel so prall gefüllt, dass wir sie kaum schleppen konnten. Wie unsere &amp;ldquo;Beute&amp;rdquo; letztlich aussah, erfahrt ihr übrigens in &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/&#34;&gt;Cindys Artikel zum Thema Foodsaving&lt;/a&gt;. Mittlerweile ist das neun Tage her, und unsere täglichen Mahlzeiten bestehen immer noch zu 80% aus dem kostenlosen Lebensmitteln des &amp;ldquo;Container-Heavens&amp;rdquo;. Und dabei ist unsere Vorratskammer immer noch gut gefüllt! &lt;strong&gt;Bananen im Überfluss, jippie :-)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mit-dem-winter-im-nacken-richtung-sonne&#34;&gt;Mit dem Winter im Nacken Richtung Sonne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dann ging&amp;rsquo;s aber wirklich Richtung Westen, wenn auch vorerst in kleineren Schritten: Unser nächster Halt war in Jena, danach ging&amp;rsquo;s nach Ilmenau - jeweils um nochmal bei meinem Bruder vorbeizuschauen. Danach ging es dann aber in recht großen Etappen weiter. Ursprünglich hatten wir zwar mehrere Wochen für den Weg bis nach Spanien angedacht, in denen wir das französische Innenland etwas besser kennenlernen wollten, doch da waren wir auch noch von einer Abreise gegen Anfang Oktober ausgegangen. Nun holte uns der Winter in immer strafferen Schritten ein, was unser Fernweh nach Sonne &amp;amp; sommerlichen Temperaturen von Tag zu Tag wachsen ließ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb fahren wir nun in etwas größeren Etappen Richtung Bordeaux. Heute übernachten wir bei Guéret, es liegen also noch gut 300km vor uns, bis wir die Küste erreichen werden. Wenn alles glatt läuft, sollten wir also übermorgen am Meer sein. Auch wenn uns dort noch keine sommerlichen Temperaturen erwarten werden, freuen wir uns riesig darauf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Tage werden bereits spürbar länger - heute wurde es &amp;ldquo;erst&amp;rdquo; 18 Uhr dunkel, im Schwarzwald vor drei Tagen war es bereits eine halbe Stunde früher dunkel. Trotzdem sind die Nächte hier auch frostig kalt. Doch kein Problem: Abends genießen wir die wohlige Wärme des Holzofens - falls der mal (aufgrund von Holzmangel) ausfällt, wird sich eben warm eingekuschelt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-eingemummelt.JPG&#34; alt=&#34;Abends zusammen im Bett im Bett&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;schnappschüsse-von-frankreich&#34;&gt;Schnappschüsse von Frankreich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn wir die letzten Tage Frankreich fast nur aus dem Auto kennengelernt haben, haben uns die Natur und Landschaften doch immer wieder ein Lächeln ins Gesicht gezaubert. Vor allem die wundervollen Mischwälder im Herbst-Gewand, die romantischen Weinfelder und die alten traditionellen Dörfer auf dem Land haben es uns angetan. Und da ein Bild ja bekanntlich mehr als Tausend Worte sagt&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichWeinfelder.JPG&#34; alt=&#34;Frankreich: Weinfelder auf dem Land&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichDorf.JPG&#34; alt=&#34;Ein altes Haus in einem französischen Dorf&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichNatur.JPG&#34; alt=&#34;Frannkreich: Weideland&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichDorf2.JPG&#34; alt=&#34;Ein altes Haus in einem französischen Dorf&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-willst-etwas-wissen-zu-uns-unserer-reise-und-wie-wir-alles-bewältigen-dann-stell-sie-in-den-kommentaren-und-wir-werden-sie-in-den-nächsten-folgen-beantworten&#34;&gt;Du willst etwas wissen zu uns, unserer Reise und wie wir alles bewältigen? Dann stell sie in den Kommentaren, und wir werden sie in den nächsten Folgen beantworten.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
