<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/featured/</link>
    <description>Recent content on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 14:35:57 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/featured/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>San Pedro - Hippie-Strand in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/SanPedro-Hippie-Strand/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 14:35:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/SanPedro-Hippie-Strand/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Im Herzen des Naturparks Cabo de Gata in &lt;strong&gt;Andalusien, Spanien&lt;/strong&gt; liegt er: der &lt;strong&gt;Hippie-Strand in der Bucht San Pedro&lt;/strong&gt;. Ein wahrer Geheimtipp für alternative Reisende, die (zeitweise) dem Trubel unserer Gesellschaft entfliehen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cala-san-pedro-eine-strand-oase-mit-palmen-und-hippies&#34;&gt;Cala San Pedro - eine Strand-Oase mit Palmen und Hippies&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Bucht2.JPG&#34; alt=&#34;Cala San Pedro in Andalusien, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Bucht San Pedro in Andalusien, Spanien&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die versteckte Bucht von San Pedro ist nur zu Fuß oder zu Boot zu erreichen. &lt;strong&gt;Umgeben vom Naturpark Cabo de Gata&lt;/strong&gt;, findest du hier eine &lt;strong&gt;Oase der Freiheit und Entspannung&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich hatten die Araber vor einigen Hundert Jahren hier eine Niederlassung - aus dieser Zeit stammt die &lt;strong&gt;alte Burgruine&lt;/strong&gt;, die - größtenteils eingestürzt - auch noch heute in der San-Pedro-Bucht steht.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Burg.JPG&#34; alt=&#34;Die Burgruine am Hippie-Strand San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Burgruine am Hippie-Strand San Pedro&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor einigen Jahrzehnten entdeckten Freiheitssuchende das kleine Paradies wieder und bauten sich &lt;strong&gt;kleine Hütten aus den vorhandenen Naturmaterialien&lt;/strong&gt; (Steine, Palmenblätter und Erde).&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_H%c3%bctte.JPG&#34; alt=&#34;Eine Hütte der Anwohner in San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine klassische San-Pedro-Hütte aus Stein und Palmenwedeln&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Mittlerweile leben hier &lt;strong&gt;schätzungsweise 50 - 100 Menschen&lt;/strong&gt; dauerhaft, vorrangig Gesellschaftsflüchtende, Alt- und Neu-Hippies und Alternative. Darüber hinaus gibt&amp;rsquo;s in San Pedro &lt;strong&gt;eine Menge Wanderbesuch&lt;/strong&gt;: Viele Backpacker kommen hierher, um für ein paar Tage oder Wochen ihr Zelt aufzuschlagen. &lt;strong&gt;Ich selbst verbrachte auf meiner Backpacking-Reise durch Spanien zwei Wochen In San Pedro&lt;/strong&gt;, die ich noch heute zu den besten Zeiten auf Reisen zähle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das abgeschiedene Leben hier ist deshalb möglich, da es eine &lt;strong&gt;natürliche Wasserquelle&lt;/strong&gt; gibt, die Pflanzen und Menschen das ganze Jahr über mit bestem Trinkwasser versorgen.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Quelle.JPG&#34; alt=&#34;Die Wasserquelle am Strand von San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Wasserquelle im Herzen der Strand-Oase&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In puncto Nahrung findet sich hier und in der umgebenden Natur aber kaum etwas: &lt;strong&gt;Neben ein paar Karobbäumen und essbaren Kakteen ist das Meer die einzige wirkliche Futterquelle&lt;/strong&gt;. Einige der Anwohner bauen Gemüse in kleinen Gärten an, und halten ein paar Tiere, insbesondere Hühner. Der reisende Gast sollte also Verpflegung mitbringen (s. weiter unten).

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Garten.JPG&#34; alt=&#34;Ein kleiner Garten in San Pedro, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;san-pedro-ein-freies-land-fast-ohne-regeln&#34;&gt;San Pedro: ein freies Land (fast) ohne Regeln&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Was diesen Ort wohl besonders attraktiv macht: Ganz getreu dem Motto &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Hier bin ich Mensch, hier darf ich&amp;rsquo;s sein&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; lebst du in San Pedro frei von gesetzlichen Regulierungen, steuerlichen Hindernissen oder polizeilichen Kontrollen. Solange wie du den Anwohnern und Gästen keinen Ärger bereitest, kannst du dich hier vollkommen auslassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein paar sinnvolle und &lt;strong&gt;zwingend notwendige Gebote&lt;/strong&gt; hat die Community aufgestellt, die der großen Tafel an der Burgruine in fünf Sprachen zu entnehmen sind: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Bitte benützt die Latrinen, tragt euern Müll nach Las Negras, benützt keine chemischen Produkte, achte die Natur!&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; - das ist aber auch schon alles.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Schild.jpg&#34; alt=&#34;Schild mit Regeln in Cala San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Begrüßungs-Schild mit den wichtigsten Regeln&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In der Vergangenheit kam es aufgrund des immer weiter wachsenden &lt;strong&gt;Touristendrang&lt;/strong&gt; im Sommer wohl zu &lt;strong&gt;unangenehmen Situationen&lt;/strong&gt;, in denen Fäkalien und Müll auf dem ganzen Strand verteilt waren. Seitdem wurden zahlreiche weitere Latrinen (Trockentoiletten) erbaut. Bei meinem Besuch in 2016 war der Strand &lt;strong&gt;weitestgehend sehr sauber&lt;/strong&gt;. Eine tolle Leistung der Gemeinschaft, woran man gut sehen kann, dass die Leute hier sich wirklich &lt;strong&gt;um den Erhalt ihres Paradies und der Natur kümmern&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Klo.JPG&#34; alt=&#34;Latrinen-Toilette in San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine der zahlreichen Latrinen-Toiletten in San Pedro&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich findest du in San Pedro viele Leute, die die Gesetzesfreiheit genießen und ausnutzen: &lt;strong&gt;Cannabis&lt;/strong&gt; wird hier geraucht wie Zigaretten in Deutschland, und für die meisten Anwohner ist &lt;strong&gt;der Grasanbau der einzige Verdienst&lt;/strong&gt; überhaupt. Anders als in vielen anderen Communities dieser Art sind hier &lt;strong&gt;chemische Drogen aber (zum Glück) kaum bis gar nicht vorhanden&lt;/strong&gt;, und bis auf sehr wenige Ausnahmen habe ich die hier lebenden Menschen als &lt;strong&gt;äußerst friedlich&lt;/strong&gt; kennengelernt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Strand.jpg&#34; alt=&#34;Der Hippie-Strand San Pedro in Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Darüber hinaus wird am Strand von San Pedro von vielen &lt;strong&gt;Nudismus&lt;/strong&gt; praktiziert. Einigen Berichten im Netz zufolge würden Menschen in Kleidung hier nicht toleriert - das stimmt aber nicht. Du darfst also gerne auch deine Klamotten anbehalten, solltest aber kein Problem damit haben, nackte Menschen zu sehen, wenn du nach San Pedro kommst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass hier einige das Prinzip der &lt;strong&gt;freien Liebe&lt;/strong&gt; ausleben, muss ich eigentlich kaum noch dazu sagen. Und generell scheut man sich in San Pedro nicht vor Körperkontakt: Gemeinsam nackt Yoga zu praktizieren, obwohl man sich erst seit eben kennt, ist hier praktisch an der Tagesordnung. &lt;strong&gt;Du solltest also auf jeden Fall &amp;ldquo;open-minded&amp;rdquo; sein&lt;/strong&gt;, wenn du vorhast, in San Pedro eine gewisse Zeit zu verbringen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Yoga.jpg&#34; alt=&#34;Nackt-Yoga am Strand von San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsames Yoga am Strand - gerne auch mal nackt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;so-kommst-du-an-den-hippie-strand-von-san-pedro&#34;&gt;So kommst du an den Hippie-Strand von San Pedro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das Gute vorweg: Obwohl man in Cala San Pedro ein so abgeschiedenes freies Leben führen kann, ist es doch &lt;strong&gt;relativ leicht zu erreichen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am einfachsten kommst du zum Strand, indem du &lt;strong&gt;zuerst nach Las Negras&lt;/strong&gt; fährst und von dort aus der &lt;strong&gt;Schotterpiste nach Norden&lt;/strong&gt; über die Berge folgst. Verfehlen kannst du diese kaum. Bist du dir nicht sicher, wird dir jeder in Las Negras den Weg zeigen können. Die Piste ist steinig und etwas uneben, aber auch mit einem normalen PKW zu befahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach ca. &lt;strong&gt;zwei Kilometern&lt;/strong&gt; endet der Weg auf einem großen &lt;strong&gt;Parkplatz&lt;/strong&gt;, auf dem immer einige Camper stehen. Von hier aus geht&amp;rsquo;s nur noch zu Fuß weiter: Über einen kleinen &lt;strong&gt;Wanderweg&lt;/strong&gt; erreichst du nach zwei weiteren Kilometern San Pedro. Auch wenn der Pfad leicht zugänglich ist, solltest du die Wanderung &lt;strong&gt;auf keinen Fall im Dunkeln&lt;/strong&gt; machen: Stellenweise verläuft der Weg unmittelbar neben steil abfallenden Klippen.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Bucht.jpg&#34; alt=&#34;Cala San Pedro vom Wanderweg aus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cala San Pedro vom Wanderweg aus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alternativ kannst du auch &lt;strong&gt;von Cala del Plomo&lt;/strong&gt; (nördlich von San Pedro) aus starten. Die Wanderung von hier aus ist etwa doppelt so lang, und der Pfad ist bei Weitem nicht so deutlich zu erkennen. Eine &lt;strong&gt;Wanderkarte&lt;/strong&gt; wäre hierfür ratsam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ganz Bequemen können zudem auch &lt;strong&gt;per Boot nach San Pedro&lt;/strong&gt; schippern: Frag einfach an der kleinen Strandpromenade von Las Negras nach, und man wird dir weiterhelfen. Eine Fahrt kostet in der Regel rund 5 bis 10 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wichtig-deck-dich-vorher-mit-lebensmitteln-ein&#34;&gt;Wichtig: Deck dich vorher mit Lebensmitteln ein&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Falls du planst, länger in San Pedro zu bleiben, solltest du nach Möglichkeit &lt;strong&gt;noch vor Las Negras einkaufen&lt;/strong&gt;. Empfehlenswert ist zum Beispiel Campohermoso - hier gibt&amp;rsquo;s u.a. ein Mercadona, und ab 2017 auch einen LIDL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Grund: &lt;strong&gt;In Las Negras&lt;/strong&gt; ist ein kleiner Komo-Komo-Markt die einzige Einkaufsmöglichkeit - und hier ist &lt;strong&gt;alles überdurchschnittlich teuer&lt;/strong&gt;. In San Pedro selbst betreiben einige der Anwohner kleine &lt;strong&gt;Bars und Restaurants&lt;/strong&gt; am Strand, aber natürlich ist es hier - vor allem für Backpacker-Verhältnisse - auch nicht gerade günstig. Die Dose Bier kostet um die 2 - 2,50 Euro. (Weitere Preise habe ich nie erfragt, sorry!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geheimtipp:&lt;/strong&gt; Wie oben erwähnt, gibt&amp;rsquo;s in der San-Pedro-Bucht einige &lt;strong&gt;Karobbäume&lt;/strong&gt; (Johanissbrotbaum). Die braunen Schoten vom Baum sind nicht nur äußerst nahrhaft, sondern auch sehr lecker. Die Kerne soll man wohl nicht essen, sondern nur die Schale. Auf dem großen Hauptplatz findest du diesen gigantischen Karobbaum, der immer genug Schoten für alle bereithält:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Karob.JPG&#34; alt=&#34;Karobbaum am Hippie-Strand San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fazit-wann-und-wieso-san-pedro-einen-besuch-wert-ist&#34;&gt;Fazit: Wann und wieso San Pedro einen Besuch wert ist&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Orte wie San Pedro gibt es nicht viele auf dieser Welt, und in Europa fast gar nicht. &lt;strong&gt;Hier schwingen die Vibes der 60er Hippie-Zeiten bis heute&lt;/strong&gt;, und das Leben geht entspannt und fast zeitlos zu wie in Bali - und das obwohl der Strand im Süden Spaniens liegt, und damit für uns super leicht zu erreichen ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier lassen sich &lt;strong&gt;die Sorgen des hektischen Alltags im Nu vergessen&lt;/strong&gt;, und einmal eintauchen in eine &lt;strong&gt;friedliche, unabhängige Community ohne staatliche Kontrolle&lt;/strong&gt; oder Unterdrückung. Das Leben in absoluter Freiheit, mit intakter Natur und glasklarem Meerwasser, ist perfekt, um sich eine Auszeit zu gönnen, oder vielleicht auch eine neue Heimat für längere Zeit zu suchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch &lt;strong&gt;empfehle ich nicht, im Hochsommer nach San Pedro zu kommen&lt;/strong&gt;: Hier ist der sonst so ruhige Strand überlaufen von Zelt-Touristen und Backpackern. Für ein paar Wochen herrscht dann Chaos: zu viele Menschen auf zu wenig Platz, und viel zu viel Müll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Von Herbst bis Frühjahr kann ich die kleine Strand-Oase aber ausnahmslos empfehlen - solange du unvoreingenommen bist, und dich auf eine ganz neue Erfahrung einlassen kannst und willst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #9 - Im Warmen angekommen</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-9/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 16:59:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Seit über zwei Monaten &lt;strong&gt;drehten sich unsere Blog-Posts immer wieder ums Eine&lt;/strong&gt;: Wir wollen ins Warme! Nun haben wir &lt;strong&gt;unser Ziel endlich erreicht&lt;/strong&gt;: Hier an der &lt;strong&gt;Atlantikküste im Süden Marokkos&lt;/strong&gt; ist tagsüber Oben-ohne-Wetter angesagt, und selbst die Nächten sind bei 10 bis 15 Grad angenehm mild.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-sommer-hat-begonnen&#34;&gt;Der Sommer hat begonnen!&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cindy-Auto.JPG&#34; alt=&#34;Cindy im Camper, Buch lesen in der Sonne&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Entspannen &amp;amp; Buch lesen in der Sonne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Optimales Wetter also, um &lt;strong&gt;draußen zu schlafen&lt;/strong&gt; - was ich mittlerweile wieder ein paar mal gemacht habe. &lt;strong&gt;Sternenhimmel, frische Luft, absolute Freiheit. Yihaaa!&lt;/strong&gt; Zuletzt haben Shanti und ich in einer wunderschönen Höhle am Strand genächtigt. Da ich die Kamera nicht dabei hatte (das nächste Mal - versprochen!), konnte ich nur mit meinem Handy dieses Foto der Höhle knipsen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/H%c3%b6hle.JPG&#34; alt=&#34;Höhle am Strand in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cale-Shanti_Wanderung.JPG&#34; alt=&#34;Cale und Shanti beim Wandern&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ankunft am Lager bei morgendlichem Nebel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das warme Klima bedeutet für uns in erster Linie eins: Schluss mit dem ständigen Gefahre gen Süden, &lt;strong&gt;ab jetzt geht&amp;rsquo;s gemütlicher zu&lt;/strong&gt;. In der Praxis sieht das so aus, dass wir uns &lt;strong&gt;in kurzen Etappen von Strand zu Strand&lt;/strong&gt; schlängeln, an denen wir je zwei bis drei Tage nächtigen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dromedare_Lager.JPG&#34; alt=&#34;Dromedare in unserem Lager am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dromedar-Besuch direkt am Lager&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ohne die Fahrerei bleibt auf einmal &lt;strong&gt;viel mehr Zeit für andere Dinge&lt;/strong&gt;, etwa die Gegend erkundschaften, Wartungsarbeiten am Auto, schwimmen - oder auch gut: sonnen! Bei so viel Entspannung sind die kalten Nächte und der Stress der letzten Wochen schnell wieder vergessen. &lt;strong&gt;Wie schööön!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Sonnenuntergang_Meer.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang über dem Meer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;die-marrokanische-westküste-südlich-von-agadir&#34;&gt;Die marrokanische Westküste südlich von Agadir&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Was soll ich sagen: Das Leben hier an der Küste ist &lt;strong&gt;super relaxt&lt;/strong&gt;. An vielen Stellen lässt sich mit dem Camper &lt;strong&gt;direkt bis an den Strand oder die Steilküste fahren&lt;/strong&gt;. Mit der Polizei haben wir (anders als an der Grenzzone zu Algerien) kaum mehr Kontakt. Ab und an gibt es kleinere Hotel- oder Ferienwohnungsanlagen, dazwischen ist aber unheimlich viel freier Raum, der nur von kleinen Dörfern, zahlreichen Fischerhütten und -höhlen sowie einigen Nomadenzelten bevölkert wird.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Dromedare.JPG&#34; alt=&#34;Dromedare auf den Dünen Marokkos&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Grasende Dromedare auf den Dünen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Beste: Fast jeder Platz, an dem wir nächtigen, ist wunderschön und auf seine eigene Art und Weise ganz besonders. Den einen Abend schlafen wir direkt neben den großen &lt;strong&gt;Sanddünen am Strand&lt;/strong&gt;, den nächsten Abend stehen wir plötzlich an einer &lt;strong&gt;gigantischen Steilklippe&lt;/strong&gt;. Aber bekanntlich sagen Bilder ja sowieso mehr als 1.000 Worte:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Steilklippe.JPG&#34; alt=&#34;Steilklippe an der marokkanischen Westküste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Stellplatz_Meer.JPG&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan direkt am Meer in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/K%c3%bcste_Stellplatz.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Lager an der Steilklippe am Meer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Lager direkt an der Steilklippe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Strand.JPG&#34; alt=&#34;Strand im Westen Marokkos&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ausblick_Strand.JPG&#34; alt=&#34;Ausblick aus dem Camper am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;mit-dem-baby-zum-arzt&#34;&gt;Mit dem Baby zum Arzt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das spontane Urlaubs-Feeling, das nun unseren Alltag beherrscht, wird nur an einem Tag mal unterbrochen: Wir müssen uns so schnell wie möglich &lt;strong&gt;darum kümmern, &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/&#34;&gt;Shanti&lt;/a&gt; impfen und registrieren zu lassen&lt;/strong&gt;, damit wir bei Grenzüberquerung nach Spanien keine Probleme mit dem Kleinen bekommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti.JPG&#34; alt=&#34;Unser kleiner Hund Shanti im Sand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Mitte März werden wir aufgrund des dreimonatigen Visums Marokko verlassen müssen - also nur noch etwa sechs Wochen. Das reicht gerade so, um alle Erledigungen für den Vierbeiner noch zu schaffen. In erster Linie geht&amp;rsquo;s um die &lt;strong&gt;Tollwut-Impfung, die mit einem Bluttest bestätigt werden muss&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb trennen wir uns für wenige Tage von der Gruppe (die nunmehr um ein weiteres Auto gewachsen ist!), um &lt;strong&gt;zurück nach Agadir&lt;/strong&gt; zu fahren, wo es eine sehr gute Tierärztin geben soll. Die Praxis zu finden, ist ein kleines Abenteuer, aber danach läuft&amp;rsquo;s wie geschmiert: &lt;strong&gt;Die Ärztin ist kompetent und super freundlich&lt;/strong&gt; - und spricht Englisch. Hier bekommt Shanti seine erste Tollwut-Impfung sowie den Registrierungs-Chip. Der Kleine meistert das ganz tapfer:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Tierarzt.JPG&#34; alt=&#34;Unser kleiner Welpe Shanti beim Tierarzt in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten &lt;strong&gt;hält Shanti mich ganz schön auf Trapp&lt;/strong&gt;, so viel Zeit und Aufmerksamkeit, wie er im Moment benötigt. Das ist aber okay, da er mir im Gegenzug mindestens genauso viel zurückgibt: Nach ca. einer Woche hört er bereits außerordentlich gut, und hängt mir bei jedem Schritt an den Fersen. Die Nächte verbringen wir zusammengekuschelt im Schlafsack. &lt;strong&gt;Wie ein kleines Baby eben. Klasse Kerl.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mal-wieder-souk-wochenmarkt-eindrücke&#34;&gt;Mal wieder Souk (Wochenmarkt) - Eindrücke&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zum Schluss noch ein paar fotografische &lt;strong&gt;Eindrücke vom wöchentlichen Markt in Sidi Ifni&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt2.JPG&#34; alt=&#34;Souk in Sidi Ifni, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt3.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Wochenmarkt in Sidi Ifni&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy beim Karotten-Kauf&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt4.JPG&#34; alt=&#34;Gewürze und Nüsse auf dem marokkanischen Souk&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gewürze, Nüsse, Datteln und Feigen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h4 id=&#34;als-nächstes-geht-s-wahrscheinlich-über-guelmim-zum-berühmten-plage-blanche-wir-werden-natürlich-berichten-bis-dahin&#34;&gt;Als nächstes geht&amp;rsquo;s wahrscheinlich über Guelmim zum berühmten Plage Blanche. Wir werden natürlich berichten! Bis dahin&amp;hellip;&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hi, I&#39;m Shanti - unser neuer Reisebegleiter</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 21:33:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Mittlerweile sind wir nunmehr zu dritt unterwegs - &lt;strong&gt;ein kleiner Hundewelpe hat sich uns angeschlossen&lt;/strong&gt;. Heute erfährst du, wie es dazu kam und wie es mit dem Racker weitergehen soll.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ein-junger-straßen-hund-läuft-uns-zu&#34;&gt;Ein junger Straßen-Hund läuft uns zu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Noch bevor wir in &lt;strong&gt;Sidi Rabat&lt;/strong&gt; ankommen, wo der Rest der Crew am Strand auf uns wartet, verbringen wir eine Nacht in &lt;strong&gt;Taroudant&lt;/strong&gt;. Während Cale am Morgen arbeitet, ringe ich mit mir, ob ich laufen gehen sollte oder nicht. Letztendlich mache ich mich auf und komme eine Stunde später mit einem &lt;strong&gt;kleinen, niedlichen Puppy&lt;/strong&gt; auf den Fersen zurück. Er ist mir die letzten zwei Kilometer zielstrebig zum Bus gefolgt und hat sich auch von den uns entgegenkommenden Kindern nicht davon abbringen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuerst dachte ich, er sei nur einer von vielen umherstreunernden kleinen Hunden, wie man sie so oft hier in Marokko sieht. Doch als Cale aus dem Auto kommt, sind die beiden gleich &lt;strong&gt;ein Herz und eine Seele&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf1.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Hund schläft zwischen Klamotten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti macht es sich zwischen den dreckigen Klamotten gemütlich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Wie die meisten Straßenhunde hier ist der Kleine so dünn, dass die Rippen und Hüftgelenke fast aus ihm rauszuspringen scheinen. Also wird er selbstverständlich ein bisschen gefüttert und stellt sich gleich als &lt;strong&gt;großer Dattel-Liebhaber&lt;/strong&gt; heraus. Daraufhin gibt&amp;rsquo;s für den Schmutzfink noch ein Bad, nach dem das Fell wieder richtig glänzt. Und da er so nass gleich friert, wird er abgetrocknet und ins Handtuch eingewickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Waschen1.JPG&#34; alt=&#34;Welpe wird gewaschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Kleine bei seinem ersten Bad&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Waschen2.JPG&#34; alt=&#34;Hundebaby wird abgetrocknet&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Schnell trocken gerubbelt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

So sitzen sie nun knapp eine Stunde vor dem Auto. Der kleine Mann verkriecht sich mit seinem Köpfchen in Cales Pullover und ist schon nach wenigen Minuten &lt;strong&gt;tief und fest eingeschlafen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kann förmlich sehen, wie es in Cales Kopf rattert. Schon so lange &lt;strong&gt;wünscht er sich einen Hund&lt;/strong&gt;, hat schon einiges über Hundeerziehung gelesen und sich Tipps und Tricks von anderen Herrschen eingeholt. Auf dieser Reise sind uns bisher so viele herrenlose Hunde begegnet, doch Cale meinte jedes Mal, dass er auf den einen wartet, zu dem er eine ganz besondere Verbindung spürt - und jetzt liegt der &lt;strong&gt;kleine Fellknäuel&lt;/strong&gt; in seinem Schoß, als hätte es nie etwas anderes gegeben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Handtuch.JPG&#34; alt=&#34;Hundebaby schläft im Arm ein&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Nach dem Bad ist der Kleine ganz müde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir entscheiden uns also, den kleinen Kerl erstmal mitzunehmen. Überall hat er es besser als hier so ganz allein. Auf jeden Fall möchten wir ihn erstmal &lt;strong&gt;aufpäppeln&lt;/strong&gt;, bis er wieder fit ist - dann können wir immer noch schauen, wie es weitergeht. So friedlich und tiefenentspannt wie er uns begegnet, findet er schnell den passenden Namen: Shanti - Sanskrit für &amp;ldquo;Frieden&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf2.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe schläft zwischen Handtuch und Decke auf dem Boden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die erste Nacht im Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;shanti-on-tour-die-ersten-tage-im-neuen-zuhause&#34;&gt;Shanti on tour - die ersten Tage im neuen Zuhause&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seine &lt;strong&gt;erste Autofahrt&lt;/strong&gt; verschläft Shanti fast gänzlich. Wir schätzen, dass er &lt;strong&gt;maximal 12 Wochen alt&lt;/strong&gt; ist. Da braucht er natürlich noch ganz schön &lt;strong&gt;viel Schlaf&lt;/strong&gt;. Während des Einkaufs wartet er ruhig im Auto und auch die erste &lt;strong&gt;Pinkelpause&lt;/strong&gt; am Straßenrand wird erfolgreich gemeistert. Mit nervösem Umher-Gespringe macht er uns darauf aufmerksam, dass er mal muss - nach sechs Tagen sind erst zwei Malheure passiert, super Bilanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Auto.JPG&#34; alt=&#34;Hundejunges mit auf dem Fahrersitz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shantis erste Autofahrt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Die &lt;strong&gt;Herzen der anderen hat er im Nu erobert&lt;/strong&gt; und auch von Atlas, Philipps Hund wird er akzeptiert, aber gleich in seine &lt;strong&gt;Schranken gewiesen&lt;/strong&gt; – was dem kleinen Racker auch gut tut, denn inzwischen ist er schon ganz schön &lt;strong&gt;wild und bellt selbstbewusst&lt;/strong&gt; um sich.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Cindy.JPG&#34; alt=&#34;Cindy mit dem kleinen Marokko-Puppy Shanti&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die ersten Nächte sind, wie erwartet, ziemlich anstrengend. Zwei- bis viermal geht es raus zum Pieseln. Bei dem schönen Wetter am Strand und dem Meeresrauschen im Hintergrund bietet es sich deswegen an, dass Cale mit ihm gleich ganz draußen übernachtet. So teilen sie sich nicht nur den &lt;strong&gt;Schlafplatz unter&amp;rsquo;m Sternenhimmel&lt;/strong&gt;, sondern auch den &lt;strong&gt;warmen Schlafsack&lt;/strong&gt;, der sie vor dem recht starken Wind schützt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlafsack.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe im Schlafsack&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti – eng in den Schlafsack gekuschelt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;So viel er auch schläft, genauso viel &lt;strong&gt;Action&lt;/strong&gt; braucht er in seiner Wachphase.&lt;br /&gt;
Ein &lt;strong&gt;ausgiebiger Spaziergang am Morgen&lt;/strong&gt;, einer am Nachmittag, und zwischendurch stets ein &lt;strong&gt;Mix aus Herumtoben, Grenzen-austesten und natürlich: Fressen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Yoga.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe auf der Yoga-Matte am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Auch beim Yoga weicht er nicht von Cales Seite&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zu futtern gibt es &lt;strong&gt;Kartoffeln, Möhre und Banane, gemixt mit etwas Olivenöl und Trockenfutter&lt;/strong&gt;. Auch mit &lt;strong&gt;Gratis-Fleisch&lt;/strong&gt; vom Fleischer, den Shanti mit seiner Niedlichkeit besticht, und zwei &lt;strong&gt;Fischköpfen&lt;/strong&gt; aus dem Fischer-Restaurant wird er schon mal gefüttert - noch braucht er ordentlich was auf die Rippen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;und-wie-geht-es-jetzt-weiter&#34;&gt;Und wie geht es jetzt weiter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die ersten Monate in der Hundeerziehung sind bekanntlich die anstrengendsten. Obwohl Shanti bisher in freier Laufbahn auf sich allein gestellt war, lernt er aber beeindruckend schnell, &lt;strong&gt;Regeln und Kommandos&lt;/strong&gt; zu befolgen. Auch wenn er mittlerweile also schon sehr gut für sein Alter hört, ist es für uns natürlich &lt;strong&gt;anstrengend und herausfordernd&lt;/strong&gt;, alles richtig zu machen. Da kommen bei Cale schon ab und zu Gedanken auf, dass er vielleicht doch nicht der Richtige für Shanti ist. Doch wenn man die beiden zusammen sieht, kann man das eigentlich kaum glauben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf jeden Fall wird Shanti erstmal groß gezogen, gut genährt und gepflegt, bis er fit und kräftig ist. Bisher klappt das einwandfrei - und wir sind gespannt, was die nächsten Wochen mit dem Kleinen noch für uns bereithalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf3.jpg&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe ist angekuschelt an sein Herrchen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti und Cale sind ein Herz und eine Seele&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;strong&gt;Falls sich später herausstellen sollte, dass Shanti doch nicht bei uns bleiben möchte, dann ist es so. In jedem Falle haben wir ihm dabei geholfen, zu überleben und das weiß er sicher auch zu schätzen.  Im Moment genießen wir erst einmal die Zeit mit ihm und halten dich mit niedlichen Welpen-Storys auf dem Laufenden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #8 - Familie, Filmkulissen &amp; Geschäfte</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-8/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 09:55:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-8/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In &amp;ldquo;UnserLeben #8&amp;rdquo; begleitest du uns ins &lt;strong&gt;Hollywood Marokkos&lt;/strong&gt;, kommst mit auf &lt;strong&gt;Snack-Tour&lt;/strong&gt; durch die Stadt und erlebst die &lt;strong&gt;Sprachbarriere&lt;/strong&gt; in Marokko hautnah. Außerdem geht&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;endlich ins Warme&lt;/strong&gt; - Richtung Küste!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ouarzazate-das-hollywood-marokkos&#34;&gt;Ouarzazate - das Hollywood Marokkos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Noch vor 50 Jahren war &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt; eine behagliches Dorf mit gerade einmal 5.000 Einwohnern. Nachdem hier in der Umgebung &lt;strong&gt;dutzende Filme und Serien (u.a. Prince of Persia und Game of Thrones) gedreht&lt;/strong&gt; wurden, ließ der Tourismus-Boom das Örtchen förmlich explodieren: Heute leben in der Kleinstadt mehr als 50.000 Einwohner, es gibt zahlreiche Shops, Märkte und Imbisse - und natürlich unzählige Touristen-Angebote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wir aus dem abgelegenen Osten kommen, müssen wir uns erst einmal daran gewöhnen, hier &lt;strong&gt;nur einer unter vielen Touris&lt;/strong&gt; zu sein. Da die Saison aber noch nicht angefangen hat, ist es immer noch vergleichsweise ruhig. Deshalb haben die Händler und Anwohner viel Zeit für uns - und immer wieder werden wir zum Tee und Snacks eingeladen. &lt;strong&gt;Marokkanische Gastfreundschaft&lt;/strong&gt; eben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während der Rest unserer Gruppe nach zwei Tagen weiter Richtung Atlantik zieht, warten Cindy und ich vor den Toren von &lt;strong&gt;Ait Benhaddou&lt;/strong&gt; - einem der am besten erhaltensten alten Lehmdörfer, und mittlerweile UNESCO-&lt;strong&gt;Weltkulturerbe&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ait-Benhaddou.JPG&#34; alt=&#34;Ait Benhaddou in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ait Benhaddou - (zurecht) ein Touristenmagnet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Der Grund fürs Warten: &lt;strong&gt;Mein Bruder und seine Freundin&lt;/strong&gt; machen im Moment einen Kurzurlaub in Marrakesch, und kommen uns mit einem Mietwagen besuchen. Zusammen besichtigen wir die Kultur- und Filmstädte für zahlreiche Filme, u.a. Gladiator. &lt;strong&gt;Wir haben viel zu erzählen&lt;/strong&gt; - deshalb widmen wir dem Ort wohl weniger Aufmerksamkeit, als ihm gebührt. Aber man freut sich eben riesig, sich nach drei Monaten wiederzusehen. :)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cale-Patrick.JPG&#34; alt=&#34;Cale und sein Bruder in Ait Benhaddou&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mein Bruder &amp;amp; ich in Ait Benhaddou&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Danach geht&amp;rsquo;s nach Ouarzazate in die Stadt - Hauptziel: &lt;strong&gt;snacken&lt;/strong&gt;. Also schlendern wir von Fruchtshake-Bar zum Berber-Omelette-Stand, zur Patisserie, dem Sandwich-Laden von nebenan und einem beschaulichen Restaurant, wo wir die Fressorgie mit Harira-Suppe und belegtem Panini beenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg durch die Stadt kommen wir an kleinen &lt;strong&gt;Läden&lt;/strong&gt; vorbei - für mich also wieder Zeit fürs Handeln. Diesmal erstehe ich weitere Tonschüsseln sowie zwei wunderschöne Holzschalen aus der Sahara. Bis ich die guten Stücke in der Hand halte, vergeht &lt;strong&gt;eine gute Stunde harten Verhandelns&lt;/strong&gt;. Fast kommt der Deal nicht zustande, doch am Ende können wir uns darauf einigen, dass ich 10 Dirham (1 Euro) mehr bezahle, wir dafür aber noch alle zusammen einen Tee mit dem Händler trinken. Mein Bruder und seine Freundin amüsieren sich prächtig, und ich bin zufrieden mit dem abgeschlossenen Deal.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/H%c3%a4ndler_Sch%c3%bcsseln.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Laden mit Schüsseln und Tajines&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/H%c3%a4ndler_Tee.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Händler mit Touristen: Tee trinken&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Immer mit der Ruhe: ein Glässchen Tee nach dem Deal :)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Erst am späten Abend, gegen 23 Uhr, erreichen wir die &lt;strong&gt;Oasis de Fint&lt;/strong&gt;, 15km südlich von Ouarzazate, wo wir die Nacht verbringen werden. Die Nächte zuvor war es hier idyllisch ruhig, diesmal finden wir jedoch auf unserem geplanten Stellplatz ein großes Zelt und zwei LKW vor. Wir quatschen noch eine ganze Weile, bis wir gegen 3 Uhr morgens letztlich komplett erschöpft in den Schlaf fallen. Während die Mädels im geheizten Bus schlafen, nächtigen mein Bruder und ich im Zelt. &lt;strong&gt;Heut&amp;rsquo; Nacht ist es zum Glück recht mild.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Oase_Fint2.JPG&#34; alt=&#34;Oase Fint bei Ouarzazate&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Oase Fint in der Nähe von Ouarzazate&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Oase_Fint.JPG&#34; alt=&#34;Oase Fint bei Ouarzazate&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel Schlaf ist uns aber leider nicht vergönnt: Bereits gegen 7 Uhr werden wir vom Lärm vorbeifahrender LKWs und Mopeds geweckt. Eine halbe Filmkulisse, Requisiten, Buffet und zahlreiche Menschen werden angekarrt - Schauspieler, wie wir erfahren. &lt;strong&gt;Man dreht einen englischen Film&lt;/strong&gt;, den Titel kann uns aber keiner der Anwohner sagen. Um was es in dem Film gehen wird, lässt sich aber leicht erahnen - wir beobachten das Spektakel eine Weile:&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Filmdreh_Jesus.JPG&#34; alt=&#34;Filmset an der Oase: Jesus am Kreuz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Filmset an der Oase: Jesus am Kreuz&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jetzt-sind-wir-auf-uns-gestellt-kommunikation-mit-hand-fuß&#34;&gt;Jetzt sind wir auf uns gestellt - Kommunikation mit Hand &amp;amp; Fuß&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser deutscher Besuch macht sich nach dem Mittag auf den Rückweg nach Marrakesch - für uns also Zeit, unserer Gruppe nachzureisen. 180 km stehen für heute auf dem Plan - &lt;strong&gt;das letzte Mal über die Berge, um endlich ins warme Flachland und zur Küste zu gelangen&lt;/strong&gt;. Da uns der große Grüne diesmal nicht ausbremst, sind wir im Eiltempo unterwegs - das soll heißen mit 70 km/h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg halten wir in &lt;strong&gt;Taznakht&lt;/strong&gt;: Die Frauen der Umgebung weben hier in einer selbstgegründeten Kooperative &lt;strong&gt;Teppiche aus Schafswolle&lt;/strong&gt;. Das möchten wir gerne unterstützen - außerdem suchen wir ohnehin nach einem schicken Teppich für den Bus. Wir begeben uns also auf den kleinen Marktplatz direkt an der Straße und schauen uns die Ware an. Keine zwei Minuten später sind wir &lt;strong&gt;umringt von mindestens 30 schaulustigen Männern, Frauen und Kindern&lt;/strong&gt;. Wahrscheinlich kommen hier (um diese Jahreszeit) nicht viele Touristen vorbei, sodass wir heute einmal für die Unterhaltung des Tages sorgen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Teppichmarkt_Taznakht.JPG&#34; alt=&#34;Der kleine Teppichmarkt in Taznakht, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der kleine Teppichmarkt in Taznakht, Marokko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Problem: Die Berber hier sprechen zwar gebrochen Französisch, &lt;strong&gt;mit Englisch, Spanisch oder Deutsch kommen wir aber kein bisschen weiter&lt;/strong&gt;. Also stammeln wir ein paar Brocken Arabisch und Französisch vor uns hin, und versuchen den Rest mit Zeichensprache. Wirklich funktioniert das jedoch nicht. Aus der Menschenblase drängt sich plötzlich ein älterer Mann in traditionellem Berbergewand zu uns durch - er spricht überraschend gut Deutsch und &lt;strong&gt;bietet uns seine Hilfe an&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geduldig übersetzt er das ständige Hin und Her aus Preisvorschlägen und Ablehnung, bis wir nach ca. 15 Minuten letztlich &lt;strong&gt;drei wunderschöne Teppiche in den Händen&lt;/strong&gt; halten. Wir bedanken uns recht herzlich bei den Frauen der Kooperative sowie dem alten Mann. Für seinen ehrenwerten Dienst verlangt er nichts - stattdessen lädt er uns noch zum Tee zu sich nach Hause ein. Marokkanische Gastfreundschaft eben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Teppiche.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanische Teppiche aus Taznakht&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die drei Teppiche - der beige ziert mittlerweile unser Wohnzimmer&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;runter-von-den-bergen-endlich-wärme&#34;&gt;Runter von den Bergen - endlich Wärme!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir müssen noch einiges an Strecke packen, also fahren wir &amp;ldquo;zügig&amp;rdquo; weiter. Zwischendurch sind wir nochmal &lt;strong&gt;auf 1.700 Meter Höhe&lt;/strong&gt; - wie erwartet, ist es hier superfrisch, und wir bekommen langsam Bammel, dass wir doch nochmal eine kalte Nacht vor uns haben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Hochplateu.JPG&#34; alt=&#34;Marokko auf 1.600 Metern - Hochplateu&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Marokko auf 1.600 Metern - Hochplateu&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Stra%c3%9fe.JPG&#34; alt=&#34;Straße in den Bergen Marokkos&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ab ins Flachland - jetzt wird&amp;#39;s warm!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Kurz vor Sonnenuntergang geht&amp;rsquo;s dann aber &lt;strong&gt;herunter vom Hochplateu&lt;/strong&gt;, auf dem wir die letzten vier Wochen unterwegs waren. Nun fahren wir innerhalb von 10 Minuten ins Tal &lt;strong&gt;auf 200m&lt;/strong&gt; hinunter - die Temperatur ist ein Unterschied wie Tag und Nacht. Kurz vor Einbruch der Dunkelheit finden wir noch &lt;strong&gt;ein ruhiges Plätzchen irgendwo im Nirgendwo&lt;/strong&gt;. Den Ofen brauchen wir heute zum ersten Mal seit langem nicht - in der Nacht haben wir kuschelige 11 Grad. &lt;strong&gt;Endlich, der Winter ist (für uns) vorbei!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Stellplatz_Steinw%c3%bcste.JPG&#34; alt=&#34;Campervan in der Steinwüste in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h4 id=&#34;am-nächsten-tag-geschieht-s-wir-lernen-jemanden-kennen-mit-dem-wir-bis-auf-weiteres-zusammen-reisen-werden-nun-sind-wir-also-zu-dritt-unterwegs-wer-das-ist-erfährst-du-sehr-bald&#34;&gt;Am nächsten Tag geschieht&amp;rsquo;s: Wir lernen jemanden kennen, mit dem wir bis auf Weiteres zusammen reisen werden. Nun sind wir also zu dritt unterwegs. Wer das ist, erfährst du sehr bald!&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erg Chebbi - die Wüste bei Merzouga (Marokko)</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Erg-Chebbi-die-W%C3%BCste/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 13:32:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Erg-Chebbi-die-W%C3%BCste/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Sandwüste Erg Chebbi bei Merzouga&lt;/strong&gt; gehört zu den wohl bekanntesten Ergs in Marokko. Wir waren dort, haben &lt;strong&gt;mehrere Nächte zwischen den Dünen verbracht&lt;/strong&gt; und eine Menge Spaß gehabt. Ein kurzer Bericht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-besuch-im-erg-chebbi-sand-sonne-spaß-in-der-wüste&#34;&gt;Unser Besuch im Erg Chebbi - Sand, Sonne &amp;amp; Spaß in der Wüste&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi.jpg&#34; alt=&#34;Mitten in Erg Chebbi - Cindy &amp;amp; die Wüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mitten in Erg Chebbi - Cindy &amp;amp; die Wüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bei dem Gedanken an Afrika hat man oftmals automatisch ein Bild einer endlosen Sandwüste im Kopf. Von der riesigen Sahara abgesehen, machen diese Natur-Sandkästen in Marokko aber nur vereinzelte Punkte auf der Karte aus. &lt;strong&gt;Erg Chebbi&lt;/strong&gt; ist einer davon.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Karawane.JPG&#34; alt=&#34;Erg Chebbi bei Merzouga - unten im Bild eine Kamel-Karawane&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Erg Chebbi bei Merzouga - unten im Bild eine Kamel-Karawane&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Erg&amp;rdquo; bedeutet &amp;ldquo;Sandwüste&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, Chebbi ist der Name dieser Wüste. Im Gespräch mit anderen Reisenden oder Marokkanern ist aber meist nur die Rede von &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Merzouga&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; - dem Örtchen, das direkt am Erg gelegen ist. Außer dem Tourismus gibt es hier &lt;strong&gt;fast keine Einnahmequellen für die Bewohner&lt;/strong&gt;. Landwirtschaft kann nicht mehr betrieben werden aufgrund der &lt;strong&gt;Wasserknappheit&lt;/strong&gt;, die durch den exzessiven Verbrauch der &lt;strong&gt;Dutzende Hotels&lt;/strong&gt; ringsum die Wüste zustandekommt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Merzouga.JPG&#34; alt=&#34;Die Ortschaft Merzouga direkt vor der Sandwüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Ortschaft Merzouga direkt vor der Sandwüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die meisten &lt;strong&gt;Touristen&lt;/strong&gt; buchen hier einen Kamelritt durch die Wüste, einen Besuch an der kleinen Oase im Herzen des Ergs und/oder eine Übernachtung im Zelt zwischen den Dünen. Ebenfalls ein Verkaufsschlager sind &lt;strong&gt;Touren mit dem Quad&lt;/strong&gt; - obwohl seit mehreren Jahren das Befahren der Dünen gesetzlich verboten ist. Deshalb sind vor allem am Rand der Wüste auch &lt;strong&gt;nur wenige Teile des Wüstensands unberührt&lt;/strong&gt; - überwiegend ist der Boden von Fahr- und Fußspuren durchzogen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Das Erg Chebbi im Panorama&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Erg Chebbi im Panorama&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir sind lediglich durch Merzouga gefahren, um unsere Wasservorräte an einem Restaurant aufzufüllen, und haben danach das Touristen-Zentrum (wenn auch zur Nebensaison vergleichsweise ruhig) schnell wieder verlassen. &lt;strong&gt;Wenige Kilometer außerhalb der Ortschaft&lt;/strong&gt; haben wir einen Schotterweg ausgemacht, der direkt &lt;strong&gt;bis zwischen die Dünen&lt;/strong&gt; führte. Obwohl wir also keine Sandwehen durchqueren mussten, hatten wir an unserem Stellplatz &lt;strong&gt;das Gefühl, mitten in der Wüste zu sein&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Stellplatz.jpg&#34; alt=&#34;Unser Lager in der Wüste (Erg Chebbi, Merzouga)&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Lager in der Wüste (Erg Chebbi, Merzouga)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Ausblick.JPG&#34; alt=&#34;Die Dünen von Erg Chebbi aus unserem Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick aus dem Bett am Morgen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von hier aus konnten wir Erg Chebbi optimal erkunden: Gleich am ersten Abend ging&amp;rsquo;s noch auf &lt;strong&gt;die größte, ca. 150 Meter hohe Düne&lt;/strong&gt;, von wo aus wir den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang genießen&lt;/strong&gt; und uns so richtig austoben konnten:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Klettern.JPG&#34; alt=&#34;Der Aufstieg auf die größte Düne im Erg Chebbi ist mühsam&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mühsamer Aufstieg auf die größte Düne im Erg Chebbi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sprung.JPG&#34; alt=&#34;Sprung von der Düne im Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sonnenuntergang in der Wüste Erg Chebbi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Gruppenbild.jpg&#34; alt=&#34;Gruppenbild im Erg Chebbi, Merzouga&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Als ich mich am nächsten Morgen nach dem Aufstehen streckte, fuhr es mir plötzlich in den Nacken. &lt;strong&gt;Höllige Schmerzen, und ein steifer Hals&lt;/strong&gt;. Für mich war damit das Expeditionsabenteuer leider schon vorzeitig beendet: Die folgenden drei Tage würde ich nur noch herumliegen, den Kopf gestützt - entweder im Sand oder im Bett. Wenigstens gab&amp;rsquo;s mehr als genug Sonne.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-imAuto.JPG&#34; alt=&#34;Im Erg Chebbi - entspannen im Auto&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In der Zwischenzeit erkundete Cindy mit dem Rest unserer Truppe den großen Sandkasten noch weiter: An einem Tag ging&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;ca. 10 km zu Fuß zur kleinen Oase im Zentrum der Wüste&lt;/strong&gt;. Zwischen den Palmen verstecken sich hier ein paar Hütten, an denen Reisende Speis &amp;amp; Trank bekommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Oase.jpg&#34; alt=&#34;Oase in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am nächsten Tag ging&amp;rsquo;s mit den Motorrädern ins nächstgelegene Dorf, und auch auf den Sandpisten hatten unsere &lt;strong&gt;Motorrad-Junkies&lt;/strong&gt; jede Menge Spaß.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Motorr%c3%a4der.JPG&#34; alt=&#34;Mit Motorrädern in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Abends aßen wir &lt;strong&gt;Tajine am Feuer&lt;/strong&gt;, während wir den atemberaubenden Sternhimmel über uns bestaunten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Tajine.JPG&#34; alt=&#34;Tajine zum Abendbrot&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Marokkanisches Essen: Tajine am Feuer&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Einen Abend verbrachten wir zudem mit anderen (deutschen) Reisenden, die für eine Nacht zu unserer Gruppe dazugestoßen waren. So entstand dieses romantische Bild unseres großen &lt;strong&gt;Buslagers unter dem Stermhimmel&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sternhimmel.jpg&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan im Erg Chebbi, Merzouga - Sternhimmel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #6 - Geburtstag &amp; Weihnachten in Marokko</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-6/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 18:01:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-6/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Im &lt;strong&gt;6. Teil von &amp;ldquo;UnserLeben&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; lernst du die &lt;strong&gt;Vielfalt der marokkanischen Landschaft&lt;/strong&gt; kennen, verbringst mit uns meinen &lt;strong&gt;Geburtstag und Weihnachten&lt;/strong&gt; und stattest den typischen &lt;strong&gt;marokkanischen Märkten&lt;/strong&gt; einen Besuch ab. Viel Spaß!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-marokkanische-mittelmeerküste-entlang-gen-osten&#34;&gt;Die marokkanische Mittelmeerküste entlang gen Osten&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In unserer &lt;strong&gt;ersten Woche in Marokko&lt;/strong&gt; sind wir von Tanger-Med aus der &lt;strong&gt;Mittelmeerküste&lt;/strong&gt; gefolgt. &lt;strong&gt;Ständig auf und ab&lt;/strong&gt;, haben wir uns mit unserer Buskolonne bei &lt;strong&gt;durchschnittlich 25 km/h&lt;/strong&gt; über Berg und Tal gekämpft. Zwar war es noch regnerisch und meist bewölkt, doch dadurch war die &lt;strong&gt;Landschaft&lt;/strong&gt; nicht weniger sehenswert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoLandschaft.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Landschaft im Norden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Grüne Berge im Norden Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoNordk%c3%bcste.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanisches Dorf an der Mittelmeer-Küste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoNordk%c3%bcste2.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanisches Dorf an der Mittelmeer-Küste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoStrand2.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Strand an der Nordküste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;wintersonnenwende-party-zu-meinem-geburtstag&#34;&gt;Wintersonnenwende-Party zu meinem Geburtstag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;strong&gt;21. Dezember&lt;/strong&gt; ist bekanntermaßen der kürzeste dTag im Jahr - und wie du vielleicht sogar weißt, auch mein Geburtstag. Also gleich zwei &lt;strong&gt;Gründe zum Feiern&lt;/strong&gt;. Deshalb war es uns wichtig, an diesem Tag einen schönen Platz aufzufinden - was uns auch gelang. Die große Weihnachtsfresserei einleitend, ging&amp;rsquo;s am Vorabend aber erstmal noch in ein &lt;strong&gt;Fischrestaurant&lt;/strong&gt;. Hier gab&amp;rsquo;s für jeden (außer Cindy) einen großen Fischteller mit Pommes, Brot und Wasser - für umgerechnet ca. 4 Euro:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoFischRestaurant.JPG&#34; alt=&#34;Fisch essen in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am nächsten Tag ging&amp;rsquo;s dann weiter zum Strand. Und da uns mittlerweile auch das Wetter sonnig geneigt war, kam zum ersten Mal in Marokko &lt;strong&gt;sommerliches Feeling&lt;/strong&gt; auf - am kürzesten Tag des Jahres.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoGeburtstagPlatz.JPG&#34; alt=&#34;Unser Lager am Strand in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Heute war &lt;strong&gt;Faulenzen und Spaß&lt;/strong&gt; angesagt. Während die einen Bocca spielten, vergnügten sich die Trinkfreudigeren bei einer Runde Flunkyball:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Flunkyball.JPG&#34; alt=&#34;Flunkyball am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Flunkyball am Strand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am Abend gab es dann - ganz zu meiner Überraschung - ein &lt;strong&gt;großes Festmahl samt Happy-Birthday-Lied&lt;/strong&gt;. Ich hatte absolut nicht damit gerechnet, da ich niemandem aus unserer Gruppe von meinem Geburtstag erzählt hatte - meine liebe Cindy hat aber die Tage zuvor heimlich mit den anderen dieses 5-Sterne-Buffet organisiert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoGeburtstagEssen.JPG&#34; alt=&#34;Geburtstagsessen in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Obendrauf kam noch ein wundervoller &lt;strong&gt;Sonnenuntergang&lt;/strong&gt;, der den kürzesten Tag im Jahr auf magische Weise beendete:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoSonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang über den Bergen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und dann hieß es: essen, essen, essen. Danach haben wir &lt;strong&gt;musiziert, gelacht und stellenweise auch getanzt&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoGeburtstagTanz.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang über den Bergen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;ab-ins-inland-an-der-algerischen-grenze-entlang&#34;&gt;Ab ins Inland - an der algerischen Grenze entlang&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den nächsten Tag haben wir noch bis nachmittags am Strand genossen, waren baden, haben in der Sonne gelegen - und Mike und ich haben gemeinsam Yoga gemacht und meditiert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MeditationStrand.JPG&#34; alt=&#34;Meditation am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Danach haben wir uns auf den Weg gemacht, straight &lt;strong&gt;Richtung Süden ins marokkanische Inland&lt;/strong&gt;. Hier durchfuhren wir wüstenähnliche, karge Gegenden und endlose Steppenlandschaften.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoLandschaft2.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Landschaft&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoLandschaft3.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanische Steppenlandschaft&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zwischendrin durchquerten wir immer wieder marokkanische Dörfer und Städte, wo uns die Menschen jedes Mal anlächeln und zuwinken. Da die nächste Feier, Weihnachten, bereits vor der Tür stand, mussten wir für das kommende Festmahl wieder einkaufen gehen. &lt;strong&gt;Supermärkte gibt es hier (fast) keine&lt;/strong&gt;, dafür in jeder größeren Ortschaft Straßenmärkte. Das Einkaufen hier macht Spaß, und das Gemüse und Obst ist nicht nur sehr günstig, sondern meist auch superlecker.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Markt mit Gemüse und Obst&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoStra%c3%9fe.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Straße einer Stadt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;und-das-nächste-fest-weihnachten-in-marokko&#34;&gt;Und das nächste Fest: Weihnachten in Marokko&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Weihnachten haben wir dann &lt;strong&gt;im kleinen Städtchen Guefait&lt;/strong&gt; an einer Oase verbracht.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoFluss.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Oase in der Wüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoWeihnachtenPlatz.JPG&#34; alt=&#34;Unser Platz zu Weihnachten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zwar war es tagsüber im Sonnenschein angenehm warm, doch in der Nacht fielen hier - auf 1.100 Meter - die &lt;strong&gt;Temperaturen auf 0 Grad&lt;/strong&gt;. Deshalb gab&amp;rsquo;s am Abend wieder &lt;strong&gt;Feuer - inklusive Gitarrenmusik (danke Mike!), guter Laune, Getränke&lt;/strong&gt;&amp;hellip;. und natürlich einem riesigen Festmahl, das die Mädels wieder zusammengezaubert haben:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoWeihnachtenEssen.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanisches Essen zu Weihnachten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;hellip; was für ein Leben!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
