<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>backpack on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/tags/backpack/</link>
    <description>Recent content in backpack on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2016 21:29:17 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/tags/backpack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Laptops für Backpacker – die besten Kauf-Tipps</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Laptops-f%C3%BCr-Backpacker/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 21:29:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Laptops-f%C3%BCr-Backpacker/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Als Backpacker einen Laptop zur Hand zu haben, eröffnet viele Möglichkeiten. Damit du damit aber nicht mehr Ärger als Freude hast, solltest du beim Kauf einige Punkte beachten. &lt;strong&gt;Neben den wichtigsten Faktoren Gewicht und Größe gibt es nämlich noch zahlreiche weitere Punkte, die den perfekten Laptop fürs Backpacking auszeichnen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-laptop-fürs-backpacking-gewicht-und-größe&#34;&gt;1. Laptop fürs Backpacking: Gewicht und Größe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Allgemeine Regel beim Backpacken: Bei jedem weiteren Gegenstand auf der Packliste sind &lt;strong&gt;Gewicht und Größe entscheidend&lt;/strong&gt;. Beim Laptop ist das wohl noch wichtiger, da es hier je nach Modell enorme Unterschiede gibt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;display-größe&#34;&gt;Display-Größe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für mich ist 15” Bildschirmdiagonale die absolute Schmerzgrenze für den Backpacking-Laptop. In dieser Größe wiegen die meisten Modelle m.M.n aber bereits zu viel. In meinen Augen sind &lt;strong&gt;13.3 – 14” optimal&lt;/strong&gt;. Wer sich mit weniger zufriedengibt, sollte auf jeden Fall auch die &lt;strong&gt;12”- und 12,5”-Modelle&lt;/strong&gt; ins Auge fassen. Auf solchen Displays machen Videos und Spiele aber nur halb so viel Spaß. Minimalisten können auch über &lt;strong&gt;10”-Modelle&lt;/strong&gt; nachdenken – für Textarbeiten reicht das allemal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;laptop-größe&#34;&gt;Laptop-Größe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bildschirmdiagonale ist meist direkt proportional zur Gesamtgröße des Laptops. Jedoch gibt es auch hier Abweichungen: Bei manchen Laptops ist der Display-Rahmen einige Zentimeter breit, bei anderen ist er kaum noch vorhanden (wie bspw. beim Dell XPS 13). Deshalb solltest du beim Kauf auf die &lt;strong&gt;angegebenen Abmessungen&lt;/strong&gt; (insbesondere auch die Höhe/Dicke) des Laptops achten. Die besonders flachen Ultrabooks sind hier sehr empfehlenswert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tipp: Zeichne dir die Größe des Laptops auf ein Blatt, damit du eine genauere Vorstellung bekommst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;gewicht&#34;&gt;Gewicht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ganz klar. In Zeiten des Ultralight-Trekkings ist ein 4kg-Laptop schlichtweg nicht mehr drin. Heutzutage gibt es &lt;strong&gt;sehr leichte Laptops, die bei ca. 1,3kg beginnen&lt;/strong&gt;. Ich habe mir das Limit mit 2kg vergleichsweise hoch gesetzt, da ich viele Anforderungen an meinen Laptop hatte. Mehr sollte es meines Erachtens wirklich nicht sein. Wenn du dich mit einem kleinen Display (unter 12”) begnügen kannst, findest du auch ca. &lt;strong&gt;1kg leichte Modelle&lt;/strong&gt;. Auch in puncto Gewicht kannst du mit einem &lt;strong&gt;Ultrabook&lt;/strong&gt; selten etwas falsch machen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ladegerät-zubehör&#34;&gt;Ladegerät &amp;amp; Zubehör&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Was häufig beim Kauf vergessen wird: Auch bei den mitgelieferten Ladegeräten gibt es teilweise große Unterschiede. Wenn du Laptops vergleichst, solltest du deshalb gleich das &lt;strong&gt;Gewicht des Gerätes und des Ladekabels zusammenrechnen&lt;/strong&gt;. Wenn du zusätzliche Hardware für das jeweilige Modell benötigst, solltest du auch hier aufs Gewicht und die Größe achten. Bei meinem Laptop (Lenovo Thinkpad T450s) benötige ich z.B. noch einen HDMI-Adapter, da das Gerät von Werk ab nur DisplayPort und VGA besitzt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-robustheit-des-backpacking-laptops&#34;&gt;2. Robustheit des Backpacking-Laptops&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ich weiß nicht, wie es dir geht, aber mir fällt ab und an mal der Backpack um und ich setze mich auch gerne mal drauf. Deshalb muss auch mein Laptop ein bisschen was abkönnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In puncto Stabilität ist vorrangig &lt;strong&gt;das verwendete Material&lt;/strong&gt; entscheidend: Aluminium-Gehäuse sind in der Regel stabiler als Gehäuse aus Kunststoff. Daneben gibt&amp;rsquo;s noch etwa Carbon-verstärkte Kunstoff-Materialien, die durchaus auch (je nach Mischung) sehr robust sein können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch gibt es sowohl klapprige Laptops aus Aluminium als auch bombenfeste Plastik-Gehäuse. Deshalb lässt sich die Frage nach der richtigen Gehäuse-Wahl nicht pauschal beantworten.&lt;br /&gt;
Das Problem: Meistens geht ein &lt;strong&gt;robustes Gehäuse mit mehr Gewicht&lt;/strong&gt; einher. Hier musst du also – wie so oft – gut und individuell abwiegen – im wahrsten Sinne des Wortes. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tipp: &lt;strong&gt;Lies dir Reviews durch und schau dir Video-Tests an.&lt;/strong&gt; Hier weird meistens auch die Stabilität des Gehäuses bewertet. Außerdem kannst du auch Foren durchsuchen oder auf Community-Seiten wie reddit.com dich selbst an Besitzer des Modells wenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Thinkpad-Modelle von IBM/Lenovo haben in puncto Stabilität einen sehr guten Ruf. Generell sind &lt;strong&gt;Business-Laptops meist robuster gebaut&lt;/strong&gt; als End-Consumer-Modelle. Aber auch bei letzteren gibt es durchaus Geräte, die überdurchschnittlich stabil sind – zum Beispiel ASUS Zenbooks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Übrigens kannst du auch mit einer &lt;strong&gt;geeigneten Tasche&lt;/strong&gt; deinen Laptop gut schützen. Diese wiegen meist aber mehrere Hundert Gramm.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-der-richtige-laptop-fürs-backpacking-akkulaufzeit&#34;&gt;3. Der richtige Laptop fürs Backpacking: Akkulaufzeit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Akku ist ebenfalls ein wichtiger Faktor für den perfekten Backpacking-Laptop. Ob auf einer langen Busfahrt, in der Stadt oder beim Wildcampen: Eine Steckdose haben wir Backpacker oftmals nicht zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles &lt;strong&gt;unter 4 Stunden Akkulaufzeit ist für mich ein No-Go&lt;/strong&gt;. Bei modernen Laptops beläuft sich eine gute Akkulaufzeit auf &lt;strong&gt;über 7 Stunden&lt;/strong&gt;. Einige Modelle halten sogar &lt;strong&gt;mehr als 10 Stunden&lt;/strong&gt; lang durch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MacBooks haben den Ruf, die beste Akkulaufzeit zu bringen – vor allem aufgrund des guten Zusammenspiels aus Hard- und Software. Jedoch gibt es mittlerwiele auch Windows- und Linux-Laptops, die hier mithalten können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch hier sind Reviews und Tests die beste Informationsquelle. Wichtig: &lt;strong&gt;Verlasse dich nicht auf die vom Hersteller angegebenen Akkulaufzeiten.&lt;/strong&gt; Hierbei handelt es sich um Optimalwerte, die in der Praxis so nie erreicht werden. &lt;strong&gt;Faustregel: Ein realistischerer Wert sind ca. 70% des Hersteller-Wertes.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie viel Akkulaufzeit du benötigst, hängt von deiner Art zu reisen ab. Bist du viel bei Couchsurfern oder generell in Städten, kannst du natürlich öfters deinen Laptop aufladen, als wenn es dich vorwiegend in die menschenleere Natur zieht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beachte: &lt;strong&gt;Energiesparende Laptop-Hardware ist nur die halbe Miete für eine gute Akkulaufzeit.&lt;/strong&gt; Ebenso entscheidend sind softwareseitige Energie-Einstellungen und dein Nutzungsverhalten. Dies würde aber den Umfang dieses Artikels sprengen. Falls gewünscht, kann ich zu diesem Thema noch einen gesonderten Beitrag schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-tipps-für-den-laptop-kauf-weitere-faktoren-und-extras&#34;&gt;4. Tipps für den Laptop-Kauf: Weitere Faktoren und Extras&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unabhängig davon ob du backpackst oder nicht, gibt es noch weitere Punkte, die du bei der Wahl des richtigen Laptops beachten solltest. Da dieser Artikel aber die für das Backpacking spezifischen Faktoren beleuchtet, möchte ich diese hier nur kurz anreißen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Leistung&lt;/strong&gt; des Laptops muss auf deine Bedürfnisse ausgerichtet sein. Wenn du aufwendige Games spielen willst, brauchst du natürlich eine leistungsstärkere Hardware als für Office-Arbeiten.&lt;br /&gt;
Auch &lt;strong&gt;andere Hardware-Faktoren&lt;/strong&gt; sind abhängig davon, was du am Laptop machen möchtest: Brauchst du eine großte Festplatten für viele Daten (wie Video-Aufnahmen), benötigst du einen farbtreuen Bildschirm (z.B. für Fotobearbeitung) und/oder bist du auf eine ausgezeichnete Tastatur angewiesen (bspw. als Autor)?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Übrigens: Da ich nicht selten im Dunkeln im Zelt noch Texte eintippe (wie diesen hier), ist für mich eine beleuchtete Tastatur sehr wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;zusammenfassung-die-wichtigsten-tipps-für-den-backpacking-laptop&#34;&gt;Zusammenfassung: Die wichtigsten Tipps für den Backpacking-Laptop&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beim Kauf eines Laptops fürs Backpacking sind ein &lt;strong&gt;geringes Gewicht, eine kompakte Größe, Stabilität und Akkulaufzeit besonders wichtig&lt;/strong&gt;. Hier solltest du möglichst wenig Abstriche machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus zeichnen zahlreiche weitere Faktoren einen guten Laptop aus. Zu diesem Themen findest du auf einschlägigen Webseiten hervorragende Ratgeber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es gibt nicht den perfekten Laptop – aber das Modell, das am besten zu dir passt.&lt;/strong&gt; Mache dir deshalb zunächst umfassend Gedanken, wofür, wie oft und in welchen Situationen du deinen Laptop verwenden willst. Abhängig davon triffst du deine individuelle Wahl. Wenn du Hilfe dabei benötigst, kannst du gerne ein Kommentar hinterlassen oder mich auf Facebook anschreiben. Ich helfe gerne, soweit ich kann.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
