<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Heiße Quellen, Tapas in Granada und wunderschöne Strände on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/subtitle/hei%C3%9Fe-quellen-tapas-in-granada-und-wundersch%C3%B6ne-str%C3%A4nde/</link>
    <description>Recent content in Heiße Quellen, Tapas in Granada und wunderschöne Strände on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2016 22:52:35 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/subtitle/hei%C3%9Fe-quellen-tapas-in-granada-und-wundersch%C3%B6ne-str%C3%A4nde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>UnserLeben #4 - Die Ostküste Spaniens entdecken </title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 22:52:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Wir haben hin und her überlegt, doch schließlich haben uns die &lt;strong&gt;verlockenden Aussichten&lt;/strong&gt; auf deutlich besseres Wetter an die &lt;strong&gt;Ostküste Spaniens&lt;/strong&gt; getrieben. Und hier sitzen wir nun nach unseren morgendlichen Yoga-/ Sport-Workouts an der Mittelmeerküste, strecken unsere Gesichter Wind und Sonne entgegen und können dir berichten, was wir die letzten Wochen so alles erlebt haben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tapas-und-kultur-in-granada-ab-jetzt-zu-sechst&#34;&gt;Tapas und Kultur in Granada – ab jetzt zu sechst!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ende November hat es uns mit Christie und Philipp nach &lt;strong&gt;Santa Fe&lt;/strong&gt; (8km westlich von Granada) getrieben, um die &lt;strong&gt;heißen Quellen&lt;/strong&gt; zu erkunden und dazu gibt es auch einiges zu erzählen. Wenn dich das interessiert, dann lass dir &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/&#34;&gt;unseren Artikel über Santa Fe&lt;/a&gt; nicht entgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach ging es nach &lt;strong&gt;Granada&lt;/strong&gt; – die Tapas hatten gaaanz laut nach uns gerufen! Ok, eher nach Christie und mir – die Jungs wurden wohl oder übel mitgeschleppt =)  Zu &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ern%C3%A4hrung/Vegane-Tapas-Tour-durch-Granada/&#34;&gt;unserer &lt;strong&gt;veganen Tapas-Tour&lt;/strong&gt; durch Granada&lt;/a&gt; haben wir übrigens auch einen gesonderten Artikel für dich vorbereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/GranadaOben.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Granada von oben&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Von nun an werden uns auch &lt;strong&gt;Mike und Lili&lt;/strong&gt; aus Frankreich mit ihrem recht niedlichen &lt;strong&gt;Peugeot J9&lt;/strong&gt; begleiten, die Christie und Philipp auf ihrer letzten Reise durch Spanien kennengelernt haben. Ziemlich witzig ist, dass die Beiden &lt;strong&gt;mit dem kleinsten Auto den größten Luxus&lt;/strong&gt; vorzuweisen haben: nämlich ein separates Badezimmer mit Toilette und Dusche! Da können wir mit unserer &lt;strong&gt;Outdoor-Dusche&lt;/strong&gt; natürlich nicht mithalten =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/3BusseGranada.JPG&#34; alt=&#34;3 Campervans auf einem Parkplatz in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere 3 Busse on Tour&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Alle zusammen erkundeten wir auf einer &lt;strong&gt;morgendlichen Fahrradtour&lt;/strong&gt; Granadas Sehenswürdigkeiten – allen voran natürlich die &lt;strong&gt;Alhambra&lt;/strong&gt;, die im Mittelalter auf dem Sabikah-Hügel von Granada im maurischen Stil erbaut wurde und seit 1984 als Weltkulturerbe zählt. Die Stadtburg ist einen Besuch allemal wert!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Alhambra.JPG&#34; alt=&#34;Sehenswürdigkeit Alhambra in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Alhambra in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;ab-an-die-küste-dann-eben-doch-zu-zweit&#34;&gt;Ab an die Küste – dann eben doch zu zweit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nach zwei sehr erlebnisreichen Tagen in Granada setzte sich in uns aber immer mehr der Gedanke durch, dass wir noch &lt;strong&gt;mehr Sonne und Wärme&lt;/strong&gt; um uns haben möchten. Die Tage bisher waren zwar nicht sonderlich kalt – meist so um die 13-15°C - , doch ohne Pullover oder langes Hemd wollte man dann trotzdem das Auto nicht verlassen und auch die Nächte waren stets mit um die 5°C noch sehr frisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da die anderen vier weiter zum &lt;strong&gt;El-Chorro-Gebirge&lt;/strong&gt; fahren wollten, das allerdings ebenfalls wie Granada im Inland liegt, entschieden wir, die kommenden zwei Wochen getrennt weiterzureisen, bevor wir uns dann Mitte Dezember in &lt;strong&gt;Gibraltar&lt;/strong&gt; wiedertreffen, um gemeinsam die Überfahrt nach Marokko anzutreten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlanungGranada.JPG&#34; alt=&#34;Routenplanung 3er Männer in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die drei Chefs bei der Planung&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;eine-woche-im-spanischen-naturpark-cabo-de-gata&#34;&gt;Eine Woche im spanischen Naturpark Cabo de Gata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;So sind wir Anfang Dezember unserem Wunsch nach &lt;strong&gt;mehr Sonne und Meer&lt;/strong&gt; gefolgt und haben uns zu zweit auf den Weg Richtung &lt;strong&gt;Cabo de Gata&lt;/strong&gt; gemacht, einem Nationalpark an der Ostküste Spaniens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten drei Nächte verbrachten wir an einer abgelegenen Bucht, der &lt;strong&gt;Cala del Plomo&lt;/strong&gt;, an der wir fast gänzlich allein waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/CalaPlomoOben.JPG&#34; alt=&#34;Die Bucht Cala del Plomo von oben&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Bucht Cala del Plomo an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Nur in der zweiten Nacht kam noch ein älterer Mann aus Jena dazu, welcher der einsamen Bucht schon seinen insgesamt fünften Besuch abstattete, sowie ein Ehepaar aus Lemgo, die bereits seit 12 Wochen in ihrem 48 Jahre alten &lt;strong&gt;Magirus Deutz&lt;/strong&gt; mit Allrad-Antrieb unterwegs sind. Ein Wahnsinns-Gefährt!

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/DeutzPlomo.JPG&#34; alt=&#34;Oldtimer der Marke Magirus Deutz an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Oldtimer-Deutz mit Allrad-Antrieb&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Bei angenehmen 20°C und viel Sonne nutzten wir die Zeit nicht nur zum Baden, sondern wanderten auch ins abgelegene &lt;strong&gt;Ökodorf San Pedro&lt;/strong&gt;. Dort war ich wieder einmal beeindruckt, mit wie wenig die Leute dort auskommen, aber wie glücklich sie doch sind. Cale hat hier übrigens vor einem halben Jahr selbst zwei Wochen lang gelebt. Mehr dazu wirst du in einem unserer nächsten Artikel zu San Pedro erfahren.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedroOben.JPG&#34; alt=&#34;Der Blick auf San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;San Pedro - ein Ökodorf an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Außerdem konnten wir das schöne Wetter mit viel Wind hier auch nutzen, um &lt;strong&gt;Wäsche zu waschen&lt;/strong&gt;. Das sah dann im Endeffekt so aus:

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/W%c3%a4schewaschenPlomo.JPG&#34; alt=&#34;gespannte Wäscheleine an einer einsamen Bucht an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wäsche waschen am Cala del Plomo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;noch-mehr-strände-jippie&#34;&gt;Noch mehr Strände - jippie!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anschließend ging es weiter ins nur 3 km entfernte Las Negras zur &lt;strong&gt;Cala del Cuervo&lt;/strong&gt; an den Strand, die wir für viel Ruhe und schöne Wanderungen nur empfehlen können. Hier standen wir direkt außerhalb des Campingplatzes, wo Parken eigentlich verboten war – dass wir hier zwei Nächte verbracht haben, störte aber niemanden. So konnten wir auch noch den Komfort genießen und Toiletten und Duschen des Campingplatzes nutzen. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/LasNegras.JPG&#34; alt=&#34;Der Blick auf Cala del Cuervo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cala del Cuervo bei Las Negras an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Und hier sind wir nun: inzwischen die zweite Nacht an dem weitläufigen Strand &lt;strong&gt;El Playazo&lt;/strong&gt;. Bei schönem Wetter ist dieser tagsüber ganz gut besucht, wird zum Abend hin aber immer leerer: Nur &lt;strong&gt;eine Handvoll Campervans bleiben über Nacht&lt;/strong&gt; – wahrscheinlich wegen des Campingverbots, das hier eigentlich gilt. Doch in der Zeit, in der wir hier sind, hat die Guardia Civil (anders als am Cala del Plomo) noch nicht nach dem Rechten geschaut.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlayadePlayazo-wir.JPG&#34; alt=&#34;Blick aus dem Auto auf den Playa el Playazo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Am Playa El Playazo an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlayadePlayazo-Bucht.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf kleine Bucht an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kleine Bucht nahe des Playa El Playazo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Hier sind um diese Jahreszeit &lt;strong&gt;20°C&lt;/strong&gt;, die sich für uns Mitteleuropäer aber trotz des Windes deutlich wärmer anfühlen – deshalb heißt es: kurze Hose und T-Shirt, während wir in der Sonne arbeiten oder am Blog schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir hoffen, dass dir unsere Berichten aus dem Süden zumindest ein bisschen warmen Wind ins kalte Deutschland bringen. Außerdem wünschen wir dir eine friedliche und harmonische Vorweihnachtszeit!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
