<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ÜberUns on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/categories/%C3%BCberuns/</link>
    <description>Recent content in ÜberUns on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2017 21:33:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/categories/%C3%BCberuns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hi, I&#39;m Shanti - unser neuer Reisebegleiter</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 21:33:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Mittlerweile sind wir nunmehr zu dritt unterwegs - &lt;strong&gt;ein kleiner Hundewelpe hat sich uns angeschlossen&lt;/strong&gt;. Heute erfährst du, wie es dazu kam und wie es mit dem Racker weitergehen soll.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ein-junger-straßen-hund-läuft-uns-zu&#34;&gt;Ein junger Straßen-Hund läuft uns zu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Noch bevor wir in &lt;strong&gt;Sidi Rabat&lt;/strong&gt; ankommen, wo der Rest der Crew am Strand auf uns wartet, verbringen wir eine Nacht in &lt;strong&gt;Taroudant&lt;/strong&gt;. Während Cale am Morgen arbeitet, ringe ich mit mir, ob ich laufen gehen sollte oder nicht. Letztendlich mache ich mich auf und komme eine Stunde später mit einem &lt;strong&gt;kleinen, niedlichen Puppy&lt;/strong&gt; auf den Fersen zurück. Er ist mir die letzten zwei Kilometer zielstrebig zum Bus gefolgt und hat sich auch von den uns entgegenkommenden Kindern nicht davon abbringen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuerst dachte ich, er sei nur einer von vielen umherstreunernden kleinen Hunden, wie man sie so oft hier in Marokko sieht. Doch als Cale aus dem Auto kommt, sind die beiden gleich &lt;strong&gt;ein Herz und eine Seele&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf1.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Hund schläft zwischen Klamotten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti macht es sich zwischen den dreckigen Klamotten gemütlich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Wie die meisten Straßenhunde hier ist der Kleine so dünn, dass die Rippen und Hüftgelenke fast aus ihm rauszuspringen scheinen. Also wird er selbstverständlich ein bisschen gefüttert und stellt sich gleich als &lt;strong&gt;großer Dattel-Liebhaber&lt;/strong&gt; heraus. Daraufhin gibt&amp;rsquo;s für den Schmutzfink noch ein Bad, nach dem das Fell wieder richtig glänzt. Und da er so nass gleich friert, wird er abgetrocknet und ins Handtuch eingewickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Waschen1.JPG&#34; alt=&#34;Welpe wird gewaschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Kleine bei seinem ersten Bad&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Waschen2.JPG&#34; alt=&#34;Hundebaby wird abgetrocknet&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Schnell trocken gerubbelt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

So sitzen sie nun knapp eine Stunde vor dem Auto. Der kleine Mann verkriecht sich mit seinem Köpfchen in Cales Pullover und ist schon nach wenigen Minuten &lt;strong&gt;tief und fest eingeschlafen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich kann förmlich sehen, wie es in Cales Kopf rattert. Schon so lange &lt;strong&gt;wünscht er sich einen Hund&lt;/strong&gt;, hat schon einiges über Hundeerziehung gelesen und sich Tipps und Tricks von anderen Herrschen eingeholt. Auf dieser Reise sind uns bisher so viele herrenlose Hunde begegnet, doch Cale meinte jedes Mal, dass er auf den einen wartet, zu dem er eine ganz besondere Verbindung spürt - und jetzt liegt der &lt;strong&gt;kleine Fellknäuel&lt;/strong&gt; in seinem Schoß, als hätte es nie etwas anderes gegeben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Handtuch.JPG&#34; alt=&#34;Hundebaby schläft im Arm ein&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Nach dem Bad ist der Kleine ganz müde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir entscheiden uns also, den kleinen Kerl erstmal mitzunehmen. Überall hat er es besser als hier so ganz allein. Auf jeden Fall möchten wir ihn erstmal &lt;strong&gt;aufpäppeln&lt;/strong&gt;, bis er wieder fit ist - dann können wir immer noch schauen, wie es weitergeht. So friedlich und tiefenentspannt wie er uns begegnet, findet er schnell den passenden Namen: Shanti - Sanskrit für &amp;ldquo;Frieden&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf2.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe schläft zwischen Handtuch und Decke auf dem Boden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die erste Nacht im Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;shanti-on-tour-die-ersten-tage-im-neuen-zuhause&#34;&gt;Shanti on tour - die ersten Tage im neuen Zuhause&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seine &lt;strong&gt;erste Autofahrt&lt;/strong&gt; verschläft Shanti fast gänzlich. Wir schätzen, dass er &lt;strong&gt;maximal 12 Wochen alt&lt;/strong&gt; ist. Da braucht er natürlich noch ganz schön &lt;strong&gt;viel Schlaf&lt;/strong&gt;. Während des Einkaufs wartet er ruhig im Auto und auch die erste &lt;strong&gt;Pinkelpause&lt;/strong&gt; am Straßenrand wird erfolgreich gemeistert. Mit nervösem Umher-Gespringe macht er uns darauf aufmerksam, dass er mal muss - nach sechs Tagen sind erst zwei Malheure passiert, super Bilanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Auto.JPG&#34; alt=&#34;Hundejunges mit auf dem Fahrersitz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shantis erste Autofahrt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Die &lt;strong&gt;Herzen der anderen hat er im Nu erobert&lt;/strong&gt; und auch von Atlas, Philipps Hund wird er akzeptiert, aber gleich in seine &lt;strong&gt;Schranken gewiesen&lt;/strong&gt; – was dem kleinen Racker auch gut tut, denn inzwischen ist er schon ganz schön &lt;strong&gt;wild und bellt selbstbewusst&lt;/strong&gt; um sich.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Cindy.JPG&#34; alt=&#34;Cindy mit dem kleinen Marokko-Puppy Shanti&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die ersten Nächte sind, wie erwartet, ziemlich anstrengend. Zwei- bis viermal geht es raus zum Pieseln. Bei dem schönen Wetter am Strand und dem Meeresrauschen im Hintergrund bietet es sich deswegen an, dass Cale mit ihm gleich ganz draußen übernachtet. So teilen sie sich nicht nur den &lt;strong&gt;Schlafplatz unter&amp;rsquo;m Sternenhimmel&lt;/strong&gt;, sondern auch den &lt;strong&gt;warmen Schlafsack&lt;/strong&gt;, der sie vor dem recht starken Wind schützt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlafsack.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe im Schlafsack&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti – eng in den Schlafsack gekuschelt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;So viel er auch schläft, genauso viel &lt;strong&gt;Action&lt;/strong&gt; braucht er in seiner Wachphase.&lt;br /&gt;
Ein &lt;strong&gt;ausgiebiger Spaziergang am Morgen&lt;/strong&gt;, einer am Nachmittag, und zwischendurch stets ein &lt;strong&gt;Mix aus Herumtoben, Grenzen-austesten und natürlich: Fressen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Yoga.JPG&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe auf der Yoga-Matte am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Auch beim Yoga weicht er nicht von Cales Seite&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Zu futtern gibt es &lt;strong&gt;Kartoffeln, Möhre und Banane, gemixt mit etwas Olivenöl und Trockenfutter&lt;/strong&gt;. Auch mit &lt;strong&gt;Gratis-Fleisch&lt;/strong&gt; vom Fleischer, den Shanti mit seiner Niedlichkeit besticht, und zwei &lt;strong&gt;Fischköpfen&lt;/strong&gt; aus dem Fischer-Restaurant wird er schon mal gefüttert - noch braucht er ordentlich was auf die Rippen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;und-wie-geht-es-jetzt-weiter&#34;&gt;Und wie geht es jetzt weiter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die ersten Monate in der Hundeerziehung sind bekanntlich die anstrengendsten. Obwohl Shanti bisher in freier Laufbahn auf sich allein gestellt war, lernt er aber beeindruckend schnell, &lt;strong&gt;Regeln und Kommandos&lt;/strong&gt; zu befolgen. Auch wenn er mittlerweile also schon sehr gut für sein Alter hört, ist es für uns natürlich &lt;strong&gt;anstrengend und herausfordernd&lt;/strong&gt;, alles richtig zu machen. Da kommen bei Cale schon ab und zu Gedanken auf, dass er vielleicht doch nicht der Richtige für Shanti ist. Doch wenn man die beiden zusammen sieht, kann man das eigentlich kaum glauben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf jeden Fall wird Shanti erstmal groß gezogen, gut genährt und gepflegt, bis er fit und kräftig ist. Bisher klappt das einwandfrei - und wir sind gespannt, was die nächsten Wochen mit dem Kleinen noch für uns bereithalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Schlaf3.jpg&#34; alt=&#34;Kleiner Welpe ist angekuschelt an sein Herrchen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Shanti und Cale sind ein Herz und eine Seele&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;strong&gt;Falls sich später herausstellen sollte, dass Shanti doch nicht bei uns bleiben möchte, dann ist es so. In jedem Falle haben wir ihm dabei geholfen, zu überleben und das weiß er sicher auch zu schätzen.  Im Moment genießen wir erst einmal die Zeit mit ihm und halten dich mit niedlichen Welpen-Storys auf dem Laufenden.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Camper - Teil 2: Der Innenausbau des Mercedes 407 Düdo</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hereinspaziert in die gute Stube&lt;/strong&gt;: Heute zeigen wir dir den &lt;strong&gt;Innen-Ausbau unseres Mercedes 407&lt;/strong&gt; (Düdo). Neben &lt;strong&gt;Holzofen, Küche, Soundsystem und ein Treibholz-Regal&lt;/strong&gt; ist in dem Camper-Bus noch jede Menge mehr zu entdecken. Los geht&amp;rsquo;s mit einem allgemeinen Blick in unser rollendes Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-campervan-auto-wohnzimmer-küche-und-schlafzimmer-auf-12m²&#34;&gt;Unser Campervan: Auto, Wohnzimmer, Küche und Schlafzimmer auf 12m²&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Düdo ist etwa 6 Meter lang und 2 Meter breit, macht also ca. 12m² Grundfläche. Pi x Daumen haben wir also eine &lt;strong&gt;Wohnfläche von 10m²&lt;/strong&gt; - &amp;lsquo;ne ganze Menge für ein Auto, aber doch minimalistisch für ein Haus. Aber genau das haben wir eben auf den sechs Rädern - &lt;strong&gt;unser Haus mit Platz zum Kochen, Schlafen, Essen, Sitzen, Liegen, Stehen, Lachen und Rumtoben&lt;/strong&gt;. Nur auf ein Badezimmer verzichten wir - das wäre zu viel des Guten ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns das alles im Detail anschauen, wirf doch schon mal einen Blick in unseren Camper-Bus:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus: Der Mecedes L 407D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick vom Fahrersitz in unseren Camper-Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt2.JPG&#34; alt=&#34;Innenausstattung vom Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Innenraum vom Bett aus betrachtet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/&#34;&gt;ersten Teil dieser Artikel-Serie&lt;/a&gt; habe ich bereits verraten, dass ich den &lt;strong&gt;Großteil der Ausbauten dem Vorbesitzer zu verdanken&lt;/strong&gt; habe, der demzufolge auch für die Aufteilung verantwortlich ist. Größte Veränderung seither: Wir haben die drehbare Rückbank (mit 3 Sitzen) durch eine fest verbaute Sitzgelegenheit aus Holz ersetzt, die gleichzeitg jede Menge Stauraum bietet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus haben wir u.a. den großen Kofferraum (unterm Bett) unterteilt und mit Kisten versehen, zwei Holzspeicher eingebaut, die alten Vorhänge ersetzt und andere Kleinigkeiten geändert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt genug um den heißen Brei gequatscht: &lt;strong&gt;Lasst uns mit dem Auffälligsten an unserem Campervan beginnen - der Dachkuppel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonnenschein-sternhimmel-im-camper-bus-dank-der-dachkuppel&#34;&gt;Sonnenschein &amp;amp; Sternhimmel im Camper-Bus - dank der Dachkuppel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;2,50m lange und 80cm breite Kuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; gibt dem Düdo nicht nur einen außergewöhnlich futuristischen Look von außen, sondern &lt;strong&gt;flutet unsere Wohnung regelrecht mit Tageslicht&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Dach-Fenster unseres Campervans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zudem fühlt man sich der Natur noch näher, wenn man abends &lt;strong&gt;im Bett liegen und die Sterne über sich bewundern&lt;/strong&gt; kann. Oder direkt aus der Küche den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang so schön beobachten&lt;/strong&gt; kann:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Düdo als Campervan: Großes Dachfenster&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber nicht nur das: Die Dachkuppel bescherrt uns &lt;strong&gt;erheblich mehr Stehhöhe&lt;/strong&gt; und macht den Flachdach-Düdo so auch annehmbar für große Menschen wie mich: &lt;strong&gt;Auch mit meinen 1,94m kann ich unter der Kumpel aufrecht stehen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel von außen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Extra viel Sonne ins Auto zu lassen, kann &lt;strong&gt;Vor- und Nachteil&lt;/strong&gt; sein: So heizt der Innenraum im Sommer deutlich schneller auf. Unsere Lösung: Wir haben &lt;strong&gt;Alu-Isomatten&lt;/strong&gt; zurechtgeschnitten, die wir mittels Saugnäpfen von Innen an die Kuppel anbringen - so bleibt sogar die Stehhöhe erhalten. Und wenn wir nur etwas Lichtschutz im Bett (z.B. wegen Straßenlaternen) brauchen, genügt auch unser &lt;strong&gt;Stroh-Rollo&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Rollo.JPG&#34; alt=&#34;Rollo für Dach-Fenster beim Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-wohnzimmer-unseres-campervans-sitzen-am-holzofen&#34;&gt;Das Wohnzimmer unseres Campervans: Sitzen am Holzofen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du über die seitliche Tür ins &lt;strong&gt;Wohnzimmer&lt;/strong&gt;* kommst, findest du vor deinen Füßen unseren großen, blumigen &lt;strong&gt;Fußabstreicher&lt;/strong&gt; - Hier stehst du auch schon direkt neben dem Highlight im Camper: den &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*&lt;em&gt;Klar, unser 10m² Lebensraum im Bus ist natürlich nicht wirklich in Zimmer unterteilt, aber der Übersicht zuliebe gliedere ich hier den Wohnraum in mehrere Teile.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Fu%c3%9fabstreicher.JPG&#34; alt=&#34;Wohnzimmer: Fußabstreicher und Holzofen im Camper-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Einstieg zum Wohnzimmer - der Holzofen am linken Bildrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem hast du hier bereits die &lt;strong&gt;Sitzbank-Stauraum-Kombi&lt;/strong&gt; vor dir, auf der (kuschelnd) drei Leute Platz haben:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Sitzbank.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Camper: Sitzbank &amp;amp; Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sitzbank und Stauraum zugleich - Schuhregal (unten rechts), Truhen im oberen Bereich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die eingelassenen Fächer sind von oben wie &lt;strong&gt;Truhen&lt;/strong&gt; zu öffnen (und werden für uns als Vorratskammer für unverderbliche Lebensmittel genutzt):&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Truhe.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Campervan: Sitzbank und Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hier hat &amp;#39;ne Menge Platz: die Sitzbank als Truhe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wer hier sitzt oder liegt, hat an kalten Abenden auch den wärmsten Platz im Camping-Bus erwischt - direkt vor dem &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzofen.JPG&#34; alt=&#34;Holzofen im Camper als Heizung&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Holzofen als Heizung und zum Kochen im Camper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wenn wir die obere Metallleiste vom Ofen abnehmen, passt unser großer &lt;strong&gt;Topf perfekt auf den Ofen&lt;/strong&gt; - so brauchen wir selbst &lt;strong&gt;zum Kochen kein Gas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direkt hinter dem Ofen habe ich einen Käfig angebracht, in dem das &lt;strong&gt;Feuerholz zum Trocknen&lt;/strong&gt; kommt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzk%c3%a4fig.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager im Camper, für den Holzofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Käfig zum Lagern und Trocknen von Feuerholz&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fließend-wasser-und-gas-backofen-die-küche-unseres-campervans&#34;&gt;Fließend Wasser und Gas-Backofen - die Küche unseres Campervans&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Direkt an die Sitzbank angrenzend, befindet sich die &lt;strong&gt;Küchenzeile aus Wildholz&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche.JPG&#34; alt=&#34;Küche im Camping-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Camping-Küche mit Waschbecken und Gasofen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Neben Kochtöpfen, Geschirr und Lebensmitteln findet hier auch die &lt;strong&gt;Backofen-Herd-Kombi&lt;/strong&gt; Platz. Auch wenn wir den Ofen nicht allzu oft benutzen, sind wir über ihn doch jedes Mal froh, wenn wir uns steinharte Sammeln wieder weich aufbacken können. &lt;strong&gt;Betrieben wird beides per Gas.&lt;/strong&gt; Die Gasflasche steht übrigens im Keller, aber dazu später mehr. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um den Herd zu verwenden, klappen wir einfach die &lt;strong&gt;Arbeitsfläche der Küchenzeile&lt;/strong&gt; auf:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Herd.JPG&#34; alt=&#34;Gasherd in der Küche unseres Campers&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In die Arbeitsplatte ist zudem eine &lt;strong&gt;Schüssel als Waschbecken&lt;/strong&gt; eingelassen. Einen &lt;strong&gt;Ablauf gibt es nicht&lt;/strong&gt;. Stattdessen nehmen wir die Schüssel einfach heraus und &lt;strong&gt;gießen damit die Blumen&lt;/strong&gt; am Straßenrand.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcchenzeile.JPG&#34; alt=&#34;Küche des Campervan: Waschbecken mit Wasserhahn&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Waschbecken mit fließend Wasser - Luxus auf Reisen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser wird übrigens per &lt;strong&gt;Fußpumpe&lt;/strong&gt; aus dem Tank zum Wasserhahn befördert. Doppelt genial: zum einen ganz ohne Strom, zum anderen lässt sich die Wassermenge per Pedal optimal regeln.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Pumpe.JPG&#34; alt=&#34;Fußpumpe als Wasserpumpe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fußpumpe fürs Wasser, daneben der mit Kork ummantelte Radkasten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten gilt, was immer beim Ausbau eines Camper-Bus gilt: &lt;strong&gt;Aus wenig Platz möglichst viel rausholen.&lt;/strong&gt; In unserer Küche gelingt das unter anderem mit einer &lt;strong&gt;Magnetleiste für Besteck&lt;/strong&gt; und andere Metallteile sowie &lt;strong&gt;Weckgläsern, die von unten ans Regal geschraubt sind&lt;/strong&gt;. Das Kochbesteck hinter der Spüle wird übrigens &lt;strong&gt;mit alten Stuhlfedern gehalten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche2.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Ausbau: die Küche&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wenig Platz, viele Möglichkeiten: unsere Camper-Küche&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;zimmer-3-oder-auch-ein-regal&#34;&gt;Zimmer 3 - oder auch: ein Regal&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Zimmer3.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus von innen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Okay, okay. Hier darfst du zurecht fragen, wo denn bitte noch ein weiteres Zimmer sein soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als &amp;ldquo;Zimmer 3&amp;rdquo; bezeichne ich hier eigentlich lediglich das &lt;strong&gt;große Regal&lt;/strong&gt;, das wir normalerweise (wie auf dem Bild) mit einem Tuch abgehangen haben. Außerdem hatten wir in unserer letzten gemeinsamen &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Wohnung ein &lt;strong&gt;Zimmer 3&lt;/strong&gt; - und Tradition ist nun mal Tradition, oder so ähnlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die oberste Etage des Regals ist mit &lt;strong&gt;Treibholz-Brettern&lt;/strong&gt; ausgelegt. Diese dient als Bücherregal und zur schnellen Ablage:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/B%c3%bccherregal.JPG&#34; alt=&#34;Regal aus Treibholz - Camper-Ausbau&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dass das eigentliche Regal zugehangen ist, ist auch gut so: Dahinter herrscht nämlich meist &lt;strong&gt;ziemliches Chaos&lt;/strong&gt;. Dass das Regal aus Wildholz und die einzelnen Fächer aus einem &lt;strong&gt;Fischereinetz&lt;/strong&gt; bestehen, macht es aber so besonders, dass ich es dir trotzdem nicht vorenthalten will:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Regal.JPG&#34; alt=&#34;Campervan ausbauen: Regal aus Fischernetz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Achtet nur aufs Regal, nicht den Inhalt!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-schlafzimmer-in-unserem-camper-bus&#34;&gt;Das Schlafzimmer in unserem Camper-Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hierzu gibt es eigentlich wenig zu sagen: Ein &lt;strong&gt;1,40m breites und 1,87m langes Bett&lt;/strong&gt;, mit einer Schaumstoffmatratze - direkt über dem sogenannten &amp;ldquo;Keller&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Highlights: Die &lt;strong&gt;Türen nach hinten geöffnet&lt;/strong&gt;, liegt man hier praktisch direkt am Strand (oder wo man auch gerade ist). Außerdem sorgen die &lt;strong&gt;Lautsprecher an beiden Seiten&lt;/strong&gt; für wunderbaren Musikgenuss. (Eigentlich etwas dekadent für meinen Geschmack, aber wenn man solche Dinger einmal hat&amp;hellip;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Bett.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo ausbauen: Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bevor wir abschließend noch einen Blick in die Fahrerkabine werfen, &lt;strong&gt;schauen wir uns zuerst noch schnell den Keller an&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-keller-stauraum-und-kühlschrank&#34;&gt;Der Keller - Stauraum und &amp;ldquo;Kühlschrank&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Keller&amp;rdquo; nennen wir den &lt;strong&gt;großen Stauraum unterm Bett&lt;/strong&gt;, der sowohl von hinten als auch von Innen zugänglich ist. Hinten haben wir ein paar &lt;strong&gt;Zwischenwände eingezogen&lt;/strong&gt;, um die Hälfte des Kofferraums für unsere großen &lt;strong&gt;Plastikboxen&lt;/strong&gt; zu nutzen. Die andere Hälfte ist offen zugänglich - hier finden unter anderem&lt;strong&gt;Wassertanks, Kanister und unsere zwei Klappräder&lt;/strong&gt; Platz.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Kofferraum.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Kofferraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von innen kommen wir über die kleine Tür unterm Bett an den Keller. Im Moment ist hier &lt;strong&gt;nur ein großer zusammenhängender Raum&lt;/strong&gt; - um den Platz effektiver zu nutzen, wollen wir hier später noch &lt;strong&gt;mit einem Netz eine zweite Ebene&lt;/strong&gt; schaffen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Keller.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Stauraum unter dem Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Jedenfalls nutzen wir diesen Raum für &lt;strong&gt;verderbliche Lebensmittel&lt;/strong&gt; wie frisches Obst und Gemüse - da hier &lt;strong&gt;der kühlste Ort im Auto&lt;/strong&gt; ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-fahrerkabine-unseres-mercedes-l-407-d&#34;&gt;Die Fahrerkabine unseres Mercedes L 407 D&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Fahrerkabine.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz L407D: Fahrerkabine&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Fahrerraum unseres 30 Jahre alten Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie du sehen kannst, ist hier &lt;strong&gt;das meiste im Originalzustand&lt;/strong&gt;: das Armaturenbrett, die Anzeigen, die Sitze, der Gummiboden - alles &lt;strong&gt;seit 1986 im Auto&lt;/strong&gt;, und dafür recht gut erhalten. Die Ablagefläche auf der Motor-Abdeckung haben wir hauptsächlich aus ästhetischen Gründen &lt;strong&gt;mit Korkmatte verkleidet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einzig ein &lt;strong&gt;Radio&lt;/strong&gt; mit USB- und Klinken-Anschluss verfälscht die einheitliche &amp;ldquo;Retro&amp;rdquo;-Optik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während mehr als die Hälfte der Ablage an der Frontscheibe tatsächlich als Ablage dient, haben wir auf der rechten Seite einen kleinen &lt;strong&gt;Mini-Garten&lt;/strong&gt;. Im Moment sind hier nur eine &lt;strong&gt;Pfefferminze und Petersilie&lt;/strong&gt; anzufinden, aber es soll in Zukunft noch mehr dazu kommen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Garten.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Bus ausbauen - mit Garten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pflanzen müssen sein! - unser kleiner Garten im Campervan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Unterm Fahrersitz sind wie gewohnt die Autobatterien, während ich unter dem Beifahrersitz noch ein kleines &lt;strong&gt;Staufach für Feuerholz&lt;/strong&gt; zusammengeschustert habe - nicht besonders schön oder gerade, aber praktisch:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzspeicher.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager unter Beifahrersitz im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Highlight der Fahrerkabine unseres Mercedes 407: Sowohl &lt;strong&gt;Fahrer- als auch Beifahrersitz sind drehbar&lt;/strong&gt;. So lässt sich schön in größerer Runde zusammensitzen, und außerdem wird auch gleich mehr Platz zwischen den aufgedrehten Stühlen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Sitze_gedreht.JPG&#34; alt=&#34;Drehbare Fahrersitze im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drehbare Fahrersitze im Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hinter dem Fahrersitz haben wir ebenfalls noch eine augenscheinlich schlichte Holzbox angebracht, hinter der sich jedoch noch &lt;strong&gt;ein ganz besonderes elektronisches Extra&lt;/strong&gt; verbirgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Stromkasten.JPG&#34; alt=&#34;3. Autobatterie und Ladestandanzeiger im Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hier ist nämlich unter anderem die &lt;strong&gt;dritte Autobatterie&lt;/strong&gt; untergebracht - ein entscheidendes Bauteil in unserem Stromversorgungs-Konzept. Aber darum soll&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;im dritten Teil zu unserem Camper&lt;/strong&gt; gehen. Dann wirst du auch mehr über unseren Strombedarf und elektronische Geräte erfahren.&lt;br /&gt;
Manchmal wird&amp;rsquo;s eben auch dunkel - und dann ist &lt;strong&gt;Beleuchtung&lt;/strong&gt; nicht ganz schlecht:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt_beleuchtet.JPG&#34; alt=&#34;Beleuchtung mit LED-Lampen im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und zu guter Letzt: Den Himmel des Fahrerraums (bis ins Wohnzimmer ragend) nutzen wir als großen &lt;strong&gt;Lagerraum&lt;/strong&gt; für allerlei Dinge - Gitarre, Yoga-Matten, Decken und vieles mehr finden &lt;strong&gt;in diesem riesigen Netz&lt;/strong&gt; Platz:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Netz.JPG&#34; alt=&#34;Dank Netz am Himmel mehr Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich hoffe, dir hat der Artikel gefallen&lt;/strong&gt; und eine bessere Vorstellung von unserem Leben im Bus gegeben. Wenn du selbst einen Campervan hast, konntest du hoffentlich auch die eine oder andere Idee mitnehmen. Vielleicht hast du aber &lt;strong&gt;Vorschläge für uns&lt;/strong&gt;? Gerne her damit :-)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-hast-fragen-dann-raus-damit-hinterlass-uns-ein-kommentar-oder-schreib-uns-bei-facebook-https-fb-com-inspiritana-org&#34;&gt;Du hast Fragen? Dann raus damit! Hinterlass uns ein Kommentar oder &lt;a href=&#34;https://fb.com/inspiritana.org&#34;&gt;schreib uns bei Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Mercedes-Bus L 407D (Düdo): Teil 1 - Allgemeines &amp; Optik</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 Meter lang, 2 Meter breit und 2,80 Meter hoch&lt;/strong&gt; - offiziell hört er auf &lt;strong&gt;Daimler (Mercedes) Benz L 407D&lt;/strong&gt;, wir nennen den Düdo liebevoll &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Eddie&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: unser Campervan, unser Wohnmobil, unsere Wohnung, unser Zuhause!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In dieser Artikel-Serie stellen wir ihn dir nicht nur vor, sondern lassen dich auch rein in die gute Stube. :-)&lt;/strong&gt; Im ersten Teil geht&amp;rsquo;s allgemein ums Fahrzeug und was das Äußere des guten Kerls verrät.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange2.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407 Düdo Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hi, ich bin Eddie, ein Mercedes 407 Düdo, geboren 86.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;allgemeines-zum-fahrzeug-mercedes-l-407d-düdo&#34;&gt;Allgemeines zum Fahrzeug: Mercedes L 407D (&amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Mercedes 407 gehört zur &lt;strong&gt;309er-Baureihe, die in Düsseldorf hergestellt wurde&lt;/strong&gt; (deshalb auch kurz &amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;). &lt;strong&gt;1986 &amp;ldquo;geboren&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, gehört Eddie zu den letzten Düdos, die gebaut wurden. Danach folgten die Vario- und dann die heute noch sehr bekannten Sprinter-Modelle. Wir liegen mit unserem Fahrzeug also &lt;strong&gt;an der Grenze zwischen alt und schon-fast-modern&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich war er ein beige lackiertes &lt;strong&gt;Rettungsfahrzeug&lt;/strong&gt; (wahrscheinlich des Zivilschutzes), bis er 2000 an einen KFZ-Mechaniker überging. 10 Jahre später kam er in die Hände eines jungen Klangschalentherapeuts, der den blanken LKW mit Doppelkabine &lt;strong&gt;liebevoll zum Campervan ausbaute&lt;/strong&gt;. Nach langer gezielter Suche nach einem 407er Düdo haben wir Eddie 2016 dann gefunden und gekauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun die &lt;strong&gt;Fakten zum Bus&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modell:&lt;/strong&gt; Mercedes Benz L 407D, mittlerer Radstand, Flachdach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kilometerstand:&lt;/strong&gt; ca. 130.000 km (Stand: Dezember, 2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Baujahr:&lt;/strong&gt; 1986, Erstzulassung: 1987&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reisegeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; 80 km/h, bergauf 30 km/h - &lt;strong&gt;Höchstgeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; ca. 100 km/h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Motor:&lt;/strong&gt; 72 PS-Diesel-Motor mit 4 Zylindern, 5-Gang-Schaltung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maße:&lt;/strong&gt; 6m lang, 2m breit -&amp;gt; 12m² Gesamtfläche, ca. 10m² Wohnraum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zulässiges Gesamtgewicht:&lt;/strong&gt; 3.500 kg (abgelastet von 4.700 kg)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sitzplätze:&lt;/strong&gt; 6 eingetragen, aber nur 2 installiert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Türen:&lt;/strong&gt; zwei vorne, eine seitlich, zwei hinten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;auffällig-orange-wuchtig-und-einzigartig-unser-campervan-von-außen&#34;&gt;Auffällig orange, wuchtig und einzigartig - unser Campervan von außen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir gefahren kommen, &lt;strong&gt;hört man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;. Wenn wir irgendwo stehen, &lt;strong&gt;sieht man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;: Mit seinem &lt;strong&gt;leuchtend-orangenem Lack&lt;/strong&gt; ist Eddie alles andere als unauffällig. Aus diesem Grund und aus persönlicher Vorliebe für natürliche Farben wollen wir dem Bus bald ein neues Gewand verpassen. Aber bis dahin &lt;strong&gt;strahlt er freundlich&lt;/strong&gt; vor sich hin:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes L407D als Campervan und Wohnmobil&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Mit der großen Frontscheibe und zwei Metern Breite wirken Düdos meines Erachtens immer wuchtig. Durch die &lt;strong&gt;verstärkten Federn hinten&lt;/strong&gt; ist unser L407D noch ein ganzes Stück höher als gewöhnlich, was ihm - sagen wir - eine &lt;strong&gt;stattliche Figur&lt;/strong&gt; verschafft. Da wir die Flachdach-Variante haben, ist er aber zumindest &lt;strong&gt;in der Höhe recht handlich&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der größte Blickfang von außen ist ohne Frage die &lt;strong&gt;Glaskuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; - wir scherzen ab und zu über den &amp;ldquo;Spaceshuttle-Look&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Düdo mit Glaskuppel auf dem Dach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die 2,50m lange Dachkuppel unseres Düdos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bei genauerem Hinsehen fällt auch ein &lt;strong&gt;verruster Topfdeckel auf dem Dach auf&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Esse.JPG&#34; alt=&#34;Die Esse unseres Campervan-Ofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Welche Rolle dieser spielt und was sich sonst noch alles in unserem rollenden Zuhause verbirgt, erfährst du - sehr bald! - im zweiten Teil zu unserem Mercedes-Bus Eddie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipp-folge-uns-auf-facebook-http-facebook-com-inspiritana-org-um-teil-2-der-artikel-serie-nicht-zu-verpassen&#34;&gt;Tipp: &lt;a href=&#34;http://facebook.com/inspiritana.org&#34;&gt;Folge uns auf Facebook&lt;/a&gt;, um Teil 2 der Artikel-Serie nicht zu verpassen!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein neues Kapitel beginnt - endlich wieder reisen!</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Ein-neues-Kapitel/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 12:18:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Ein-neues-Kapitel/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Lange, lange habe ich mich danach gesehnt - um genau zu sein, die letzten drei Jahre: &lt;strong&gt;Endlich wieder den alltäglichen Trott, eine feste Niederlassung und Deutschland hinter mir lassen, um wieder die Freiheit zwischen den Haaren wehen zu spüren.&lt;/strong&gt; Klar, in den letzten Jahren konnte ich immer wieder kürzere Reisen unternehmen - zuletzt meine dreimonatige Backpacking-Tour nach und durch Spanien. Doch gereicht hat mir das nie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;reisen-ohne-limit-das-ist-freiheit&#34;&gt;Reisen ohne Limit - das ist Freiheit!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Egal ob es eine 2-wöchige oder 9-monatige Reise ist: Sobald ich weiß, wann sie enden soll oder muss, fühlt es sich so an, als würde man mit dem Rad eine abgesteckte Strecke ums Haus fahren. Klar, das macht Spaß, ohne Frage. Aber ich will viel lieber so lange in die Pedalen treten, bis ich keine Ahnung mehr habe, wo ich bin. Immer geradeaus, bis es nur noch Neues zu entdecken gibt. &lt;strong&gt;Das ist Abenteuer für mich!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und an dieser Stelle bin ich nun: &lt;strong&gt;Zusammen mit meiner Freundin Cindy blicke ich einer Reise ohne Ende entgegen!&lt;/strong&gt; Da wir beide unser Studium in Jena beendet haben, ist nun wieder Raum für neue Erfahrungen. Und die wollen wir gewiss auch machen!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-in-Frankreich.jpg&#34; alt=&#34;Cindy und Cale in Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsam schauen wir der Zukunft entgegen!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;den-rucksack-gegen-ein-fahrendes-haus-getauscht&#34;&gt;Den Rucksack gegen ein fahrendes Haus getauscht&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wer uns und unsere Reiseberichte kennt, weiß, dass wir bisher (fast) immer mit Backpack unterwegs gewesen sind. Alles, was man zum Leben braucht, auf meinem Rücken zu tragen, war ein Gefühl der Freiheit, das ich stets als Privileg empfunden habe. Nichtsdestotrotz haben Cindy und ich uns nach langem Hin und Her dazu entschieden, uns ein neues Zuhause zuzulegen - und das fährt sogar!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Auto-seitlich-Herbst.jpg&#34; alt=&#34;Unser Bus - in herbstlicher Atmosphäre getarnt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Bus - in herbstlicher Atmosphäre getarnt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ende August haben wir uns einen &lt;strong&gt;alten Mercedes-Bus gekauft&lt;/strong&gt;, in dem wir nun seit gut zwei Monaten leben. &lt;em&gt;Genauere Infos und noch mehr Bilder gibt&amp;rsquo;s natürlich bald.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass wir uns dazu entschieden haben, hatte mehrere Gründe: Zum einen haben meine Gelenke (insbesondere Knöchel und Knie) zuletzt immer wieder ernsthafte Probleme bereitet, wenn ich längere Zeit mit meinem 25-Kilo-Rucksack unterwegs war, zum anderen hat es mich auf Dauer gestört, auf meine gute Yoga-Matte verzichten zu müssen. Außerdem können wir dank des Busses nun auch mehrere Matten und weitere Unterrichtsmaterialen mitnehmen, sodass ich meine Yoga-Klassen in Zukunft komfortabler gestalten kann. Darüber hinaus war es für Cindy schlichtweg keine Option, auch im Winter dauerhaft im Zelt zu wohnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ob diese Lösung für uns auf Dauer die angenehmste ist, wird die Zeit noch zeigen. &lt;strong&gt;Im Moment schauen wir der Zukunft jedenfalls super happy und gewiss auch etwas aufgeregt entgegen. Mal wieder ein neues Abenteuer.&lt;/strong&gt; Das haben wir gebraucht. :-)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;und-wie-geht-s-jetzt-weiter&#34;&gt;Und wie geht&amp;rsquo;s jetzt weiter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Da stehen wir nun: &lt;strong&gt;Die Wohnung aufgegeben, alles bis auf das Nötigste verkauft oder verschenkt und mit einem neuen fahrbaren Untersatz unter den Beinen.&lt;/strong&gt; Die meisten, denen wir von diesem Schritt erzählen, fragen uns, wie wir uns unsere Zukunft vorstellen. Um diese Frage zu beantworten, würde ich gerne philosophisch ein klein wenig ausholen: In meinen Augen gibt es zwei Optionen, wie man die Zukunftgestaltung und -planung in seinem Leben angehen kann - &lt;strong&gt;Sicherheit oder Freiheit&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Auto-Frontscheibe.jpg&#34; alt=&#34;Blick aus der Frontschutzscheibe, nasse Straßen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick nach vorn gerichtet - der Sonne entgegen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die westliche Wertegemeinschaft möchte uns stets die Illusion von einer sicheren Zukunft aufrechterhalten - mit Karriere, Haus, Versicherungen, Rentenversprechen und allem, was dazu gehört. Um diese Sicherheit zu erlangen, werden wir dazu angehalten, unsere Freiheit zumindest mittelfristig aufzugeben und unser Leben für den Job und die Zukunftssicherung zu opfern. Geht dann alles wie geplant - was wohl nur selten der Fall sein dürfte -, dann können wir uns auf einen wohlverdienten Ruhestand freuen, in dem wir letztlich versuchen können, unsere von 45 Jahren Arbeitsleben geplagten Seelen und Körper endlich eine Phase der Ruhe und Zufriedenheit zu gönnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der alternative Lebensgedanke dazu ist unabhängig, frei, spontan und abenteuerlich - aber auch ungewiss und riskant&lt;/strong&gt;: Wer sich dagegen entscheidet, seine nächsten Lebensjahre und -jahrzehnte im Voraus zu planen, und stattdessen die Entscheidungen im Jetzt sucht, der riskiert eine ganze Menge - mit Chance auf ein wahrhaftig glückliches Leben im Einklang mit sich selbst. Die Vorteile liegen klar auf der Hand: Der Freilebende kann stets seinen Gefühlen und Wünschen nachgehen, spontan und ungebunden das Leben im Jetzt genießen und jederzeit einschneidende Entscheidungen treffen, die er gestern noch nicht ahnen hätte können. Im Gegenzug gibt er vor allem eins auf: Sicherheit - oder besser gesagt das, was uns das System und die Regierungen nur allzu gern als Sicherheit verkaufen möchten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wofür wir uns entschieden haben, ist gewiss mehr als offensichtlich: &lt;strong&gt;Wir sind jung, gesund und voller Tatendrang und Wissensdurst. Wir möchten die Welt kennenlernen mit all ihren Facetten.&lt;/strong&gt; Neue Bekanntschaften und Freundschaften schließen, einmalige Erfahrungen machen und stets offen sein für neue Kulturen, Ideen und Philosophien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass wir daher weder sagen können noch wissen wollen, wie unser Leben wohl in zwei, zehn oder dreißig Jahren aussehen wird, ist charakteristisch für diesen Weg. &lt;strong&gt;Alles, worum wir uns zu kümmern brauchen, ist die Gegenwart.&lt;/strong&gt; Darüber hinaus haben wir natürlich auch ständig Ideen und Wünsche für die nächsten Wochen und sogar Monate im Hinterkopf - sind uns aber stets dessen bewusst, wie unvorhersehbar und wechselhaft die Zukunft ist.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cindy-am-Steuer.jpg&#34; alt=&#34;Cindy am Steuer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy am Steuer - sonnig, aber kalt :-)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-war-zu-abstrakt-dann-klartext&#34;&gt;Das war zu abstrakt? Dann Klartext!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Okay, okay. Ich weiß, nicht jeder hat&amp;rsquo;s mit Philosophie. Deshalb das Ganze mal fassbarer ausgedrückt:&lt;br /&gt;
Obwohl wir zahlreiche Ideen haben, können wir nicht genau sagen, wie unser Leben wohl langfristig weiter verlaufen wird. Deswegen sind wir aber nicht planlos unterwegs: &lt;strong&gt;Unsere erste &amp;ldquo;Mission&amp;rdquo;, sozusagen die Einweihungsfahrt für unseren neuen Bus, wird uns in den Süden ziehen. Genauer gesagt Spanien, Portugal, Marokko.&lt;/strong&gt; Auch das hat wieder viele Gründe. Aber der wichtigste ist zugleich wohl auch der offensichtlichste: Auf den deutschen Winter können wir dieses Jahr getrost verzichten. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stattdessen fahren wir gerade, während ich dies hier schreibe, quer durch Frankreich Richtung Bordeaux, von wo aus es weiter Richtung Süden gehen soll. Im Moment sitzen wir noch mit Pullis und Jacken im Auto, doch in geraumer Zeit dürften uns sommerliche Temperaturen erwarten&amp;hellip; &lt;strong&gt;Wir freuen uns riiiiiiieeesig drauf!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
