<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cale on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/author/cale/</link>
    <description>Recent content in Cale on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 14:35:57 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/author/cale/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>San Pedro - Hippie-Strand in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/SanPedro-Hippie-Strand/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 14:35:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/SanPedro-Hippie-Strand/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Im Herzen des Naturparks Cabo de Gata in &lt;strong&gt;Andalusien, Spanien&lt;/strong&gt; liegt er: der &lt;strong&gt;Hippie-Strand in der Bucht San Pedro&lt;/strong&gt;. Ein wahrer Geheimtipp für alternative Reisende, die (zeitweise) dem Trubel unserer Gesellschaft entfliehen wollen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cala-san-pedro-eine-strand-oase-mit-palmen-und-hippies&#34;&gt;Cala San Pedro - eine Strand-Oase mit Palmen und Hippies&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Bucht2.JPG&#34; alt=&#34;Cala San Pedro in Andalusien, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Bucht San Pedro in Andalusien, Spanien&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die versteckte Bucht von San Pedro ist nur zu Fuß oder zu Boot zu erreichen. &lt;strong&gt;Umgeben vom Naturpark Cabo de Gata&lt;/strong&gt;, findest du hier eine &lt;strong&gt;Oase der Freiheit und Entspannung&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich hatten die Araber vor einigen Hundert Jahren hier eine Niederlassung - aus dieser Zeit stammt die &lt;strong&gt;alte Burgruine&lt;/strong&gt;, die - größtenteils eingestürzt - auch noch heute in der San-Pedro-Bucht steht.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Burg.JPG&#34; alt=&#34;Die Burgruine am Hippie-Strand San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Burgruine am Hippie-Strand San Pedro&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor einigen Jahrzehnten entdeckten Freiheitssuchende das kleine Paradies wieder und bauten sich &lt;strong&gt;kleine Hütten aus den vorhandenen Naturmaterialien&lt;/strong&gt; (Steine, Palmenblätter und Erde).&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_H%c3%bctte.JPG&#34; alt=&#34;Eine Hütte der Anwohner in San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine klassische San-Pedro-Hütte aus Stein und Palmenwedeln&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Mittlerweile leben hier &lt;strong&gt;schätzungsweise 50 - 100 Menschen&lt;/strong&gt; dauerhaft, vorrangig Gesellschaftsflüchtende, Alt- und Neu-Hippies und Alternative. Darüber hinaus gibt&amp;rsquo;s in San Pedro &lt;strong&gt;eine Menge Wanderbesuch&lt;/strong&gt;: Viele Backpacker kommen hierher, um für ein paar Tage oder Wochen ihr Zelt aufzuschlagen. &lt;strong&gt;Ich selbst verbrachte auf meiner Backpacking-Reise durch Spanien zwei Wochen In San Pedro&lt;/strong&gt;, die ich noch heute zu den besten Zeiten auf Reisen zähle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das abgeschiedene Leben hier ist deshalb möglich, da es eine &lt;strong&gt;natürliche Wasserquelle&lt;/strong&gt; gibt, die Pflanzen und Menschen das ganze Jahr über mit bestem Trinkwasser versorgen.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Quelle.JPG&#34; alt=&#34;Die Wasserquelle am Strand von San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Wasserquelle im Herzen der Strand-Oase&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In puncto Nahrung findet sich hier und in der umgebenden Natur aber kaum etwas: &lt;strong&gt;Neben ein paar Karobbäumen und essbaren Kakteen ist das Meer die einzige wirkliche Futterquelle&lt;/strong&gt;. Einige der Anwohner bauen Gemüse in kleinen Gärten an, und halten ein paar Tiere, insbesondere Hühner. Der reisende Gast sollte also Verpflegung mitbringen (s. weiter unten).

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Garten.JPG&#34; alt=&#34;Ein kleiner Garten in San Pedro, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;san-pedro-ein-freies-land-fast-ohne-regeln&#34;&gt;San Pedro: ein freies Land (fast) ohne Regeln&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Was diesen Ort wohl besonders attraktiv macht: Ganz getreu dem Motto &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Hier bin ich Mensch, hier darf ich&amp;rsquo;s sein&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; lebst du in San Pedro frei von gesetzlichen Regulierungen, steuerlichen Hindernissen oder polizeilichen Kontrollen. Solange wie du den Anwohnern und Gästen keinen Ärger bereitest, kannst du dich hier vollkommen auslassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein paar sinnvolle und &lt;strong&gt;zwingend notwendige Gebote&lt;/strong&gt; hat die Community aufgestellt, die der großen Tafel an der Burgruine in fünf Sprachen zu entnehmen sind: &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Bitte benützt die Latrinen, tragt euern Müll nach Las Negras, benützt keine chemischen Produkte, achte die Natur!&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; - das ist aber auch schon alles.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Schild.jpg&#34; alt=&#34;Schild mit Regeln in Cala San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Begrüßungs-Schild mit den wichtigsten Regeln&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In der Vergangenheit kam es aufgrund des immer weiter wachsenden &lt;strong&gt;Touristendrang&lt;/strong&gt; im Sommer wohl zu &lt;strong&gt;unangenehmen Situationen&lt;/strong&gt;, in denen Fäkalien und Müll auf dem ganzen Strand verteilt waren. Seitdem wurden zahlreiche weitere Latrinen (Trockentoiletten) erbaut. Bei meinem Besuch in 2016 war der Strand &lt;strong&gt;weitestgehend sehr sauber&lt;/strong&gt;. Eine tolle Leistung der Gemeinschaft, woran man gut sehen kann, dass die Leute hier sich wirklich &lt;strong&gt;um den Erhalt ihres Paradies und der Natur kümmern&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Klo.JPG&#34; alt=&#34;Latrinen-Toilette in San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine der zahlreichen Latrinen-Toiletten in San Pedro&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich findest du in San Pedro viele Leute, die die Gesetzesfreiheit genießen und ausnutzen: &lt;strong&gt;Cannabis&lt;/strong&gt; wird hier geraucht wie Zigaretten in Deutschland, und für die meisten Anwohner ist &lt;strong&gt;der Grasanbau der einzige Verdienst&lt;/strong&gt; überhaupt. Anders als in vielen anderen Communities dieser Art sind hier &lt;strong&gt;chemische Drogen aber (zum Glück) kaum bis gar nicht vorhanden&lt;/strong&gt;, und bis auf sehr wenige Ausnahmen habe ich die hier lebenden Menschen als &lt;strong&gt;äußerst friedlich&lt;/strong&gt; kennengelernt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Strand.jpg&#34; alt=&#34;Der Hippie-Strand San Pedro in Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Darüber hinaus wird am Strand von San Pedro von vielen &lt;strong&gt;Nudismus&lt;/strong&gt; praktiziert. Einigen Berichten im Netz zufolge würden Menschen in Kleidung hier nicht toleriert - das stimmt aber nicht. Du darfst also gerne auch deine Klamotten anbehalten, solltest aber kein Problem damit haben, nackte Menschen zu sehen, wenn du nach San Pedro kommst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass hier einige das Prinzip der &lt;strong&gt;freien Liebe&lt;/strong&gt; ausleben, muss ich eigentlich kaum noch dazu sagen. Und generell scheut man sich in San Pedro nicht vor Körperkontakt: Gemeinsam nackt Yoga zu praktizieren, obwohl man sich erst seit eben kennt, ist hier praktisch an der Tagesordnung. &lt;strong&gt;Du solltest also auf jeden Fall &amp;ldquo;open-minded&amp;rdquo; sein&lt;/strong&gt;, wenn du vorhast, in San Pedro eine gewisse Zeit zu verbringen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Yoga.jpg&#34; alt=&#34;Nackt-Yoga am Strand von San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsames Yoga am Strand - gerne auch mal nackt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;so-kommst-du-an-den-hippie-strand-von-san-pedro&#34;&gt;So kommst du an den Hippie-Strand von San Pedro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das Gute vorweg: Obwohl man in Cala San Pedro ein so abgeschiedenes freies Leben führen kann, ist es doch &lt;strong&gt;relativ leicht zu erreichen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am einfachsten kommst du zum Strand, indem du &lt;strong&gt;zuerst nach Las Negras&lt;/strong&gt; fährst und von dort aus der &lt;strong&gt;Schotterpiste nach Norden&lt;/strong&gt; über die Berge folgst. Verfehlen kannst du diese kaum. Bist du dir nicht sicher, wird dir jeder in Las Negras den Weg zeigen können. Die Piste ist steinig und etwas uneben, aber auch mit einem normalen PKW zu befahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach ca. &lt;strong&gt;zwei Kilometern&lt;/strong&gt; endet der Weg auf einem großen &lt;strong&gt;Parkplatz&lt;/strong&gt;, auf dem immer einige Camper stehen. Von hier aus geht&amp;rsquo;s nur noch zu Fuß weiter: Über einen kleinen &lt;strong&gt;Wanderweg&lt;/strong&gt; erreichst du nach zwei weiteren Kilometern San Pedro. Auch wenn der Pfad leicht zugänglich ist, solltest du die Wanderung &lt;strong&gt;auf keinen Fall im Dunkeln&lt;/strong&gt; machen: Stellenweise verläuft der Weg unmittelbar neben steil abfallenden Klippen.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Bucht.jpg&#34; alt=&#34;Cala San Pedro vom Wanderweg aus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cala San Pedro vom Wanderweg aus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alternativ kannst du auch &lt;strong&gt;von Cala del Plomo&lt;/strong&gt; (nördlich von San Pedro) aus starten. Die Wanderung von hier aus ist etwa doppelt so lang, und der Pfad ist bei Weitem nicht so deutlich zu erkennen. Eine &lt;strong&gt;Wanderkarte&lt;/strong&gt; wäre hierfür ratsam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ganz Bequemen können zudem auch &lt;strong&gt;per Boot nach San Pedro&lt;/strong&gt; schippern: Frag einfach an der kleinen Strandpromenade von Las Negras nach, und man wird dir weiterhelfen. Eine Fahrt kostet in der Regel rund 5 bis 10 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wichtig-deck-dich-vorher-mit-lebensmitteln-ein&#34;&gt;Wichtig: Deck dich vorher mit Lebensmitteln ein&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Falls du planst, länger in San Pedro zu bleiben, solltest du nach Möglichkeit &lt;strong&gt;noch vor Las Negras einkaufen&lt;/strong&gt;. Empfehlenswert ist zum Beispiel Campohermoso - hier gibt&amp;rsquo;s u.a. ein Mercadona, und ab 2017 auch einen LIDL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Grund: &lt;strong&gt;In Las Negras&lt;/strong&gt; ist ein kleiner Komo-Komo-Markt die einzige Einkaufsmöglichkeit - und hier ist &lt;strong&gt;alles überdurchschnittlich teuer&lt;/strong&gt;. In San Pedro selbst betreiben einige der Anwohner kleine &lt;strong&gt;Bars und Restaurants&lt;/strong&gt; am Strand, aber natürlich ist es hier - vor allem für Backpacker-Verhältnisse - auch nicht gerade günstig. Die Dose Bier kostet um die 2 - 2,50 Euro. (Weitere Preise habe ich nie erfragt, sorry!)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geheimtipp:&lt;/strong&gt; Wie oben erwähnt, gibt&amp;rsquo;s in der San-Pedro-Bucht einige &lt;strong&gt;Karobbäume&lt;/strong&gt; (Johanissbrotbaum). Die braunen Schoten vom Baum sind nicht nur äußerst nahrhaft, sondern auch sehr lecker. Die Kerne soll man wohl nicht essen, sondern nur die Schale. Auf dem großen Hauptplatz findest du diesen gigantischen Karobbaum, der immer genug Schoten für alle bereithält:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedro_Karob.JPG&#34; alt=&#34;Karobbaum am Hippie-Strand San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fazit-wann-und-wieso-san-pedro-einen-besuch-wert-ist&#34;&gt;Fazit: Wann und wieso San Pedro einen Besuch wert ist&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Orte wie San Pedro gibt es nicht viele auf dieser Welt, und in Europa fast gar nicht. &lt;strong&gt;Hier schwingen die Vibes der 60er Hippie-Zeiten bis heute&lt;/strong&gt;, und das Leben geht entspannt und fast zeitlos zu wie in Bali - und das obwohl der Strand im Süden Spaniens liegt, und damit für uns super leicht zu erreichen ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier lassen sich &lt;strong&gt;die Sorgen des hektischen Alltags im Nu vergessen&lt;/strong&gt;, und einmal eintauchen in eine &lt;strong&gt;friedliche, unabhängige Community ohne staatliche Kontrolle&lt;/strong&gt; oder Unterdrückung. Das Leben in absoluter Freiheit, mit intakter Natur und glasklarem Meerwasser, ist perfekt, um sich eine Auszeit zu gönnen, oder vielleicht auch eine neue Heimat für längere Zeit zu suchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedoch &lt;strong&gt;empfehle ich nicht, im Hochsommer nach San Pedro zu kommen&lt;/strong&gt;: Hier ist der sonst so ruhige Strand überlaufen von Zelt-Touristen und Backpackern. Für ein paar Wochen herrscht dann Chaos: zu viele Menschen auf zu wenig Platz, und viel zu viel Müll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Von Herbst bis Frühjahr kann ich die kleine Strand-Oase aber ausnahmslos empfehlen - solange du unvoreingenommen bist, und dich auf eine ganz neue Erfahrung einlassen kannst und willst.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reisen &amp; leben ohne Geld #2: Kostenloses Essen</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/ideen/Ohne-Geld-reisen-leben-Essen/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 14:35:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/ideen/Ohne-Geld-reisen-leben-Essen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Auch wer &lt;strong&gt;mit kleinem Budget oder ganz ohne Geld leben und reisen&lt;/strong&gt; will, muss natürlich essen. Oftmals sind die &lt;strong&gt;Ausgaben für Lebensmittel&lt;/strong&gt; die höchsten bei Low-Budget-Reisen. Dabei lässt sich hier &lt;strong&gt;mit den richtigen Tipps unheimlich viel Geld sparen&lt;/strong&gt;.  Heute verrate ich dir, wie du (fast) überall kostenloses Essen bekommen kannst.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dumpster-diving-kostenloses-essen-aus-dem-müll&#34;&gt;Dumpster Diving - kostenloses Essen aus dem Müll&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Klar, &amp;ldquo;Essen aus dem Müll&amp;rdquo; klingt erst einmal alles andere als appetitlich. Der &lt;strong&gt;Irrsinn unserer Konsumgesellschaft&lt;/strong&gt; ist aber inzwischen so weit gekommen, dass selbst &lt;strong&gt;einwandfreie Lebensmittel ohne jegliche Makel weggeschmissen&lt;/strong&gt; werden. Wenn ich meine recycelte Nahrung mit anderen teile, können die sich oftmals gar nicht vorstellen, dass ich dafür nichts bezahlt habe - da sie so gut, nahrhaft und lecker ist wie die aus dem Supermarkt-Regal.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container.JPG&#34; alt=&#34;Ganz ohne Geld: Gutes Essen aus dem Müll-Container&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ganz ohne Geld: Gutes Essen aus dem Müll-Container&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Natürlich bedarf es teilweise einiges an Überwindung, um kopfüber einen stinkenden Container zu durchwühlen. &lt;strong&gt;Solange unsere Industrie und Gesellschaft aber noch keine anständigen Wege gefunden haben, nicht verwertetes Essen vernünftig an bedürftige Menschen zu bringen, werde ich nicht tatenlos zuschauen, wie all die guten Nahrungs- und Lebensmittel verschwendet werden.&lt;/strong&gt; Deshalb - und weil sich so jede Menge Geld sparen lässt - bin ich ein Dumpster Diver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Übrigens: Wenn dich die Hintergründe zur Lebensmittelverschwendung unserer Gesellschaft interessieren, solltest du dir &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/&#34;&gt;Cindys Artikel zum Thema Foodsaving&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; nicht entgehen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fürs Mülltauchen hat jeder so seine eigene &lt;strong&gt;Strategie&lt;/strong&gt; - und die meisten behalten diese auch gerne für sich, um sich als einziger an den Vorräten zu erfreuen. Klar, wenn jeder Essen aus dem Müll nehmen würde, bliebe letztlich für keinen Dumpster Diver mehr genug über. Aber genau das sollte meines Erachtens letztlich das Ziel sein: dass sämtliches verwertbares Essen auch genutzt wird. Von daher hier meine &lt;strong&gt;Top-Tipps fürs Dumpster Diving&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Supermärkte&lt;/strong&gt;: Supermärkte sind definitiv die besten Anlaufstellen, wenn&amp;rsquo;s um weggeworfenes Essen geht. Du wirst staunen, was vor allem bei den Marktketten jeden Tag im Müll landet. Welche Märkte am erfolgsversprechenden sind, lässt sich schwer pauschalisieren. Kaufland in Deutschland sowie die gigantischen Hypermärkte Frankreichs haben ihre Tonnen jedoch immer abgesperrt. Mein internationaler Favorit für kostenloses Essen ist LIDL.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Obstläden und kleine Märkte&lt;/strong&gt;: Auch vor größeren Obst- und Gemüseläden oder lokalen Supermärkten kann es sich lohnen, die nächstgelegenen Mülltonnen aufzusuchen. Hier ist die Beute meist nicht so riesig, aber Kleinvieh macht ja bekanntlich auch Mist.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Erdbeeren.JPG&#34; alt=&#34;Erdbeeren - Ganz ohne Geld: gutes Essen gibt&amp;#39;s auch for free&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ganz ohne Geld: gutes Essen gibt&amp;#39;s auch for free&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Öffentliche Mülltonnen&lt;/strong&gt;: Nur selten habe ich hier bisher verwertbare Lebensmittel gefunden. Ein Blick lohnt sich trotzdem: Teilweise gibt&amp;rsquo;s hier einwandfreie Kleidung, Elektrogeräte oder andere nützliche Dinge wie Plastikbeutel oder Regenschirme zu entdecken - aber das ist nochmal ein anderes Thema. :-)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die richtige &lt;strong&gt;Uhrzeit&lt;/strong&gt;: Wenn ich an einem Supermarkt vorbeikomme, schaue ich immer in die Tonnen - egal, wie spät es ist. Tendenziell sind die Stunden am Morgen und zur Ladenschließung aber am erfolgreichsten - da dann die Mülleimer wieder frisch gefüllt werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gesetzeslage&lt;/strong&gt;: In vielen Ländern (einschließlich Deutschland) ist es gesetzlich verboten, etwas aus einer Mülltonne zu nehmen, da der Inhalt dieser entweder noch dem Ladenbesitzer oder der Müllverwertungsfirma gehört. Ich habe auch schon vereinzelt gehört, dass jemand Ärger mit der deutschen Polizei bekommen hat. Deshalb achte ich darauf, dass bei meinen Tauchgängen keine Staatsgewalt in Sichtweite ist. Ansonsten verstecke ich mich nicht: Selbst wenn Markt-Mitarbeiter gerade am Mülleimer sind, mache ich mich &amp;ldquo;an die Arbeit&amp;rdquo;, nachdem ich sie freundlich gegrüßt habe. Manchmal erntet man unschöne Blicke, meistens wird einfach freundlich zurückgegrüßt. Erst einmal hat mir ein Mitarbeiter einer spanischen Supermarktkette verboten, an den Müll zu gehen. Insgesamt ist das Dumpster Diving eine ziemlich sichere Sache - solange man es nicht übertreibt. Über videoüberwachte Absperrzäune zu klettern, halte ich für keine gute Idee.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ausnahmen SIND die Regel&lt;/strong&gt;: Über die Jahre habe ich gelernt, dass es beim Food-Recycling keine Pauschalregeln gibt. Ob Supermarktkette, Standort der Mülltonne (an der Straße, hinter dem Haus, an der Lieferrampe etc.), Uhrzeit und Größe des Funds: Alle Faktoren sind letztlich vom Einzelfall abhängig. Deshalb versuche ich es immer wieder. Teilweise kommt nach zehn Misserfolgen plötzlich &lt;em&gt;der&lt;/em&gt; Fund, der einen für zwei Wochen versorgt.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nimm nicht alles mit&lt;/strong&gt;: Vor allem in Gegenden, in denen du weißt, dass viele Menschen vom kostenlosen Essen aus dem Müll leben, solltest du immer nur so viel mitnehmen, wie du auch wirklich verwerten kannst - so bleibt für jeden etwas. Außerdem sei vor der größten Gefahr beim Dumpster Diving gewarnt: Wenn vorhanden, greift man auch gerne bei Süßigkeiten und Junkfood reichlich zu - es ist ja alles umsonst! Auch ich muss mich immer wieder zusammenreißen, z.B. nicht gleich 50 Fruchtzwerge einzusacken&amp;hellip; :&amp;gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deklariere Essen aus dem Müll&lt;/strong&gt;: Wenn ich anderen Menschen etwas von meinen Funden abgebe, lass ich sie immer über die Herkunft des Essens wissen. Jeder sollte wissen, auf welches (geringe) Risiko er sich einlässt, wenn er gefundene Lebensmittel verzehrt. Außerdem machst du so mehr und mehr Menschen auf die Problematik unserer Wegwerfgesellschaft aufmerksam.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container2.JPG&#34; alt=&#34;Obst-Fund: Dutzende Melonen und Äpfel - komplett ohne Geld!&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Obst-Fund: Dutzende Melonen und Äpfel - komplett ohne Geld!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;gesundheit-welches-essen-aus-dem-müll-ist-bedenkenlos-zu-verzehren&#34;&gt;Gesundheit: Welches Essen aus dem Müll ist bedenkenlos zu verzehren?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um das angesprochene Risiko zu minimieren, solltest du &lt;strong&gt;kritisch abwägen&lt;/strong&gt;, welche Lebens- und Nahrungsmittel du mitnimmst.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicht verzehren&lt;/strong&gt; solltest du: unangenehm riechende (insbesondere bei Fleisch und Fisch!), von Maden befallene und schimmlige Lebensmittel; Lebensmittel, die in direkten Kontakt mit chemischen Substanzen gekommen sind (z.B. Waschmittel oder Lack); Lebensmittel aus Tonnen, die für Tiere wie Katzen oder Ratten zugänglich sind&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vorsichtig sein&lt;/strong&gt; solltest du bei: Eier und Fleischprodukten, Fisch, Milch; Lebensmittel mit Schimmelstellen (meist lässt es sich wegschneiden, bspw. bei Kürbissen kann aber durch eine schimmlige Krone bereits alles ungenießbar sein); Gurken; abgepackter Salat; Ware aus dem (Tief-)Kühlregal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Generell unbedenklich&lt;/strong&gt; sind: abgepackte geräucherte Wurstartikel, Bananen mit intakter Schale, Knabbereien wie Chips oder Gummibärchen, Mehl; Tiefkühlware, die noch immer gefroren ist (schnell verzehren!); Produkte, deren MHD erst vor einem oder zwei Tagen abgelaufen ist (außer Kühlware)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vollkommen unbedenklich&lt;/strong&gt; sind i.d.R.: Trockenwaren wie Nudeln, Reis oder Gewürze; alkoholische und Soft-Drinks, Wasser und Säfte mit intakter Verpackung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wichtiger Hinweis:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Dies sind lediglich Richtlinien, die ich anhand meiner Erfahrungen gemacht habe. Deshalb ist es wichtig, dass du bei jedem Fund kritisch buerteilst, ob das Essen noch zum Verzehr geeignet ist oder nicht. Bei den meisten Lebensmittel sagt eine Geruchs- und Geschmacksprobe alles. Aber immer ist darauf auch kein Verlass. Deshalb:&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Lasse gefunde Lebensmittel im Zweifelsfall immer liegen!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ob-obstladen-oder-bäckerei-frag-einfach-mal-nach&#34;&gt;Ob Obstladen oder Bäckerei - frag einfach mal nach!&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Obstladen.JPG&#34; alt=&#34;Kostenlos Essen aus Obstladen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;So ein Blick lässt mein Herz aufblühen - hier gibt&amp;#39;s meist etwas abzustauben&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mein persönlicher Favorit&lt;/strong&gt;, um in zivilisierten Gegenden ohne Geld an gute Lebensmittel zu kommen: in unabhängigen lokalen Geschäften wie &lt;strong&gt;Obst- und Gemüseläden, Fleischeren, Bäckereien oder Straßenkioske&lt;/strong&gt; nach &lt;strong&gt;Resten und &amp;ldquo;altem&amp;rdquo; Essen fragen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier bekommst du die &lt;strong&gt;Abfälle, bevor sie in den Müll gewandert sind&lt;/strong&gt;. Dadurch sind diese generell noch unbedenklicher - und du musst dir nicht die Hände schmutzig machen! Man könnte das sozusagen &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Pre-Dumpster-Diving&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; nennen. ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders erfolgreich war ich mit dieser Methode in den &lt;em&gt;fruterias&lt;/em&gt; (Obstläden) und &lt;em&gt;panaderias&lt;/em&gt; (Bäckerein) in Andalusien, Südspanien. Aber im Endeffekt funktioniert das Pre-Dumpster-Diving überall - auch in Deutschland.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Brot.JPG&#34; alt=&#34;Ohne Geld Brot in Bäckereien bekommen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bestes Brot ganz ohne Geld - meist vom Vortag&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auch hier gilt wieder: &lt;strong&gt;Frag einfach höflich und rücksichtsvoll nach&lt;/strong&gt;, und du wirst in vielen Fällen belohnt. Manchmal wird dein Gegenüber überrascht, verschämt oder fragend reagieren. Erkläre ihm deine Situation, und er wird merken, dass du auch nur ein ganz normaler Mensch bist, der ohne oder mit wenig Geld reist und gleichzeitig die Lebensmittelverschwendung unserer Gesellschaft minimiert. &lt;strong&gt;Unterm Strich sind wir alle nur Menschen, und Menschen helfen sich gerne einander.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ohne-geld-in-restaurants-imbissen-und-bars-essen&#34;&gt;Ohne Geld in Restaurants, Imbissen und Bars essen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In allen Lokalitäten, in denen Essen verzehrt wird, fallen Reste an.&lt;/strong&gt; Deshalb ist es durchaus keine schlechte Idee, in Orten wie Restaurants oder Straßenimbissen nachzufragen - insbesondere zum Feierabendschluss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am besten bringst du dabei &lt;strong&gt;ein geeignetes Gefäß wie eine Brotbüchse&lt;/strong&gt; mit, damit du nicht zwingend vor Ort essen musst und für deine kostenlose Speise keine Wegwerf-Verpackung verwendet werden muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generell vermeide ich es, in &lt;strong&gt;edlen Restaurants mit gehobenem Gästekreis&lt;/strong&gt; nach kostenlosem Essen zu fragen. Zum einen aus Respekt den Betreibern und Gästen gegenüber - Reisende ohne Geld sieht man meist nicht gerne in solchen Lokalitäten. Zum anderen haben mir meine Erfahrungen gezeigt, dass &lt;strong&gt;die Erfolgsquote mit der Schlichtheit des Ladens steigt&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du wirst verwundert sein, wie oft du so (je nach Land und Gegend) ohne Geld an erstklassiges Essen kommst. Immer wieder bin ich von der Freundlichkeit und Hilfsbereitschaft der Menschen überrascht. &lt;strong&gt;Teilweise wurde für mich schon eine frische Speise nach Wahl vorbereitet - obwohl ich nur nach Resten gefragt hatte!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Burger.JPG&#34; alt=&#34;Kostenloses Essen geschenkt bekommen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;So einen Schmaus gab&amp;#39;s einmal ganz umsonst an einem Straßenimbiss&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Übrigens: Bei &lt;strong&gt;Fastfood-Ketten&lt;/strong&gt; wie McDonald&amp;rsquo;s, Burgerking oder Subways lohnt es sich immer, &lt;strong&gt;einen Blick in die Tablett-Ablagen zu werfen&lt;/strong&gt;. Hier findest du in fast jedem Fall kostenlose Pommes, teilweise aber auch angefangene Burger oder Getränke.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-besten-lebensmittel-gibt-s-umsonst-von-mutter-erde&#34;&gt;Die besten Lebensmittel gibt&amp;rsquo;s umsonst - von Mutter Erde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Und natürlich darf unter den Tipps für kostenloses Essen auf Reisen auf keinen Fall &lt;strong&gt;Nahrung aus der Natur&lt;/strong&gt; fehlen. Leider ist von echter Natur in vielen Gegenden der Welt nicht mehr viel übrig geblieben, und teilweise bieten natürliche Landschaften auch kaum Nahrungsquellen (z.B. Wüste), aber in vielen Fällen lässt sich in der Natur zu fast jeder Jahreszeit etwas zum Essen oder Zubereiten von Tees finden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/%c3%84pfel.JPG&#34; alt=&#34;Kostenlose Äpfel aus der Natur&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Natur schenkt uns die besten Lebensmittel!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hierzu konkrete Empfehlungen und Anleitungen zu geben, würde definitiv den Rahmen dieses Artikels sprengen. Zu dieser Thematik gibt es glücklicherweise &lt;strong&gt;jede Menge Informationen und Tipps&lt;/strong&gt; im Netz und gedruckter Form finden. Deshalb kann ich dir nur empfehlen, dir &lt;strong&gt;geeignete Literatur&lt;/strong&gt; zu beschaffen und dich über die Gegenden zu informieren, in denen du reisen/leben möchtest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der &lt;strong&gt;Identifizierung der jeweiligen Funde&lt;/strong&gt; (ob Pflanze, Pilz, Fisch oder Tier) solltest du dir in jedem Fall sicher sein! Ein Fehler könnte dir hier &lt;strong&gt;im schlimmsten Fall das Leben kosten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem solltest du auf Umweltverschmutzung in der Nähe deines Fundes achten, und &lt;strong&gt;keine geschützten Pflanzen oder Tiere verletzen oder töten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verpflegung-übernachtung-im-austausch-für-arbeit&#34;&gt;Verpflegung &amp;amp; Übernachtung im Austausch für Arbeit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Über &lt;strong&gt;Netzwerke wie helpx oder workaway&lt;/strong&gt; findest du Projekte in der ganzen Welt, bei denen du &lt;strong&gt;Kost &amp;amp; Logie im Austausch für deine Mitarbeit&lt;/strong&gt; bekommst. Wie das genau funktioniert, erfährst du im &lt;strong&gt;3. Teil der &amp;ldquo;Ohne Geld&amp;rdquo;-Reihe: Übernachtung&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;du-hast-noch-weitere-tipps-wie-sich-reisende-ohne-oder-mit-wenig-geld-ernähren-können-du-hast-gute-oder-schlechte-erfahrungen-mit-den-oben-genannten-vorschlägen-gemacht-lass-es-uns-in-einem-kommentar-wissen&#34;&gt;Du hast noch weitere Tipps, wie sich Reisende ohne oder mit wenig Geld ernähren können? Du hast gute oder schlechte Erfahrungen mit den oben genannten Vorschlägen gemacht? Lass es uns in einem Kommentar wissen!&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #9 - Im Warmen angekommen</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-9/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 16:59:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Seit über zwei Monaten &lt;strong&gt;drehten sich unsere Blog-Posts immer wieder ums Eine&lt;/strong&gt;: Wir wollen ins Warme! Nun haben wir &lt;strong&gt;unser Ziel endlich erreicht&lt;/strong&gt;: Hier an der &lt;strong&gt;Atlantikküste im Süden Marokkos&lt;/strong&gt; ist tagsüber Oben-ohne-Wetter angesagt, und selbst die Nächten sind bei 10 bis 15 Grad angenehm mild.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-sommer-hat-begonnen&#34;&gt;Der Sommer hat begonnen!&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cindy-Auto.JPG&#34; alt=&#34;Cindy im Camper, Buch lesen in der Sonne&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Entspannen &amp;amp; Buch lesen in der Sonne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Optimales Wetter also, um &lt;strong&gt;draußen zu schlafen&lt;/strong&gt; - was ich mittlerweile wieder ein paar mal gemacht habe. &lt;strong&gt;Sternenhimmel, frische Luft, absolute Freiheit. Yihaaa!&lt;/strong&gt; Zuletzt haben Shanti und ich in einer wunderschönen Höhle am Strand genächtigt. Da ich die Kamera nicht dabei hatte (das nächste Mal - versprochen!), konnte ich nur mit meinem Handy dieses Foto der Höhle knipsen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/H%c3%b6hle.JPG&#34; alt=&#34;Höhle am Strand in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cale-Shanti_Wanderung.JPG&#34; alt=&#34;Cale und Shanti beim Wandern&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ankunft am Lager bei morgendlichem Nebel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das warme Klima bedeutet für uns in erster Linie eins: Schluss mit dem ständigen Gefahre gen Süden, &lt;strong&gt;ab jetzt geht&amp;rsquo;s gemütlicher zu&lt;/strong&gt;. In der Praxis sieht das so aus, dass wir uns &lt;strong&gt;in kurzen Etappen von Strand zu Strand&lt;/strong&gt; schlängeln, an denen wir je zwei bis drei Tage nächtigen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Dromedare_Lager.JPG&#34; alt=&#34;Dromedare in unserem Lager am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dromedar-Besuch direkt am Lager&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ohne die Fahrerei bleibt auf einmal &lt;strong&gt;viel mehr Zeit für andere Dinge&lt;/strong&gt;, etwa die Gegend erkundschaften, Wartungsarbeiten am Auto, schwimmen - oder auch gut: sonnen! Bei so viel Entspannung sind die kalten Nächte und der Stress der letzten Wochen schnell wieder vergessen. &lt;strong&gt;Wie schööön!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Sonnenuntergang_Meer.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang über dem Meer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;die-marrokanische-westküste-südlich-von-agadir&#34;&gt;Die marrokanische Westküste südlich von Agadir&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Was soll ich sagen: Das Leben hier an der Küste ist &lt;strong&gt;super relaxt&lt;/strong&gt;. An vielen Stellen lässt sich mit dem Camper &lt;strong&gt;direkt bis an den Strand oder die Steilküste fahren&lt;/strong&gt;. Mit der Polizei haben wir (anders als an der Grenzzone zu Algerien) kaum mehr Kontakt. Ab und an gibt es kleinere Hotel- oder Ferienwohnungsanlagen, dazwischen ist aber unheimlich viel freier Raum, der nur von kleinen Dörfern, zahlreichen Fischerhütten und -höhlen sowie einigen Nomadenzelten bevölkert wird.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Dromedare.JPG&#34; alt=&#34;Dromedare auf den Dünen Marokkos&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Grasende Dromedare auf den Dünen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Beste: Fast jeder Platz, an dem wir nächtigen, ist wunderschön und auf seine eigene Art und Weise ganz besonders. Den einen Abend schlafen wir direkt neben den großen &lt;strong&gt;Sanddünen am Strand&lt;/strong&gt;, den nächsten Abend stehen wir plötzlich an einer &lt;strong&gt;gigantischen Steilklippe&lt;/strong&gt;. Aber bekanntlich sagen Bilder ja sowieso mehr als 1.000 Worte:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Steilklippe.JPG&#34; alt=&#34;Steilklippe an der marokkanischen Westküste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Stellplatz_Meer.JPG&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan direkt am Meer in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/K%c3%bcste_Stellplatz.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Lager an der Steilklippe am Meer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Lager direkt an der Steilklippe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Strand.JPG&#34; alt=&#34;Strand im Westen Marokkos&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ausblick_Strand.JPG&#34; alt=&#34;Ausblick aus dem Camper am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;mit-dem-baby-zum-arzt&#34;&gt;Mit dem Baby zum Arzt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das spontane Urlaubs-Feeling, das nun unseren Alltag beherrscht, wird nur an einem Tag mal unterbrochen: Wir müssen uns so schnell wie möglich &lt;strong&gt;darum kümmern, &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Shanti/&#34;&gt;Shanti&lt;/a&gt; impfen und registrieren zu lassen&lt;/strong&gt;, damit wir bei Grenzüberquerung nach Spanien keine Probleme mit dem Kleinen bekommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti.JPG&#34; alt=&#34;Unser kleiner Hund Shanti im Sand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Mitte März werden wir aufgrund des dreimonatigen Visums Marokko verlassen müssen - also nur noch etwa sechs Wochen. Das reicht gerade so, um alle Erledigungen für den Vierbeiner noch zu schaffen. In erster Linie geht&amp;rsquo;s um die &lt;strong&gt;Tollwut-Impfung, die mit einem Bluttest bestätigt werden muss&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb trennen wir uns für wenige Tage von der Gruppe (die nunmehr um ein weiteres Auto gewachsen ist!), um &lt;strong&gt;zurück nach Agadir&lt;/strong&gt; zu fahren, wo es eine sehr gute Tierärztin geben soll. Die Praxis zu finden, ist ein kleines Abenteuer, aber danach läuft&amp;rsquo;s wie geschmiert: &lt;strong&gt;Die Ärztin ist kompetent und super freundlich&lt;/strong&gt; - und spricht Englisch. Hier bekommt Shanti seine erste Tollwut-Impfung sowie den Registrierungs-Chip. Der Kleine meistert das ganz tapfer:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Shanti_Tierarzt.JPG&#34; alt=&#34;Unser kleiner Welpe Shanti beim Tierarzt in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten &lt;strong&gt;hält Shanti mich ganz schön auf Trapp&lt;/strong&gt;, so viel Zeit und Aufmerksamkeit, wie er im Moment benötigt. Das ist aber okay, da er mir im Gegenzug mindestens genauso viel zurückgibt: Nach ca. einer Woche hört er bereits außerordentlich gut, und hängt mir bei jedem Schritt an den Fersen. Die Nächte verbringen wir zusammengekuschelt im Schlafsack. &lt;strong&gt;Wie ein kleines Baby eben. Klasse Kerl.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mal-wieder-souk-wochenmarkt-eindrücke&#34;&gt;Mal wieder Souk (Wochenmarkt) - Eindrücke&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zum Schluss noch ein paar fotografische &lt;strong&gt;Eindrücke vom wöchentlichen Markt in Sidi Ifni&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt2.JPG&#34; alt=&#34;Souk in Sidi Ifni, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt3.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Wochenmarkt in Sidi Ifni&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy beim Karotten-Kauf&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt4.JPG&#34; alt=&#34;Gewürze und Nüsse auf dem marokkanischen Souk&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gewürze, Nüsse, Datteln und Feigen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h4 id=&#34;als-nächstes-geht-s-wahrscheinlich-über-guelmim-zum-berühmten-plage-blanche-wir-werden-natürlich-berichten-bis-dahin&#34;&gt;Als nächstes geht&amp;rsquo;s wahrscheinlich über Guelmim zum berühmten Plage Blanche. Wir werden natürlich berichten! Bis dahin&amp;hellip;&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #8 - Familie, Filmkulissen &amp; Geschäfte</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-8/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 09:55:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-8/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In &amp;ldquo;UnserLeben #8&amp;rdquo; begleitest du uns ins &lt;strong&gt;Hollywood Marokkos&lt;/strong&gt;, kommst mit auf &lt;strong&gt;Snack-Tour&lt;/strong&gt; durch die Stadt und erlebst die &lt;strong&gt;Sprachbarriere&lt;/strong&gt; in Marokko hautnah. Außerdem geht&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;endlich ins Warme&lt;/strong&gt; - Richtung Küste!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ouarzazate-das-hollywood-marokkos&#34;&gt;Ouarzazate - das Hollywood Marokkos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Noch vor 50 Jahren war &lt;strong&gt;Ouarzazate&lt;/strong&gt; eine behagliches Dorf mit gerade einmal 5.000 Einwohnern. Nachdem hier in der Umgebung &lt;strong&gt;dutzende Filme und Serien (u.a. Prince of Persia und Game of Thrones) gedreht&lt;/strong&gt; wurden, ließ der Tourismus-Boom das Örtchen förmlich explodieren: Heute leben in der Kleinstadt mehr als 50.000 Einwohner, es gibt zahlreiche Shops, Märkte und Imbisse - und natürlich unzählige Touristen-Angebote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da wir aus dem abgelegenen Osten kommen, müssen wir uns erst einmal daran gewöhnen, hier &lt;strong&gt;nur einer unter vielen Touris&lt;/strong&gt; zu sein. Da die Saison aber noch nicht angefangen hat, ist es immer noch vergleichsweise ruhig. Deshalb haben die Händler und Anwohner viel Zeit für uns - und immer wieder werden wir zum Tee und Snacks eingeladen. &lt;strong&gt;Marokkanische Gastfreundschaft&lt;/strong&gt; eben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während der Rest unserer Gruppe nach zwei Tagen weiter Richtung Atlantik zieht, warten Cindy und ich vor den Toren von &lt;strong&gt;Ait Benhaddou&lt;/strong&gt; - einem der am besten erhaltensten alten Lehmdörfer, und mittlerweile UNESCO-&lt;strong&gt;Weltkulturerbe&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ait-Benhaddou.JPG&#34; alt=&#34;Ait Benhaddou in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ait Benhaddou - (zurecht) ein Touristenmagnet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Der Grund fürs Warten: &lt;strong&gt;Mein Bruder und seine Freundin&lt;/strong&gt; machen im Moment einen Kurzurlaub in Marrakesch, und kommen uns mit einem Mietwagen besuchen. Zusammen besichtigen wir die Kultur- und Filmstädte für zahlreiche Filme, u.a. Gladiator. &lt;strong&gt;Wir haben viel zu erzählen&lt;/strong&gt; - deshalb widmen wir dem Ort wohl weniger Aufmerksamkeit, als ihm gebührt. Aber man freut sich eben riesig, sich nach drei Monaten wiederzusehen. :)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cale-Patrick.JPG&#34; alt=&#34;Cale und sein Bruder in Ait Benhaddou&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mein Bruder &amp;amp; ich in Ait Benhaddou&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Danach geht&amp;rsquo;s nach Ouarzazate in die Stadt - Hauptziel: &lt;strong&gt;snacken&lt;/strong&gt;. Also schlendern wir von Fruchtshake-Bar zum Berber-Omelette-Stand, zur Patisserie, dem Sandwich-Laden von nebenan und einem beschaulichen Restaurant, wo wir die Fressorgie mit Harira-Suppe und belegtem Panini beenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg durch die Stadt kommen wir an kleinen &lt;strong&gt;Läden&lt;/strong&gt; vorbei - für mich also wieder Zeit fürs Handeln. Diesmal erstehe ich weitere Tonschüsseln sowie zwei wunderschöne Holzschalen aus der Sahara. Bis ich die guten Stücke in der Hand halte, vergeht &lt;strong&gt;eine gute Stunde harten Verhandelns&lt;/strong&gt;. Fast kommt der Deal nicht zustande, doch am Ende können wir uns darauf einigen, dass ich 10 Dirham (1 Euro) mehr bezahle, wir dafür aber noch alle zusammen einen Tee mit dem Händler trinken. Mein Bruder und seine Freundin amüsieren sich prächtig, und ich bin zufrieden mit dem abgeschlossenen Deal.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/H%c3%a4ndler_Sch%c3%bcsseln.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Laden mit Schüsseln und Tajines&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/H%c3%a4ndler_Tee.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Händler mit Touristen: Tee trinken&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Immer mit der Ruhe: ein Glässchen Tee nach dem Deal :)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Erst am späten Abend, gegen 23 Uhr, erreichen wir die &lt;strong&gt;Oasis de Fint&lt;/strong&gt;, 15km südlich von Ouarzazate, wo wir die Nacht verbringen werden. Die Nächte zuvor war es hier idyllisch ruhig, diesmal finden wir jedoch auf unserem geplanten Stellplatz ein großes Zelt und zwei LKW vor. Wir quatschen noch eine ganze Weile, bis wir gegen 3 Uhr morgens letztlich komplett erschöpft in den Schlaf fallen. Während die Mädels im geheizten Bus schlafen, nächtigen mein Bruder und ich im Zelt. &lt;strong&gt;Heut&amp;rsquo; Nacht ist es zum Glück recht mild.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Oase_Fint2.JPG&#34; alt=&#34;Oase Fint bei Ouarzazate&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Oase Fint in der Nähe von Ouarzazate&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Oase_Fint.JPG&#34; alt=&#34;Oase Fint bei Ouarzazate&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viel Schlaf ist uns aber leider nicht vergönnt: Bereits gegen 7 Uhr werden wir vom Lärm vorbeifahrender LKWs und Mopeds geweckt. Eine halbe Filmkulisse, Requisiten, Buffet und zahlreiche Menschen werden angekarrt - Schauspieler, wie wir erfahren. &lt;strong&gt;Man dreht einen englischen Film&lt;/strong&gt;, den Titel kann uns aber keiner der Anwohner sagen. Um was es in dem Film gehen wird, lässt sich aber leicht erahnen - wir beobachten das Spektakel eine Weile:&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Filmdreh_Jesus.JPG&#34; alt=&#34;Filmset an der Oase: Jesus am Kreuz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Filmset an der Oase: Jesus am Kreuz&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jetzt-sind-wir-auf-uns-gestellt-kommunikation-mit-hand-fuß&#34;&gt;Jetzt sind wir auf uns gestellt - Kommunikation mit Hand &amp;amp; Fuß&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser deutscher Besuch macht sich nach dem Mittag auf den Rückweg nach Marrakesch - für uns also Zeit, unserer Gruppe nachzureisen. 180 km stehen für heute auf dem Plan - &lt;strong&gt;das letzte Mal über die Berge, um endlich ins warme Flachland und zur Küste zu gelangen&lt;/strong&gt;. Da uns der große Grüne diesmal nicht ausbremst, sind wir im Eiltempo unterwegs - das soll heißen mit 70 km/h.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Weg halten wir in &lt;strong&gt;Taznakht&lt;/strong&gt;: Die Frauen der Umgebung weben hier in einer selbstgegründeten Kooperative &lt;strong&gt;Teppiche aus Schafswolle&lt;/strong&gt;. Das möchten wir gerne unterstützen - außerdem suchen wir ohnehin nach einem schicken Teppich für den Bus. Wir begeben uns also auf den kleinen Marktplatz direkt an der Straße und schauen uns die Ware an. Keine zwei Minuten später sind wir &lt;strong&gt;umringt von mindestens 30 schaulustigen Männern, Frauen und Kindern&lt;/strong&gt;. Wahrscheinlich kommen hier (um diese Jahreszeit) nicht viele Touristen vorbei, sodass wir heute einmal für die Unterhaltung des Tages sorgen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Teppichmarkt_Taznakht.JPG&#34; alt=&#34;Der kleine Teppichmarkt in Taznakht, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der kleine Teppichmarkt in Taznakht, Marokko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Problem: Die Berber hier sprechen zwar gebrochen Französisch, &lt;strong&gt;mit Englisch, Spanisch oder Deutsch kommen wir aber kein bisschen weiter&lt;/strong&gt;. Also stammeln wir ein paar Brocken Arabisch und Französisch vor uns hin, und versuchen den Rest mit Zeichensprache. Wirklich funktioniert das jedoch nicht. Aus der Menschenblase drängt sich plötzlich ein älterer Mann in traditionellem Berbergewand zu uns durch - er spricht überraschend gut Deutsch und &lt;strong&gt;bietet uns seine Hilfe an&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geduldig übersetzt er das ständige Hin und Her aus Preisvorschlägen und Ablehnung, bis wir nach ca. 15 Minuten letztlich &lt;strong&gt;drei wunderschöne Teppiche in den Händen&lt;/strong&gt; halten. Wir bedanken uns recht herzlich bei den Frauen der Kooperative sowie dem alten Mann. Für seinen ehrenwerten Dienst verlangt er nichts - stattdessen lädt er uns noch zum Tee zu sich nach Hause ein. Marokkanische Gastfreundschaft eben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Teppiche.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanische Teppiche aus Taznakht&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die drei Teppiche - der beige ziert mittlerweile unser Wohnzimmer&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;runter-von-den-bergen-endlich-wärme&#34;&gt;Runter von den Bergen - endlich Wärme!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir müssen noch einiges an Strecke packen, also fahren wir &amp;ldquo;zügig&amp;rdquo; weiter. Zwischendurch sind wir nochmal &lt;strong&gt;auf 1.700 Meter Höhe&lt;/strong&gt; - wie erwartet, ist es hier superfrisch, und wir bekommen langsam Bammel, dass wir doch nochmal eine kalte Nacht vor uns haben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Hochplateu.JPG&#34; alt=&#34;Marokko auf 1.600 Metern - Hochplateu&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Marokko auf 1.600 Metern - Hochplateu&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Marokko_Stra%c3%9fe.JPG&#34; alt=&#34;Straße in den Bergen Marokkos&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ab ins Flachland - jetzt wird&amp;#39;s warm!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Kurz vor Sonnenuntergang geht&amp;rsquo;s dann aber &lt;strong&gt;herunter vom Hochplateu&lt;/strong&gt;, auf dem wir die letzten vier Wochen unterwegs waren. Nun fahren wir innerhalb von 10 Minuten ins Tal &lt;strong&gt;auf 200m&lt;/strong&gt; hinunter - die Temperatur ist ein Unterschied wie Tag und Nacht. Kurz vor Einbruch der Dunkelheit finden wir noch &lt;strong&gt;ein ruhiges Plätzchen irgendwo im Nirgendwo&lt;/strong&gt;. Den Ofen brauchen wir heute zum ersten Mal seit langem nicht - in der Nacht haben wir kuschelige 11 Grad. &lt;strong&gt;Endlich, der Winter ist (für uns) vorbei!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Stellplatz_Steinw%c3%bcste.JPG&#34; alt=&#34;Campervan in der Steinwüste in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h4 id=&#34;am-nächsten-tag-geschieht-s-wir-lernen-jemanden-kennen-mit-dem-wir-bis-auf-weiteres-zusammen-reisen-werden-nun-sind-wir-also-zu-dritt-unterwegs-wer-das-ist-erfährst-du-sehr-bald&#34;&gt;Am nächsten Tag geschieht&amp;rsquo;s: Wir lernen jemanden kennen, mit dem wir bis auf Weiteres zusammen reisen werden. Nun sind wir also zu dritt unterwegs. Wer das ist, erfährst du sehr bald!&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reisen &amp; leben ohne Geld #1: Kostenloses Wasser</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/ideen/Ohne-Geld-reisen-leben-Wasser/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 14:35:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/ideen/Ohne-Geld-reisen-leben-Wasser/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ohne Geld zu leben und sogar zu reisen&lt;/strong&gt;, scheint wie eine Utopie. Dabei ist das mit &lt;strong&gt;den richtigen Tipps&lt;/strong&gt; gar nicht so unmöglich. Wie du immer und überall an &lt;strong&gt;kostenloses Wasser&lt;/strong&gt; kommst, erfährst du im ersten Teil der &amp;ldquo;Ohne Geld&amp;rdquo;-Artikelreihe.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ohne-geld-leben-kostenloses-trink-wasser-auf-reisen&#34;&gt;Ohne Geld leben: Kostenloses (Trink-)Wasser auf Reisen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ohne Geld &lt;strong&gt;Brauchwasser&lt;/strong&gt; (z.B. zum Waschen) zu finden, ist in den meisten Ländern und Gegenden überhaupt kein Problem. Kostenloses Wasser gibt&amp;rsquo;s u.a.:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;öffentliche Trinkwasserhähne&lt;/strong&gt;: Vor allem im Süden (z.B. Spanien) gibt es Trinkwasserstellen in jeder Ortschaft. Aber auch in den meisten anderen Ländern sind die Zapfstellen zumindest in großen Städten zu finden. Die Standorte sind u.a. auf guten Open-Source-Karten vermerkt. Je nach Gegend ist hier das Wasser sehr chlorhaltig. In Afrika und Nahost sind Brunnen üblicher.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wasser2.JPG&#34; alt=&#34;Ohne Geld Wasser auf Reisen durch öffentliche Trinkwasser-Stellen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wasser ganz ohne Geld - dank öffentlicher Wasser-Stellen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;an &lt;strong&gt;öffentlichen Toiletten&lt;/strong&gt;: Wenn es hier keinen Wasserhahn im Außenbereich gibt, dann lässt sich zumindest das Wasser aus den Toiletten-Waschbecken abzapfen. Diese sind meist ziemlich flach, von daher am besten einen Schlauch (mit Schlauchschellen) einpacken!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;an &lt;strong&gt;Friedhöfen&lt;/strong&gt;: Das Wasser hier ist zum Gießen der Pflanzen gedacht, und daher nur selten zum Trinken geeignet. Vor allem in Städten ist das Wasser hier manchmal verchlort. Moralisch umstritten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Restaurants &amp;amp; andere Lokale&lt;/strong&gt;: Wenn du höflich nachfragst, ist es für die meisten Lokalbetreiber kein Problem, Reisenden ohne Geld die Wasservorräte aufzufüllen. Faustregel: Der Imbiss um die Ecke ist meist die bessere Adresse als ein 5-Sterne-Edel-Restaurant. ;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;in der &lt;strong&gt;Natur&lt;/strong&gt;: Ob Fluss, Bachlauf, Quelle oder See - als Brauchwasser taugt es meist allemal, und in unberührten Gegenden gibt&amp;rsquo;s hier auch das beste, natürliche Trinkwasser komplett umsonst.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Regenwasser&lt;/strong&gt;: Regenwasser kannst du am besten mit einer großen Plane auffangen. Bei manchen Autos (z.B. Düdo) sorgen die Regenrinnen am Dach dafür, dass das Wasser gebündelt an einer Stelle nach unten tropft. Eimer drunter, und freuen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf &lt;strong&gt;Campingplätzen&lt;/strong&gt;: Auch hier gilt wieder - einfach höflich nachfragen, und in vielen Fällen wirst du mit kostenlosem Wasser belohnt. :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bei &lt;strong&gt;Privatpersonen&lt;/strong&gt;: Natürlich kannst du auch beim normalen Bewohner von nebenan anfragen, ob er dir ein wenig Wasser auffüllen kann. Wir sind alle nur Menschen - von denen die meisten sich liebend gern gegenseitig helfen!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;an &lt;strong&gt;Feldsprengern&lt;/strong&gt;: Auffüllen kann hier zum kleinen Abenteuer werden - und die kostenlose Dusche gibt&amp;rsquo;s gleich mit dazu. ;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Gutes &lt;strong&gt;Trinkwasser&lt;/strong&gt; ohne Geld zu finden, ist meist deutlich schwieriger, aber durchaus kein Ding der Unmöglichkeit:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;natürliche &lt;strong&gt;Quellen&lt;/strong&gt;: Auf guten Outdoor- und Wanderkarten sind die Standorte markiert, meist natürlich relativ weit von Städten entfernt. Wenn die Quelle als Trinkwasserquelle ausgeschrieben ist, lässt sich hier oft das beste Trinkwasser überhaupt bekommen. Dafür fahren wir auch gerne mal Umwege.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wasser3.JPG&#34; alt=&#34;Kostenloses Trinkwasser aus der Natur - Bach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kostenloses Trinkwasser aus der Natur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trinkwasser aus der &lt;strong&gt;Natur&lt;/strong&gt;: Ungefiltertes Wasser aus Flüssen und Bächen zu trinken, kann durchaus heikel sein. Hier solltest du dich auf deine Intuition verlassen: Wenn Industrie oder Ortschaften in der Nähe sind, lass lieber die Finger davon. Fließt glasklares Wasser aus einem bergigen Naturpark, ist es oftmals ohne Bedenken zu trinken. In jedem Fall solltest du dem Wasserlauf aber so weit wie möglich nach oben zur Quelle folgen, um das Wasser von dort abzuschöpfen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trinkwasserhähne&lt;/strong&gt; in der Öffentlichkeit: Wie gesagt, ist das Wasser hier oftmals verchlort oder andersweitig verunreinigt. Zum Beispiel im Norden Spaniens habe ich an derartigen Wasserstellen aber auch schon Trinkwasser bester Qualität bekommen. Deshalb lohnt es sich durchaus, diese Stellen abzuklappern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Regenwasser&lt;/strong&gt;: Aufgrund der weit vorherrschenden Luftverschmutzung (durch Industrie, Flugverkehr usw.) bin ich hier sehr vorsichtig. Regenwasser würde ich nur dann ungefiltert trinken, wenn ich mich weitab von Zivilisation in natürlichen, unberührten Gegenden befinde, in denen ich kaum bis keine ungewöhnlichen Flugzeug-Kondensstreifen am Himmel beobachten kann. In jedem anderen Fall würde ich aufgefangenes Regenwasser stets filtern - s. nächster Abschnitt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ohne-geld-trinkwasser-gewinnen-wasser-filtern&#34;&gt;Ohne Geld Trinkwasser gewinnen: Wasser filtern!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ein &lt;strong&gt;Wasserfilter&lt;/strong&gt; gehört seit jeher zu meinem Reisegepäck - ob als Backpacker oder beim Camper-Leben. Klar, ein guter Wasserfilter ist immer erst einmal eine große Investition - die sich in meinen Augen aber definitiv lohnt: ob Regenwasser, Bachwasser oder Leitungswasser - in den letzten Jahren habe ich zig Hunderte Liter fragwürdigen Wassers in Trinkwasser verwandelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alternativ kannst du Wasser natürlich auch abkochen. Dies macht jedoch auf Dauer &amp;lsquo;ne Menge Arbeit, und bedarf jedes Mal ein Feuer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Frage nach dem richtigen Wasserfilter&lt;/strong&gt; ist schwer zu beantworten und hart umstritten. Ich nutze seit mehreren Jahren das Combi-Modell der schweizerischen Firma Katadyn. Dieser Zwei-Stufen-Filter befreit das Wasser durch &lt;strong&gt;Aktivkohle&lt;/strong&gt; von chemischen Verunreinigungen, bevor es durch einen &lt;strong&gt;Keramikfilter&lt;/strong&gt; gepresst und so von sämtlichen Fremdkörpern und &lt;strong&gt;Bakterien&lt;/strong&gt; befreit wird. Vor &lt;strong&gt;Viren&lt;/strong&gt; schützt ein solcher Filter nicht, da diese kleiner als 4 Mikrometer sind und damit durch die Keramikporen passen. Mit Viren befallenes Wasser kommt zumindest in Europa aber sehr selten vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wasser.JPG&#34; alt=&#34;Ohne Geld sauberes Trinkwasser mit Wasserfilter gewinnen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kostenloses sauberes Trinkwasser dank Wasserfilter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Mit &lt;strong&gt;Osmose-Filtern&lt;/strong&gt; habe ich die besten Erfahrungen gemacht. Aufgrund des mehrstufigen Filterprozesses und der ultrafeinen Membran kommt hier meist so reines Wasser heraus, dass es destilliertem Wasser gleicht. Ja, &lt;strong&gt;auch Mineralien werden dem Wasser durch diesen Filterprozess entzogen&lt;/strong&gt;. Nein, destilliertes Wasser zu trinken, ist nicht gefährlich. Wenn du dich ausgewogen und gesund ernährst, bekommst du mehr als genug Mineralstoffe aus der Nahrung. Wasser ist tatsächlich ein relativ schlechter Mineralträger, auch wenn uns die Werbung das gerne anders verkauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Osmose-Filteranlagen sind jedoch meist sehr sperrig und schwer, &lt;strong&gt;für Backpacker daher keine Option&lt;/strong&gt;. Im Camper kann eine solche Anlage aber durchaus Platz finden, und mit etwas Tüftelarbeit auch ohne großen Wasserdruck betrieben werden. Dafür brauchst du aber auf jeden Fall eine Anlage mit integrierter Pumpe, und ein leichtes Gefälle vom Wassertank zur Anlage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im nächsten Teil geht&amp;rsquo;s ums Essen: Lies auf der nächsten Seite weiter, um zu erfahren, wie du dich &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Ohne-Geld-reisen-leben-Essen/&#34;&gt;auf Reisen ganz ohne Geld ernähren&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; kannst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Du hast noch weitere Tipps, wie man ohne Geld genügend Wasser bekommt? Welche Erfahrungen hast du mit den oben genannten Methoden bisher gemacht? Lass es mich doch in den Kommentaren wissen!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #7 - Im Südosten Marokkos unterwegs</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-7/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 14:31:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-7/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Seit dem letzten &amp;ldquo;UnserLeben&amp;rdquo;-Teil ist schon wieder viel zu viel Zeit vergangen: Deshalb &lt;strong&gt;hat sich jede Menge angestaut, über das wir berichten müssen.&lt;/strong&gt; Also, keine Zeit verlieren – und los geht’s!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;von-figuig-nach-merzouga-erst-oase-dann-die-wüste&#34;&gt;Von Figuig nach Merzouga – erst Oase, dann die Wüste&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/OaseFiguig_UnserAuto.JPG&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan an der Oase bei Figuig&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Stellplatz an der traumhaften Oase bei Figuig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die behagliche &lt;strong&gt;Stadtoase Figuig&lt;/strong&gt; ist eine wahre Dattelpalmen-Hochburg, die - im östlichsten Zipfel Marokkos gelegen - in drei von vier Richtungen von Algerien eingegrenzt wird. Nicht nur die Stadt ist sehenswert, ganz besonders hat es uns &lt;strong&gt;eine kleine Oase angetan, die einige Kilometer auswärts des Ortes liegt&lt;/strong&gt;. Dort haben wir einige Nächte verbracht, uns gesonnt, gebadet und Tagesausflüge mit den Rädern unternommen. Die &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Figuig-Wohlf%C3%BChl-Oase-Marokko/&#34;&gt;ganze Story zur Oase bei Figuig&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; gibt’s in einem gesonderten Artikel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach machten wir uns auf den Weg Richtung Merzouga. Eine ungepflasterte Abkürzung wollten wir nehmen – doch letztlich wurde diese 60 km lange Piste zu einem &lt;strong&gt;zweitägigen Offroad-Abenteuer&lt;/strong&gt;. Den &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Unser-erstes-Offroad-Abenteuer/&#34;&gt;Artikel samt Video-Montage&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;solltest du dir auf keinen Fall entgehen lassen!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi_Gang.JPG&#34; alt=&#34;Unsere Reisegruppe in Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die &amp;#39;Gang&amp;#39; in der Wüste Erg Chebbi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und auch über den anschließenden Aufenthalt in der &lt;strong&gt;Sandwüste Erg Chebbi&lt;/strong&gt; haben wir in einem extra Artikel bereits berichtet. Vier Tage Sand, Spaß &amp;amp; Wüste – und ein steifer Hals. Wenn du die Story noch nicht gelesen hast, dann klick dich rein in den &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Erg-Chebbi-die-W%C3%BCste/&#34;&gt;riesigen Natursandkasten Erg Chebbi&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Merzouga_Sternhimmel.jpg&#34; alt=&#34;Campervans in der Wüste - Sternhimmel bei Nacht&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dieses wundervolle Wüsten-Nacht-Foto haben wir Christie von deliteindisorder.com zu verdanken&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;ab-in-die-berge-die-schlucht-gorges-du-toudra&#34;&gt;Ab in die Berge - die Schlucht „Gorges du Toudra“&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anschließend verschlägt es uns in &lt;strong&gt;eine der bekanntesten Kletter-Regionen Marokkos: Gorges du Toudra&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obwohl wir erst am späten Abend hier ankommen, wird selbst bei absoluter Dunkelheit sofort klar, dass dieser Ort &lt;strong&gt;aufregend, beeindruckend und magisch&lt;/strong&gt; sein muss: gigantische Felsklippen links und rechts von uns, ein plätschernder Bachlauf im Tal, und ein dreifach widerhallendes Echo. Wir sind so gespannt, das Ganze im Hellen zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obwohl wir also mit großen Erwartungen in den nächsten Tag gehen, war &lt;strong&gt;der Anblick der enormen Schlucht&lt;/strong&gt; am nächsten Morgen nicht weniger faszinierend:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Toudra_Schlucht.JPG&#34; alt=&#34;Die Schlucht Gorges du Toudra, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gorges du Toudra, Marokko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Toudra_Berge.JPG&#34; alt=&#34;Gorges du Toudra, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Kein Wunder, dass sich hier an den Stoßzeiten im Jahr die Touristen förmlich so drängeln. Wir haben aber wieder mal Glück: Während unseres Aufenthalts sind wir mit vereinzelten Tagesbesuchern mit den einheimischen Händlern und Kletter-Guides praktisch alleine. Noch zwei Wochen vorher, die Tage um Neujahr, muss das ganz anders ausgesehen haben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Toudra_Stellplatz.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Parkplatz in der Schlucht Gorges du Toudra&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Stellplatz inmitten der Schlucht&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zwar sind die &lt;strong&gt;Nächte (wieder einmal) recht frisch&lt;/strong&gt;, und der Wind peitscht immer mal wieder durchs Tal, doch werden wir tagsüber mit Sonne verwöhnt – und haben hier die Möglichkeit, auf &lt;strong&gt;einmalige Wanderungen, Radtouren und natürlich… Klettern am Felsen!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich möchte mit meinem gestauchten Halswirbel nach wie vor nichts riskieren, und setze daher beim Klettern aus. &lt;strong&gt;Cindy wagt sich dafür zum ersten Mal in ihrem Leben an die Wand&lt;/strong&gt; – und entpuppt sich von Anfang an als wahres &lt;strong&gt;Kletter-Naturtalent&lt;/strong&gt;. Selbst die Erfahrensten unserer Gruppe sind beeindruckt von ihr.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Toudra_Cindy_Klettern.JPG&#34; alt=&#34;Klettern in Gorges du Toudra, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy in 25 Metern Höhe an der Wand im Gorges du Toudra&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ich unternahm in der Zwischenzeit eine nicht weniger aufregende &lt;strong&gt;Wanderung&lt;/strong&gt;, auf der unter anderem dieses Bild entstand:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Toudra_Klippe.JPG&#34; alt=&#34;Klippe in Gorges du Toudra, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Besser nicht ausrutschen: Hier geht&amp;#39;s tief hinunter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;kultur-muss-sein-kasbah-besichtigungen-bei-skoura&#34;&gt;Kultur muss sein – Kasbah-Besichtigungen bei Skoura&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tagelang sportlich aktiv gewesen, brauchen wir beim Verlassen der Toudra-Schlucht unbedingt alle ein Bad. Also geht’s ab in die nächste Ortschaft zum &lt;strong&gt;Hammam&lt;/strong&gt;.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Hammam.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanisches Hammam von außen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Marokkanisches Hammam von außen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zusatzinfo: Bei den Hammams handelt es sich um öffentliche Badeeinrichtungen, in denen die Gäste sich – getrenntgeschlechtlich - in einem vom Fußboden geheizten Raum hinsetzen oder -legen, um sich hier zu waschen, zu schrubben und miteinander zu erzählen. Das Wasser füllt man sich in Eimern ab, um es aus diesen dann mit einem kleinen Becher abzuschöpfen. Nicht zuletzt deshalb dauert der Besuch eines Hammams deutlich länger als das für uns typische Duschen: Viele liegen hier nach dem Waschen auch noch eine gefühlte Ewigkeit auf dem Boden, genießen die Wärme der heißen Fliesen oder essen Mandarinen im Dampfbad. Ich persönlich finde es hier sehr angenehm. Das einzige, was mich stört: Eine Unterhose behält man an – obwohl man ja nur unter Männern/Frauen ist&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Anschluss geht&amp;rsquo;s weiter nach &lt;strong&gt;Skoura&lt;/strong&gt;, einer kleinen gemütlichen Stadt in der Provinz Ouarzazate. Hier steht &lt;strong&gt;Kultur auf dem Programm&lt;/strong&gt;: Wir besichtigen die &lt;strong&gt;Kasbah&lt;/strong&gt; Amerhidil, die im 18. Jahrhundert erbaut, im 20. Jahrhundert grundlegend erneuert und bis heute sorgsam gepflegt wird.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Bei den Kasbahs handelt es sich um Wohnburgen der Berber, deren Gemäuer aus Lehm, Palmstämmen und gepressten Schilf- und Palmmatten bestehen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Eintritt kostet 10 Dh, also 1 Euro - gut investiertes Geld, sieht man hier doch &lt;strong&gt;eine der am besten erhaltenen Kasbahs Marokkos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Skoura_Kasbah1.JPG&#34; alt=&#34;Die Kasbah Amerhidil von innen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Kasbah Amerhidil von innen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Skoura_Kasbah2.JPG&#34; alt=&#34;Ausstellung innerhalb der Kasbah Amerhidil&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ausstellung innerhalb der Kasbah&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Skoura_Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Kasbah bei Sonnenuntergang&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Kasbah bei Sonnenuntergang&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Nach dem Besuch lassen wir uns ganz in der Nähe auf einem unbewirtschafteten Feld zwischen Dattelpalmen nieder.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Stellplatz_Palmfeld.JPG&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan inmitten von Palmen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am nächsten Tag gibt&amp;rsquo;s eine ausgiebige &lt;strong&gt;Radtour durch die 25 km² großen Palmengärten&lt;/strong&gt; - zu einer weiteren Kasbah, die allerdings - ohne heutige Wartung - nur noch in Ruinen vor uns liegt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Skoura_Kasbah-Ruine.JPG&#34; alt=&#34;Eine eingestürzte Kasbah bei Skoura, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eine eingestürzte Kasbah bei Skoura, Marokko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am Abend gibt&amp;rsquo;s mal wieder &lt;strong&gt;Tajine&lt;/strong&gt;, für die Fleischesser unter uns sogar mit Ziegenfleisch, das wir auf dem Markt erworben haben. Kilopreis: 5 Euro.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Skoura_Tajine.JPG&#34; alt=&#34;Tajine auf dem Feuer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;eine-rarität-in-marokko-wasser-in-großen-mengen&#34;&gt;Eine Rarität in Marokko: Wasser in großen Mengen!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seen und Flüsse haben wir bisher sehr wenige gesehen. Deshalb war es für uns ein Muss, den großen &lt;strong&gt;Stausee&lt;/strong&gt; kurz vor der Stadt Ouarzazate mitzunehmen. Nach kurzer Suche fanden wir hier auch &lt;strong&gt;den perfekten Platz&lt;/strong&gt;: weit genug von der Straße entfernt, um die Stille der Natur zu genießen; unmittelbar am Ufer des Wassers - hier werden wir einige Tage bleiben.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ouarzazate_See.JPG&#34; alt=&#34;Stausee bei Ouarzazateg&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;So ein Ausblick aus dem Bett lässt sich auch krank genießen :)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;So sehr wie vor allem ich mich als Naturfreak auf diesen Ort gefreut habe, so sehr ärgere ich mich über die &lt;strong&gt;Erkältung&lt;/strong&gt;, die sich nun anbahnte. Komischerweise hat&amp;rsquo;s Cindy genauso erwischt - Normalerweise werden wir nie zur gleichen Zeit krank, sondern stecken uns nacheinander gegenseitig an&amp;hellip; Diesmal bescheren uns die grippeähnlichen Symptome aber &lt;strong&gt;drei Tage Zwangs-Auszeit&lt;/strong&gt;. Naja, wenigstens sind wir an einem schönen, ruhigen Ort - hier lässt es sich gut gesund werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ouarzazate_See_Kayak.JPG&#34; alt=&#34;Aufblasbare Kayaks auf dem See bei Ouarzazate&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mike &amp;amp; Sönke in ihren aufblasbaren Kayaks&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ouarzazate_See_Angeln.JPG&#34; alt=&#34;Angeln am Stausee bei Ouarzazate&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Angeln bei beeindruckender Szenerie&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;sportlichen Aktivitäten wie Angeln, Yoga und Kayak-Fahren&lt;/strong&gt; lassen wir uns aber nicht ganz entgehen - auch wenn wir schnell ausgelaugt sind, und uns dann doch wieder mit heißem Zwiebel-Tee ins Auto verkriechen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ouarzazate_See_Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Stausee bei Ouarzazate - Sonnenuntergang&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;So ein Ausblick aus dem Bett lässt sich auch krank genießen :)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wenigstens ist nach drei Nächten (fast) &lt;strong&gt;alles überstanden&lt;/strong&gt; - nur noch die letzten Nachwehen der Erkältung verfolgen uns. Trotzdem genießen wir noch die letzte Zeit am See, bevor es in die Stadt geht. Dort werden ein paar Tage verbringen, um auf Besuch aus Deutschland zu warten. Aber &lt;strong&gt;dazu bald mehr&lt;/strong&gt;. :-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erg Chebbi - die Wüste bei Merzouga (Marokko)</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Erg-Chebbi-die-W%C3%BCste/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2017 13:32:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Erg-Chebbi-die-W%C3%BCste/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Sandwüste Erg Chebbi bei Merzouga&lt;/strong&gt; gehört zu den wohl bekanntesten Ergs in Marokko. Wir waren dort, haben &lt;strong&gt;mehrere Nächte zwischen den Dünen verbracht&lt;/strong&gt; und eine Menge Spaß gehabt. Ein kurzer Bericht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-besuch-im-erg-chebbi-sand-sonne-spaß-in-der-wüste&#34;&gt;Unser Besuch im Erg Chebbi - Sand, Sonne &amp;amp; Spaß in der Wüste&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi.jpg&#34; alt=&#34;Mitten in Erg Chebbi - Cindy &amp;amp; die Wüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mitten in Erg Chebbi - Cindy &amp;amp; die Wüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bei dem Gedanken an Afrika hat man oftmals automatisch ein Bild einer endlosen Sandwüste im Kopf. Von der riesigen Sahara abgesehen, machen diese Natur-Sandkästen in Marokko aber nur vereinzelte Punkte auf der Karte aus. &lt;strong&gt;Erg Chebbi&lt;/strong&gt; ist einer davon.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Karawane.JPG&#34; alt=&#34;Erg Chebbi bei Merzouga - unten im Bild eine Kamel-Karawane&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Erg Chebbi bei Merzouga - unten im Bild eine Kamel-Karawane&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Erg&amp;rdquo; bedeutet &amp;ldquo;Sandwüste&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, Chebbi ist der Name dieser Wüste. Im Gespräch mit anderen Reisenden oder Marokkanern ist aber meist nur die Rede von &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Merzouga&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; - dem Örtchen, das direkt am Erg gelegen ist. Außer dem Tourismus gibt es hier &lt;strong&gt;fast keine Einnahmequellen für die Bewohner&lt;/strong&gt;. Landwirtschaft kann nicht mehr betrieben werden aufgrund der &lt;strong&gt;Wasserknappheit&lt;/strong&gt;, die durch den exzessiven Verbrauch der &lt;strong&gt;Dutzende Hotels&lt;/strong&gt; ringsum die Wüste zustandekommt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Merzouga.JPG&#34; alt=&#34;Die Ortschaft Merzouga direkt vor der Sandwüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Ortschaft Merzouga direkt vor der Sandwüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die meisten &lt;strong&gt;Touristen&lt;/strong&gt; buchen hier einen Kamelritt durch die Wüste, einen Besuch an der kleinen Oase im Herzen des Ergs und/oder eine Übernachtung im Zelt zwischen den Dünen. Ebenfalls ein Verkaufsschlager sind &lt;strong&gt;Touren mit dem Quad&lt;/strong&gt; - obwohl seit mehreren Jahren das Befahren der Dünen gesetzlich verboten ist. Deshalb sind vor allem am Rand der Wüste auch &lt;strong&gt;nur wenige Teile des Wüstensands unberührt&lt;/strong&gt; - überwiegend ist der Boden von Fahr- und Fußspuren durchzogen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Das Erg Chebbi im Panorama&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Erg Chebbi im Panorama&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir sind lediglich durch Merzouga gefahren, um unsere Wasservorräte an einem Restaurant aufzufüllen, und haben danach das Touristen-Zentrum (wenn auch zur Nebensaison vergleichsweise ruhig) schnell wieder verlassen. &lt;strong&gt;Wenige Kilometer außerhalb der Ortschaft&lt;/strong&gt; haben wir einen Schotterweg ausgemacht, der direkt &lt;strong&gt;bis zwischen die Dünen&lt;/strong&gt; führte. Obwohl wir also keine Sandwehen durchqueren mussten, hatten wir an unserem Stellplatz &lt;strong&gt;das Gefühl, mitten in der Wüste zu sein&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Stellplatz.jpg&#34; alt=&#34;Unser Lager in der Wüste (Erg Chebbi, Merzouga)&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Lager in der Wüste (Erg Chebbi, Merzouga)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Ausblick.JPG&#34; alt=&#34;Die Dünen von Erg Chebbi aus unserem Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick aus dem Bett am Morgen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von hier aus konnten wir Erg Chebbi optimal erkunden: Gleich am ersten Abend ging&amp;rsquo;s noch auf &lt;strong&gt;die größte, ca. 150 Meter hohe Düne&lt;/strong&gt;, von wo aus wir den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang genießen&lt;/strong&gt; und uns so richtig austoben konnten:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Klettern.JPG&#34; alt=&#34;Der Aufstieg auf die größte Düne im Erg Chebbi ist mühsam&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mühsamer Aufstieg auf die größte Düne im Erg Chebbi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sprung.JPG&#34; alt=&#34;Sprung von der Düne im Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sonnenuntergang in der Wüste Erg Chebbi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Gruppenbild.jpg&#34; alt=&#34;Gruppenbild im Erg Chebbi, Merzouga&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Als ich mich am nächsten Morgen nach dem Aufstehen streckte, fuhr es mir plötzlich in den Nacken. &lt;strong&gt;Höllige Schmerzen, und ein steifer Hals&lt;/strong&gt;. Für mich war damit das Expeditionsabenteuer leider schon vorzeitig beendet: Die folgenden drei Tage würde ich nur noch herumliegen, den Kopf gestützt - entweder im Sand oder im Bett. Wenigstens gab&amp;rsquo;s mehr als genug Sonne.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-imAuto.JPG&#34; alt=&#34;Im Erg Chebbi - entspannen im Auto&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In der Zwischenzeit erkundete Cindy mit dem Rest unserer Truppe den großen Sandkasten noch weiter: An einem Tag ging&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;ca. 10 km zu Fuß zur kleinen Oase im Zentrum der Wüste&lt;/strong&gt;. Zwischen den Palmen verstecken sich hier ein paar Hütten, an denen Reisende Speis &amp;amp; Trank bekommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Oase.jpg&#34; alt=&#34;Oase in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am nächsten Tag ging&amp;rsquo;s mit den Motorrädern ins nächstgelegene Dorf, und auch auf den Sandpisten hatten unsere &lt;strong&gt;Motorrad-Junkies&lt;/strong&gt; jede Menge Spaß.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Motorr%c3%a4der.JPG&#34; alt=&#34;Mit Motorrädern in der Wüste Erg Chebbi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Abends aßen wir &lt;strong&gt;Tajine am Feuer&lt;/strong&gt;, während wir den atemberaubenden Sternhimmel über uns bestaunten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Tajine.JPG&#34; alt=&#34;Tajine zum Abendbrot&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Marokkanisches Essen: Tajine am Feuer&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Einen Abend verbrachten wir zudem mit anderen (deutschen) Reisenden, die für eine Nacht zu unserer Gruppe dazugestoßen waren. So entstand dieses romantische Bild unseres großen &lt;strong&gt;Buslagers unter dem Stermhimmel&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ErgChebbi-Sternhimmel.jpg&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan im Erg Chebbi, Merzouga - Sternhimmel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser erstes Offroad-Abenteuer in Marokko</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Unser-erstes-Offroad-Abenteuer/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 23:30:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Unser-erstes-Offroad-Abenteuer/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es sollte eigentlich nur eine Abkürzung werden. Eine leicht befahrbare, befestigte Piste - &lt;strong&gt;doch es wurde zum ersten echten Offroad-Abenteuer, das wir mit unserem Campervan erlebt haben&lt;/strong&gt;: 60 Kilometer über Wüstengrund, Steinpisten, Flussbetten und Schlammlöcher. &lt;strong&gt;Eineinhalb Tage hat&amp;rsquo;s gedauert, und jede Menge Spaß gemacht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mit-dem-mercedes-407-düdo-offroad-durch-marokko&#34;&gt;Mit dem Mercedes 407 Düdo offroad durch Marokko&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes-Benz Düdo in der Wüste, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mit dem Düdo durch die Wüste Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Von Figuig aus wollten wir weiter Richtung Er Rachidia&lt;/strong&gt;. Es gab zwei Optionen: entweder 105 km über die normale Straße (N17 -&amp;gt; N10) via Bouarfa oder &lt;strong&gt;63 km offroad auf der Piste R602&lt;/strong&gt;. Na klar wählten wir zweiteres - &lt;strong&gt;Abenteuer ist immer gut&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dem Buch &amp;ldquo;Reisehandbuch Marokko: Marokko zum selbst erfahren&amp;rdquo; von Edith Kohlbach zufolge sollte es nur eine Flussbett-Querung geben und der Weg leicht zugänglich sein. Auf die ersten 5 km traf das absolut zu, &lt;strong&gt;dann wurde es bereits holprig&lt;/strong&gt;. Aber alles noch im Rahmen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie2.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Düdo in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Nach weniger als 10 km mussten wir bereits das erste trockene &lt;strong&gt;Flussbett ausbessern&lt;/strong&gt;, um mit unseren 3,5t-Düdos und dem kleinen Peugeot unserer französischen Freunde weiterzukommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie-Flussbett.JPG&#34; alt=&#34;Offroad durch Flussbett fahren&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Offroad mit dem Campervan: Quer durchs Flussbett&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Immer wieder &lt;strong&gt;gabelte sich der Weg auf&lt;/strong&gt;, und unsere GPS-Karte stellte sich als &lt;strong&gt;nicht ganz exakt&lt;/strong&gt; heraus. Teilweise waren Passagen des ursprünglichen Weges nicht mehr befahrbar, sodass wir &lt;strong&gt;mehrfach von der eigentlichen Strecke abweichen&lt;/strong&gt; mussten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Weggabelung.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Wüsten-Straße&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;50-50-Chance - welcher ist der richtige Weg?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;So geschah es, dass unser Mercedes-Bus Eddie und wir einmal &lt;strong&gt;den falschen Weg einschlugen&lt;/strong&gt; und so an einer kleinen Siedlung aus drei Häusern ankamen. Hier war die Straße &lt;strong&gt;deutlich schlammiger&lt;/strong&gt;, weshalb wir beschlossen, umzukehren. Und da war&amp;rsquo;s auch schon passiert: Einmal nicht aufgepasst und schon waren wir &lt;strong&gt;felgentief eingesunken&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Versunken.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Mercedes Benz 407 - im Schlamm stecken geblieben&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;marokkanische-manpower-und-eine-slackline&#34;&gt;Marokkanische Manpower und eine Slackline&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Während Mike mit seinem Moped zurückfuhr, um die anderen zu holen, fingen Cindy und ich bereits an, die &lt;strong&gt;Räder freizugraben&lt;/strong&gt;. Bereits nach wenigen Minuten hatten sich wohl alle Anwohner der kleinen Siedlung um uns versammelt: &lt;strong&gt;Die Kinder trugen Steine und kleine Sträucher zusammen, während die Männer mit ihren Schaufeln, Ästen und bloßen Händen halfen, das Auto freizugraben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Freischaufeln.JPG&#34; alt=&#34;Marokkaner helfen beim Freischaufeln eines Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verständigen konnten wir uns mit ihnen nicht&lt;/strong&gt;, da sie kein Französisch sprachen. Aber das Problem war ja recht offensichtlich, von daher war die Absprache auch ohne Worte kein Problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Räder freigegraben und die Rinne mit Steinen und Büschen ausgelegt, versuchte ich es: &lt;strong&gt;1. Gang, 4 Leute schoben unterstützend&lt;/strong&gt; - 30 cm haben wir es geschafft, bis wir wieder versunken waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Zwischenzeit war Philipp mit Sönkes baugleichem Mercedes 407 gekommen, mit dem er uns aus dem Schlamm ziehen wollte. Da der Weg 10 Meter vor uns noch weiter schlammig war, reichte ein Abschleppseil nicht - &lt;strong&gt;da kam unsere 15m-Slackline zum Einsatz&lt;/strong&gt;. Auf diese Weise hat&amp;rsquo;s beim zweiten Anlauf dann auch geklappt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Slackline.JPG&#34; alt=&#34;Düdo zieht Düdo raus - mit einer Slackline&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Düdo zieht Düdo raus - mit einer Slackline&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir waren glücklich, und &lt;strong&gt;die marokkanischen Dorfbewohner hatten Unterhaltung&lt;/strong&gt; - und bekamen als Dankeschön Süßigkeiten, zwei Kuscheltiere und ein paar Dirham.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/OW9Z0nEQSUg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;offroad-adventure-schaufel-statt-lenkrad-wir-bauen-eine-straße&#34;&gt;Offroad-Adventure: Schaufel statt Lenkrad - wir bauen eine Straße!&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Mercedes Benz 407 Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Danach wurde die &amp;ldquo;Straße&amp;rdquo; aber nicht besser: Meist konnten wir &lt;strong&gt;nur 500 Meter fahren, bis wir wieder rausmussten, um Krater und Flussbetten auszubessern&lt;/strong&gt;. Von letzteren sollten nämlich noch neun weitere folgen! Deshalb verbrachten wir letztlich mehr Zeit außerhalb des Fahrzeuges als am Steuer - und legten im Schnitt &lt;strong&gt;nicht einmal 5 Kilometer in der Stunde&lt;/strong&gt; zurück.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Stra%c3%9fe-bauen.JPG&#34; alt=&#34;Offroad-Strecke mit Spaten befahrbar machen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;In Teamwork ist so ein Flussbett in einer Viertelstunde befahrbar gemacht&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Immer wieder kamen in der Umgebung oder als Nomaden lebende Marrokaner vorbei und halfen uns, die Straße befahrbar zu machen. Auch &lt;strong&gt;das Militär stand uns helfend zur Seite&lt;/strong&gt; - was hier in Marokko schon oft der Fall war, aber diesem Thema werde ich noch einen gesonderten Artikel widmen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Figuig2.JPG&#34; alt=&#34;Offroad: Durch Sand &amp;amp; Matsch mit dem Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sand &amp;#43; Schlamm &amp;#43; Bodenwellen = nicht 100% optimal&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Philipps &lt;strong&gt;Düdo mit Hochdach und Anhänger&lt;/strong&gt; ist der schwerste und langsamste - für ihn waren steile Anfahrten am Ende von Flussbetten ein Problem. Und &lt;strong&gt;Mikes Mini-Campervan hat kaum Federweg, geschweige denn Bodenfreiheit&lt;/strong&gt;. Er setzte letztlich auch einige Male auf, und musste in einer Flussüberquerung auch von mir (wieder mit Slackline) rausgezogen werden, aber &lt;strong&gt;letztlich schafften wir den gesamten Weg ohne nennenswerte Schäden&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Arwie.JPG&#34; alt=&#34;Peugeot J9: Der zerbrechlichste Campervan unserer Gruppe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der zerbrechlichste Campervan unserer Gruppe - die &amp;#39;Zen Snail&amp;#39; Peugoet J9&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Da wir mit einer einfacheren Strecke gerechnet hatten, waren nur ca. 3 Stunden angesetzt. &lt;strong&gt;Letztlich dauerte es eineinhalb Tage, bis wir die 60km durchquert hatten&lt;/strong&gt;. Die Nacht verbrachten wir also in dem fast menschenleeren Tal - bei winterlich kühlen Temperaturen, dafür aber &lt;strong&gt;absoluter Stille und einem umwerfenden Sternhimmel&lt;/strong&gt;. Dafür alleine hat sich das Abenteuer schon gelohnt. Aber auch nur des Abenteuers wegen würde ich es wieder machen. ;-)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Schlafplatz.JPG&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan in der Wüste Marokkos übernachten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mitten im Nirgendwo: Unser Rastplatz in der Steppen-Wüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #6 - Geburtstag &amp; Weihnachten in Marokko</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-6/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 18:01:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-6/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Im &lt;strong&gt;6. Teil von &amp;ldquo;UnserLeben&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; lernst du die &lt;strong&gt;Vielfalt der marokkanischen Landschaft&lt;/strong&gt; kennen, verbringst mit uns meinen &lt;strong&gt;Geburtstag und Weihnachten&lt;/strong&gt; und stattest den typischen &lt;strong&gt;marokkanischen Märkten&lt;/strong&gt; einen Besuch ab. Viel Spaß!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-marokkanische-mittelmeerküste-entlang-gen-osten&#34;&gt;Die marokkanische Mittelmeerküste entlang gen Osten&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In unserer &lt;strong&gt;ersten Woche in Marokko&lt;/strong&gt; sind wir von Tanger-Med aus der &lt;strong&gt;Mittelmeerküste&lt;/strong&gt; gefolgt. &lt;strong&gt;Ständig auf und ab&lt;/strong&gt;, haben wir uns mit unserer Buskolonne bei &lt;strong&gt;durchschnittlich 25 km/h&lt;/strong&gt; über Berg und Tal gekämpft. Zwar war es noch regnerisch und meist bewölkt, doch dadurch war die &lt;strong&gt;Landschaft&lt;/strong&gt; nicht weniger sehenswert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoLandschaft.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Landschaft im Norden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Grüne Berge im Norden Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoNordk%c3%bcste.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanisches Dorf an der Mittelmeer-Küste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoNordk%c3%bcste2.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanisches Dorf an der Mittelmeer-Küste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoStrand2.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Strand an der Nordküste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;wintersonnenwende-party-zu-meinem-geburtstag&#34;&gt;Wintersonnenwende-Party zu meinem Geburtstag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;strong&gt;21. Dezember&lt;/strong&gt; ist bekanntermaßen der kürzeste dTag im Jahr - und wie du vielleicht sogar weißt, auch mein Geburtstag. Also gleich zwei &lt;strong&gt;Gründe zum Feiern&lt;/strong&gt;. Deshalb war es uns wichtig, an diesem Tag einen schönen Platz aufzufinden - was uns auch gelang. Die große Weihnachtsfresserei einleitend, ging&amp;rsquo;s am Vorabend aber erstmal noch in ein &lt;strong&gt;Fischrestaurant&lt;/strong&gt;. Hier gab&amp;rsquo;s für jeden (außer Cindy) einen großen Fischteller mit Pommes, Brot und Wasser - für umgerechnet ca. 4 Euro:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoFischRestaurant.JPG&#34; alt=&#34;Fisch essen in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am nächsten Tag ging&amp;rsquo;s dann weiter zum Strand. Und da uns mittlerweile auch das Wetter sonnig geneigt war, kam zum ersten Mal in Marokko &lt;strong&gt;sommerliches Feeling&lt;/strong&gt; auf - am kürzesten Tag des Jahres.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoGeburtstagPlatz.JPG&#34; alt=&#34;Unser Lager am Strand in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Heute war &lt;strong&gt;Faulenzen und Spaß&lt;/strong&gt; angesagt. Während die einen Bocca spielten, vergnügten sich die Trinkfreudigeren bei einer Runde Flunkyball:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Flunkyball.JPG&#34; alt=&#34;Flunkyball am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Flunkyball am Strand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Am Abend gab es dann - ganz zu meiner Überraschung - ein &lt;strong&gt;großes Festmahl samt Happy-Birthday-Lied&lt;/strong&gt;. Ich hatte absolut nicht damit gerechnet, da ich niemandem aus unserer Gruppe von meinem Geburtstag erzählt hatte - meine liebe Cindy hat aber die Tage zuvor heimlich mit den anderen dieses 5-Sterne-Buffet organisiert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoGeburtstagEssen.JPG&#34; alt=&#34;Geburtstagsessen in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Obendrauf kam noch ein wundervoller &lt;strong&gt;Sonnenuntergang&lt;/strong&gt;, der den kürzesten Tag im Jahr auf magische Weise beendete:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoSonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang über den Bergen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und dann hieß es: essen, essen, essen. Danach haben wir &lt;strong&gt;musiziert, gelacht und stellenweise auch getanzt&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoGeburtstagTanz.JPG&#34; alt=&#34;Sonnenuntergang über den Bergen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;ab-ins-inland-an-der-algerischen-grenze-entlang&#34;&gt;Ab ins Inland - an der algerischen Grenze entlang&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den nächsten Tag haben wir noch bis nachmittags am Strand genossen, waren baden, haben in der Sonne gelegen - und Mike und ich haben gemeinsam Yoga gemacht und meditiert:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MeditationStrand.JPG&#34; alt=&#34;Meditation am Strand&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Danach haben wir uns auf den Weg gemacht, straight &lt;strong&gt;Richtung Süden ins marokkanische Inland&lt;/strong&gt;. Hier durchfuhren wir wüstenähnliche, karge Gegenden und endlose Steppenlandschaften.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoLandschaft2.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Landschaft&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoLandschaft3.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanische Steppenlandschaft&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zwischendrin durchquerten wir immer wieder marokkanische Dörfer und Städte, wo uns die Menschen jedes Mal anlächeln und zuwinken. Da die nächste Feier, Weihnachten, bereits vor der Tür stand, mussten wir für das kommende Festmahl wieder einkaufen gehen. &lt;strong&gt;Supermärkte gibt es hier (fast) keine&lt;/strong&gt;, dafür in jeder größeren Ortschaft Straßenmärkte. Das Einkaufen hier macht Spaß, und das Gemüse und Obst ist nicht nur sehr günstig, sondern meist auch superlecker.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoMarkt.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanischer Markt mit Gemüse und Obst&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoStra%c3%9fe.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Straße einer Stadt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;und-das-nächste-fest-weihnachten-in-marokko&#34;&gt;Und das nächste Fest: Weihnachten in Marokko&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Weihnachten haben wir dann &lt;strong&gt;im kleinen Städtchen Guefait&lt;/strong&gt; an einer Oase verbracht.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoFluss.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Oase in der Wüste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoWeihnachtenPlatz.JPG&#34; alt=&#34;Unser Platz zu Weihnachten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zwar war es tagsüber im Sonnenschein angenehm warm, doch in der Nacht fielen hier - auf 1.100 Meter - die &lt;strong&gt;Temperaturen auf 0 Grad&lt;/strong&gt;. Deshalb gab&amp;rsquo;s am Abend wieder &lt;strong&gt;Feuer - inklusive Gitarrenmusik (danke Mike!), guter Laune, Getränke&lt;/strong&gt;&amp;hellip;. und natürlich einem riesigen Festmahl, das die Mädels wieder zusammengezaubert haben:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/MarokkoWeihnachtenEssen.JPG&#34; alt=&#34;Marokkanisches Essen zu Weihnachten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;hellip; was für ein Leben!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Camper - Teil 2: Der Innenausbau des Mercedes 407 Düdo</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hereinspaziert in die gute Stube&lt;/strong&gt;: Heute zeigen wir dir den &lt;strong&gt;Innen-Ausbau unseres Mercedes 407&lt;/strong&gt; (Düdo). Neben &lt;strong&gt;Holzofen, Küche, Soundsystem und ein Treibholz-Regal&lt;/strong&gt; ist in dem Camper-Bus noch jede Menge mehr zu entdecken. Los geht&amp;rsquo;s mit einem allgemeinen Blick in unser rollendes Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-campervan-auto-wohnzimmer-küche-und-schlafzimmer-auf-12m²&#34;&gt;Unser Campervan: Auto, Wohnzimmer, Küche und Schlafzimmer auf 12m²&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Düdo ist etwa 6 Meter lang und 2 Meter breit, macht also ca. 12m² Grundfläche. Pi x Daumen haben wir also eine &lt;strong&gt;Wohnfläche von 10m²&lt;/strong&gt; - &amp;lsquo;ne ganze Menge für ein Auto, aber doch minimalistisch für ein Haus. Aber genau das haben wir eben auf den sechs Rädern - &lt;strong&gt;unser Haus mit Platz zum Kochen, Schlafen, Essen, Sitzen, Liegen, Stehen, Lachen und Rumtoben&lt;/strong&gt;. Nur auf ein Badezimmer verzichten wir - das wäre zu viel des Guten ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns das alles im Detail anschauen, wirf doch schon mal einen Blick in unseren Camper-Bus:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus: Der Mecedes L 407D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick vom Fahrersitz in unseren Camper-Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt2.JPG&#34; alt=&#34;Innenausstattung vom Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Innenraum vom Bett aus betrachtet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/&#34;&gt;ersten Teil dieser Artikel-Serie&lt;/a&gt; habe ich bereits verraten, dass ich den &lt;strong&gt;Großteil der Ausbauten dem Vorbesitzer zu verdanken&lt;/strong&gt; habe, der demzufolge auch für die Aufteilung verantwortlich ist. Größte Veränderung seither: Wir haben die drehbare Rückbank (mit 3 Sitzen) durch eine fest verbaute Sitzgelegenheit aus Holz ersetzt, die gleichzeitg jede Menge Stauraum bietet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus haben wir u.a. den großen Kofferraum (unterm Bett) unterteilt und mit Kisten versehen, zwei Holzspeicher eingebaut, die alten Vorhänge ersetzt und andere Kleinigkeiten geändert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt genug um den heißen Brei gequatscht: &lt;strong&gt;Lasst uns mit dem Auffälligsten an unserem Campervan beginnen - der Dachkuppel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonnenschein-sternhimmel-im-camper-bus-dank-der-dachkuppel&#34;&gt;Sonnenschein &amp;amp; Sternhimmel im Camper-Bus - dank der Dachkuppel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;2,50m lange und 80cm breite Kuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; gibt dem Düdo nicht nur einen außergewöhnlich futuristischen Look von außen, sondern &lt;strong&gt;flutet unsere Wohnung regelrecht mit Tageslicht&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Dach-Fenster unseres Campervans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zudem fühlt man sich der Natur noch näher, wenn man abends &lt;strong&gt;im Bett liegen und die Sterne über sich bewundern&lt;/strong&gt; kann. Oder direkt aus der Küche den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang so schön beobachten&lt;/strong&gt; kann:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Düdo als Campervan: Großes Dachfenster&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber nicht nur das: Die Dachkuppel bescherrt uns &lt;strong&gt;erheblich mehr Stehhöhe&lt;/strong&gt; und macht den Flachdach-Düdo so auch annehmbar für große Menschen wie mich: &lt;strong&gt;Auch mit meinen 1,94m kann ich unter der Kumpel aufrecht stehen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel von außen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Extra viel Sonne ins Auto zu lassen, kann &lt;strong&gt;Vor- und Nachteil&lt;/strong&gt; sein: So heizt der Innenraum im Sommer deutlich schneller auf. Unsere Lösung: Wir haben &lt;strong&gt;Alu-Isomatten&lt;/strong&gt; zurechtgeschnitten, die wir mittels Saugnäpfen von Innen an die Kuppel anbringen - so bleibt sogar die Stehhöhe erhalten. Und wenn wir nur etwas Lichtschutz im Bett (z.B. wegen Straßenlaternen) brauchen, genügt auch unser &lt;strong&gt;Stroh-Rollo&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Rollo.JPG&#34; alt=&#34;Rollo für Dach-Fenster beim Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-wohnzimmer-unseres-campervans-sitzen-am-holzofen&#34;&gt;Das Wohnzimmer unseres Campervans: Sitzen am Holzofen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du über die seitliche Tür ins &lt;strong&gt;Wohnzimmer&lt;/strong&gt;* kommst, findest du vor deinen Füßen unseren großen, blumigen &lt;strong&gt;Fußabstreicher&lt;/strong&gt; - Hier stehst du auch schon direkt neben dem Highlight im Camper: den &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*&lt;em&gt;Klar, unser 10m² Lebensraum im Bus ist natürlich nicht wirklich in Zimmer unterteilt, aber der Übersicht zuliebe gliedere ich hier den Wohnraum in mehrere Teile.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Fu%c3%9fabstreicher.JPG&#34; alt=&#34;Wohnzimmer: Fußabstreicher und Holzofen im Camper-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Einstieg zum Wohnzimmer - der Holzofen am linken Bildrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem hast du hier bereits die &lt;strong&gt;Sitzbank-Stauraum-Kombi&lt;/strong&gt; vor dir, auf der (kuschelnd) drei Leute Platz haben:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Sitzbank.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Camper: Sitzbank &amp;amp; Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sitzbank und Stauraum zugleich - Schuhregal (unten rechts), Truhen im oberen Bereich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die eingelassenen Fächer sind von oben wie &lt;strong&gt;Truhen&lt;/strong&gt; zu öffnen (und werden für uns als Vorratskammer für unverderbliche Lebensmittel genutzt):&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Truhe.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Campervan: Sitzbank und Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hier hat &amp;#39;ne Menge Platz: die Sitzbank als Truhe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wer hier sitzt oder liegt, hat an kalten Abenden auch den wärmsten Platz im Camping-Bus erwischt - direkt vor dem &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzofen.JPG&#34; alt=&#34;Holzofen im Camper als Heizung&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Holzofen als Heizung und zum Kochen im Camper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wenn wir die obere Metallleiste vom Ofen abnehmen, passt unser großer &lt;strong&gt;Topf perfekt auf den Ofen&lt;/strong&gt; - so brauchen wir selbst &lt;strong&gt;zum Kochen kein Gas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direkt hinter dem Ofen habe ich einen Käfig angebracht, in dem das &lt;strong&gt;Feuerholz zum Trocknen&lt;/strong&gt; kommt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzk%c3%a4fig.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager im Camper, für den Holzofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Käfig zum Lagern und Trocknen von Feuerholz&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fließend-wasser-und-gas-backofen-die-küche-unseres-campervans&#34;&gt;Fließend Wasser und Gas-Backofen - die Küche unseres Campervans&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Direkt an die Sitzbank angrenzend, befindet sich die &lt;strong&gt;Küchenzeile aus Wildholz&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche.JPG&#34; alt=&#34;Küche im Camping-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Camping-Küche mit Waschbecken und Gasofen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Neben Kochtöpfen, Geschirr und Lebensmitteln findet hier auch die &lt;strong&gt;Backofen-Herd-Kombi&lt;/strong&gt; Platz. Auch wenn wir den Ofen nicht allzu oft benutzen, sind wir über ihn doch jedes Mal froh, wenn wir uns steinharte Sammeln wieder weich aufbacken können. &lt;strong&gt;Betrieben wird beides per Gas.&lt;/strong&gt; Die Gasflasche steht übrigens im Keller, aber dazu später mehr. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um den Herd zu verwenden, klappen wir einfach die &lt;strong&gt;Arbeitsfläche der Küchenzeile&lt;/strong&gt; auf:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Herd.JPG&#34; alt=&#34;Gasherd in der Küche unseres Campers&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In die Arbeitsplatte ist zudem eine &lt;strong&gt;Schüssel als Waschbecken&lt;/strong&gt; eingelassen. Einen &lt;strong&gt;Ablauf gibt es nicht&lt;/strong&gt;. Stattdessen nehmen wir die Schüssel einfach heraus und &lt;strong&gt;gießen damit die Blumen&lt;/strong&gt; am Straßenrand.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcchenzeile.JPG&#34; alt=&#34;Küche des Campervan: Waschbecken mit Wasserhahn&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Waschbecken mit fließend Wasser - Luxus auf Reisen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser wird übrigens per &lt;strong&gt;Fußpumpe&lt;/strong&gt; aus dem Tank zum Wasserhahn befördert. Doppelt genial: zum einen ganz ohne Strom, zum anderen lässt sich die Wassermenge per Pedal optimal regeln.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Pumpe.JPG&#34; alt=&#34;Fußpumpe als Wasserpumpe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fußpumpe fürs Wasser, daneben der mit Kork ummantelte Radkasten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten gilt, was immer beim Ausbau eines Camper-Bus gilt: &lt;strong&gt;Aus wenig Platz möglichst viel rausholen.&lt;/strong&gt; In unserer Küche gelingt das unter anderem mit einer &lt;strong&gt;Magnetleiste für Besteck&lt;/strong&gt; und andere Metallteile sowie &lt;strong&gt;Weckgläsern, die von unten ans Regal geschraubt sind&lt;/strong&gt;. Das Kochbesteck hinter der Spüle wird übrigens &lt;strong&gt;mit alten Stuhlfedern gehalten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche2.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Ausbau: die Küche&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wenig Platz, viele Möglichkeiten: unsere Camper-Küche&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;zimmer-3-oder-auch-ein-regal&#34;&gt;Zimmer 3 - oder auch: ein Regal&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Zimmer3.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus von innen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Okay, okay. Hier darfst du zurecht fragen, wo denn bitte noch ein weiteres Zimmer sein soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als &amp;ldquo;Zimmer 3&amp;rdquo; bezeichne ich hier eigentlich lediglich das &lt;strong&gt;große Regal&lt;/strong&gt;, das wir normalerweise (wie auf dem Bild) mit einem Tuch abgehangen haben. Außerdem hatten wir in unserer letzten gemeinsamen &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Wohnung ein &lt;strong&gt;Zimmer 3&lt;/strong&gt; - und Tradition ist nun mal Tradition, oder so ähnlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die oberste Etage des Regals ist mit &lt;strong&gt;Treibholz-Brettern&lt;/strong&gt; ausgelegt. Diese dient als Bücherregal und zur schnellen Ablage:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/B%c3%bccherregal.JPG&#34; alt=&#34;Regal aus Treibholz - Camper-Ausbau&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dass das eigentliche Regal zugehangen ist, ist auch gut so: Dahinter herrscht nämlich meist &lt;strong&gt;ziemliches Chaos&lt;/strong&gt;. Dass das Regal aus Wildholz und die einzelnen Fächer aus einem &lt;strong&gt;Fischereinetz&lt;/strong&gt; bestehen, macht es aber so besonders, dass ich es dir trotzdem nicht vorenthalten will:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Regal.JPG&#34; alt=&#34;Campervan ausbauen: Regal aus Fischernetz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Achtet nur aufs Regal, nicht den Inhalt!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-schlafzimmer-in-unserem-camper-bus&#34;&gt;Das Schlafzimmer in unserem Camper-Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hierzu gibt es eigentlich wenig zu sagen: Ein &lt;strong&gt;1,40m breites und 1,87m langes Bett&lt;/strong&gt;, mit einer Schaumstoffmatratze - direkt über dem sogenannten &amp;ldquo;Keller&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Highlights: Die &lt;strong&gt;Türen nach hinten geöffnet&lt;/strong&gt;, liegt man hier praktisch direkt am Strand (oder wo man auch gerade ist). Außerdem sorgen die &lt;strong&gt;Lautsprecher an beiden Seiten&lt;/strong&gt; für wunderbaren Musikgenuss. (Eigentlich etwas dekadent für meinen Geschmack, aber wenn man solche Dinger einmal hat&amp;hellip;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Bett.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo ausbauen: Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bevor wir abschließend noch einen Blick in die Fahrerkabine werfen, &lt;strong&gt;schauen wir uns zuerst noch schnell den Keller an&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-keller-stauraum-und-kühlschrank&#34;&gt;Der Keller - Stauraum und &amp;ldquo;Kühlschrank&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Keller&amp;rdquo; nennen wir den &lt;strong&gt;großen Stauraum unterm Bett&lt;/strong&gt;, der sowohl von hinten als auch von Innen zugänglich ist. Hinten haben wir ein paar &lt;strong&gt;Zwischenwände eingezogen&lt;/strong&gt;, um die Hälfte des Kofferraums für unsere großen &lt;strong&gt;Plastikboxen&lt;/strong&gt; zu nutzen. Die andere Hälfte ist offen zugänglich - hier finden unter anderem&lt;strong&gt;Wassertanks, Kanister und unsere zwei Klappräder&lt;/strong&gt; Platz.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Kofferraum.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Kofferraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von innen kommen wir über die kleine Tür unterm Bett an den Keller. Im Moment ist hier &lt;strong&gt;nur ein großer zusammenhängender Raum&lt;/strong&gt; - um den Platz effektiver zu nutzen, wollen wir hier später noch &lt;strong&gt;mit einem Netz eine zweite Ebene&lt;/strong&gt; schaffen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Keller.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Stauraum unter dem Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Jedenfalls nutzen wir diesen Raum für &lt;strong&gt;verderbliche Lebensmittel&lt;/strong&gt; wie frisches Obst und Gemüse - da hier &lt;strong&gt;der kühlste Ort im Auto&lt;/strong&gt; ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-fahrerkabine-unseres-mercedes-l-407-d&#34;&gt;Die Fahrerkabine unseres Mercedes L 407 D&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Fahrerkabine.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz L407D: Fahrerkabine&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Fahrerraum unseres 30 Jahre alten Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie du sehen kannst, ist hier &lt;strong&gt;das meiste im Originalzustand&lt;/strong&gt;: das Armaturenbrett, die Anzeigen, die Sitze, der Gummiboden - alles &lt;strong&gt;seit 1986 im Auto&lt;/strong&gt;, und dafür recht gut erhalten. Die Ablagefläche auf der Motor-Abdeckung haben wir hauptsächlich aus ästhetischen Gründen &lt;strong&gt;mit Korkmatte verkleidet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einzig ein &lt;strong&gt;Radio&lt;/strong&gt; mit USB- und Klinken-Anschluss verfälscht die einheitliche &amp;ldquo;Retro&amp;rdquo;-Optik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während mehr als die Hälfte der Ablage an der Frontscheibe tatsächlich als Ablage dient, haben wir auf der rechten Seite einen kleinen &lt;strong&gt;Mini-Garten&lt;/strong&gt;. Im Moment sind hier nur eine &lt;strong&gt;Pfefferminze und Petersilie&lt;/strong&gt; anzufinden, aber es soll in Zukunft noch mehr dazu kommen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Garten.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Bus ausbauen - mit Garten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pflanzen müssen sein! - unser kleiner Garten im Campervan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Unterm Fahrersitz sind wie gewohnt die Autobatterien, während ich unter dem Beifahrersitz noch ein kleines &lt;strong&gt;Staufach für Feuerholz&lt;/strong&gt; zusammengeschustert habe - nicht besonders schön oder gerade, aber praktisch:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzspeicher.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager unter Beifahrersitz im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Highlight der Fahrerkabine unseres Mercedes 407: Sowohl &lt;strong&gt;Fahrer- als auch Beifahrersitz sind drehbar&lt;/strong&gt;. So lässt sich schön in größerer Runde zusammensitzen, und außerdem wird auch gleich mehr Platz zwischen den aufgedrehten Stühlen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Sitze_gedreht.JPG&#34; alt=&#34;Drehbare Fahrersitze im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drehbare Fahrersitze im Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hinter dem Fahrersitz haben wir ebenfalls noch eine augenscheinlich schlichte Holzbox angebracht, hinter der sich jedoch noch &lt;strong&gt;ein ganz besonderes elektronisches Extra&lt;/strong&gt; verbirgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Stromkasten.JPG&#34; alt=&#34;3. Autobatterie und Ladestandanzeiger im Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hier ist nämlich unter anderem die &lt;strong&gt;dritte Autobatterie&lt;/strong&gt; untergebracht - ein entscheidendes Bauteil in unserem Stromversorgungs-Konzept. Aber darum soll&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;im dritten Teil zu unserem Camper&lt;/strong&gt; gehen. Dann wirst du auch mehr über unseren Strombedarf und elektronische Geräte erfahren.&lt;br /&gt;
Manchmal wird&amp;rsquo;s eben auch dunkel - und dann ist &lt;strong&gt;Beleuchtung&lt;/strong&gt; nicht ganz schlecht:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt_beleuchtet.JPG&#34; alt=&#34;Beleuchtung mit LED-Lampen im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und zu guter Letzt: Den Himmel des Fahrerraums (bis ins Wohnzimmer ragend) nutzen wir als großen &lt;strong&gt;Lagerraum&lt;/strong&gt; für allerlei Dinge - Gitarre, Yoga-Matten, Decken und vieles mehr finden &lt;strong&gt;in diesem riesigen Netz&lt;/strong&gt; Platz:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Netz.JPG&#34; alt=&#34;Dank Netz am Himmel mehr Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich hoffe, dir hat der Artikel gefallen&lt;/strong&gt; und eine bessere Vorstellung von unserem Leben im Bus gegeben. Wenn du selbst einen Campervan hast, konntest du hoffentlich auch die eine oder andere Idee mitnehmen. Vielleicht hast du aber &lt;strong&gt;Vorschläge für uns&lt;/strong&gt;? Gerne her damit :-)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-hast-fragen-dann-raus-damit-hinterlass-uns-ein-kommentar-oder-schreib-uns-bei-facebook-https-fb-com-inspiritana-org&#34;&gt;Du hast Fragen? Dann raus damit! Hinterlass uns ein Kommentar oder &lt;a href=&#34;https://fb.com/inspiritana.org&#34;&gt;schreib uns bei Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Mercedes-Bus L 407D (Düdo): Teil 1 - Allgemeines &amp; Optik</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6 Meter lang, 2 Meter breit und 2,80 Meter hoch&lt;/strong&gt; - offiziell hört er auf &lt;strong&gt;Daimler (Mercedes) Benz L 407D&lt;/strong&gt;, wir nennen den Düdo liebevoll &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Eddie&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;: unser Campervan, unser Wohnmobil, unsere Wohnung, unser Zuhause!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In dieser Artikel-Serie stellen wir ihn dir nicht nur vor, sondern lassen dich auch rein in die gute Stube. :-)&lt;/strong&gt; Im ersten Teil geht&amp;rsquo;s allgemein ums Fahrzeug und was das Äußere des guten Kerls verrät.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange2.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407 Düdo Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hi, ich bin Eddie, ein Mercedes 407 Düdo, geboren 86.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;allgemeines-zum-fahrzeug-mercedes-l-407d-düdo&#34;&gt;Allgemeines zum Fahrzeug: Mercedes L 407D (&amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Mercedes 407 gehört zur &lt;strong&gt;309er-Baureihe, die in Düsseldorf hergestellt wurde&lt;/strong&gt; (deshalb auch kurz &amp;ldquo;Düdo&amp;rdquo;). &lt;strong&gt;1986 &amp;ldquo;geboren&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, gehört Eddie zu den letzten Düdos, die gebaut wurden. Danach folgten die Vario- und dann die heute noch sehr bekannten Sprinter-Modelle. Wir liegen mit unserem Fahrzeug also &lt;strong&gt;an der Grenze zwischen alt und schon-fast-modern&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursprünglich war er ein beige lackiertes &lt;strong&gt;Rettungsfahrzeug&lt;/strong&gt; (wahrscheinlich des Zivilschutzes), bis er 2000 an einen KFZ-Mechaniker überging. 10 Jahre später kam er in die Hände eines jungen Klangschalentherapeuts, der den blanken LKW mit Doppelkabine &lt;strong&gt;liebevoll zum Campervan ausbaute&lt;/strong&gt;. Nach langer gezielter Suche nach einem 407er Düdo haben wir Eddie 2016 dann gefunden und gekauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun die &lt;strong&gt;Fakten zum Bus&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Modell:&lt;/strong&gt; Mercedes Benz L 407D, mittlerer Radstand, Flachdach&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kilometerstand:&lt;/strong&gt; ca. 130.000 km (Stand: Dezember, 2016)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Baujahr:&lt;/strong&gt; 1986, Erstzulassung: 1987&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reisegeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; 80 km/h, bergauf 30 km/h - &lt;strong&gt;Höchstgeschwindigkeit:&lt;/strong&gt; ca. 100 km/h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Motor:&lt;/strong&gt; 72 PS-Diesel-Motor mit 4 Zylindern, 5-Gang-Schaltung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maße:&lt;/strong&gt; 6m lang, 2m breit -&amp;gt; 12m² Gesamtfläche, ca. 10m² Wohnraum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zulässiges Gesamtgewicht:&lt;/strong&gt; 3.500 kg (abgelastet von 4.700 kg)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sitzplätze:&lt;/strong&gt; 6 eingetragen, aber nur 2 installiert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Türen:&lt;/strong&gt; zwei vorne, eine seitlich, zwei hinten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;auffällig-orange-wuchtig-und-einzigartig-unser-campervan-von-außen&#34;&gt;Auffällig orange, wuchtig und einzigartig - unser Campervan von außen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir gefahren kommen, &lt;strong&gt;hört man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;. Wenn wir irgendwo stehen, &lt;strong&gt;sieht man uns meist schon von Weitem&lt;/strong&gt;: Mit seinem &lt;strong&gt;leuchtend-orangenem Lack&lt;/strong&gt; ist Eddie alles andere als unauffällig. Aus diesem Grund und aus persönlicher Vorliebe für natürliche Farben wollen wir dem Bus bald ein neues Gewand verpassen. Aber bis dahin &lt;strong&gt;strahlt er freundlich&lt;/strong&gt; vor sich hin:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Au%c3%9fen-orange.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes L407D als Campervan und Wohnmobil&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Mit der großen Frontscheibe und zwei Metern Breite wirken Düdos meines Erachtens immer wuchtig. Durch die &lt;strong&gt;verstärkten Federn hinten&lt;/strong&gt; ist unser L407D noch ein ganzes Stück höher als gewöhnlich, was ihm - sagen wir - eine &lt;strong&gt;stattliche Figur&lt;/strong&gt; verschafft. Da wir die Flachdach-Variante haben, ist er aber zumindest &lt;strong&gt;in der Höhe recht handlich&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der größte Blickfang von außen ist ohne Frage die &lt;strong&gt;Glaskuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; - wir scherzen ab und zu über den &amp;ldquo;Spaceshuttle-Look&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Düdo mit Glaskuppel auf dem Dach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die 2,50m lange Dachkuppel unseres Düdos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bei genauerem Hinsehen fällt auch ein &lt;strong&gt;verruster Topfdeckel auf dem Dach auf&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Esse.JPG&#34; alt=&#34;Die Esse unseres Campervan-Ofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Welche Rolle dieser spielt und was sich sonst noch alles in unserem rollenden Zuhause verbirgt, erfährst du - sehr bald! - im zweiten Teil zu unserem Mercedes-Bus Eddie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tipp-folge-uns-auf-facebook-http-facebook-com-inspiritana-org-um-teil-2-der-artikel-serie-nicht-zu-verpassen&#34;&gt;Tipp: &lt;a href=&#34;http://facebook.com/inspiritana.org&#34;&gt;Folge uns auf Facebook&lt;/a&gt;, um Teil 2 der Artikel-Serie nicht zu verpassen!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die heißen Quellen bei Santa Fe</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 21:37:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Santa Fe bei Granada&lt;/strong&gt;, Andalusien: Hier soll es eine &lt;strong&gt;Natur-Therme mitten im (N)Irgendwo&lt;/strong&gt; geben, erzählte man uns. Heiße Quellen, die in den mehreren Becken für &lt;strong&gt;Badewannentemperatur&lt;/strong&gt; sorgen sollen - &amp;lsquo;Genau das Richtige für diese Jahreszeit&amp;rsquo;, dachten wir uns, und haben uns auf den Weg gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-heißen-quellen-bei-santa-fe-so-sehen-sie-aus&#34;&gt;Die heißen Quellen bei Santa Fe - so sehen sie aus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hier auf einem alten Oliven-Feld im Süden Santa Fes, &lt;strong&gt;wenige Hundertmeter vom Naturpark&lt;/strong&gt; entfernt, sind sie also: die heißen Quellen. Das aus der tiefen Erde sprudelnde Wasser hat etwa &lt;strong&gt;Badewannen-Temperatur (ca. 40 Grad)&lt;/strong&gt; und läuft in &lt;strong&gt;zwei größeren Becken&lt;/strong&gt; zusammen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Quelle.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Bade-Quelle in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die heiße Quelle in Santa Fe: Hier sprudelt das Wasser&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme1.JPG&#34; alt=&#34;Heißes Natur-Bad in Andalusien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Becken #1 - angenehme Badewannen-Temperatur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme2.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Natur-Therme bei Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Becken #2 der Natur-Therme&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Abgehend davon werden &lt;strong&gt;drei kleine Becken&lt;/strong&gt; über Mini-Wasserfälle befüllt, bevor das Wasser in einem langen schmalen Graben abläuft und nach einigen Dutzend Metern versickert.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme3.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Bade-Quelle in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die kleinen Wasserfall-Becken&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser der Therme ist natürlich sehr &lt;strong&gt;schwefelhaltig&lt;/strong&gt;, und riecht daher auch etwas unangehm. Im Vergleich zu anderen Natur-Thermen ist der Geruch aber okay, da diese heißen Quellen &lt;strong&gt;vergleichsweise wenig Schwefel&lt;/strong&gt; enthalten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;so-kommst-du-zu-der-natur-therme-von-santa-fe&#34;&gt;So kommst du zu der Natur-Therme von Santa Fe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Santa Fe ist eine Kleinstadt, etwa acht Kilometer westlich von Granada. Die Natur-Therme liegt &lt;strong&gt;ca. fünf Kilometer südlich von Santa Fe&lt;/strong&gt; am Rande des Naturparks &amp;ldquo;Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe&amp;rdquo;. Es gibt mehrere &lt;strong&gt;Feld- und Schotterwege&lt;/strong&gt;, die zu den heißen Quellen führen. Wir sind vom Industriepark im Südwesten Santa Fes aus Richtung Süden gefahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen offiziellen Namen hat die Therme nicht - auf meiner Wanderkarte ist sie als &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Pozas de Santa Fe&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; eingetragen. &lt;strong&gt;Genauso wenig gibt es Schilder, die einem den Weg weisen.&lt;/strong&gt; Wer einmal in dieser Ecke ist, kann sich aber durchfragen - die Anwohner hier kennen den Ort, und wissen meist schon, wo&amp;rsquo;s hingehen soll, wenn sie einen alten &amp;ldquo;Hippiebus&amp;rdquo; sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der folgenden Karte findest du den &lt;strong&gt;Standort (N 37°09.378&amp;rsquo;, W 03°45.191&amp;rsquo;) der Natur-Therme&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Karte.jpg&#34; alt=&#34;GPS-Karte: Standort der heißen Quellen bei Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Südlich von Santa Fe: die heißen Quellen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die steinigen Schotterwege sind gut befahrbar&lt;/strong&gt;, wenn auch mit einigen Schlaglöchern und Unebenheiten versehen. Für unseren Mercedes-Bus kein Problem, für T3 etc. ebenfalls nicht. Klassische Weißwagen-Wohnmobile könnten hier bereits an ihre Grenzen kommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Weg.JPG&#34; alt=&#34;Der Platz um die heißen Quellen bei Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die letzten 200 Meter sind etwas kritischer: Hier fährst du quasi nur noch &lt;strong&gt;auf Erdhügeln in eine alte Olivenplantage&lt;/strong&gt;. Bei trockenen Bedingungen ist das okay. Wenn&amp;rsquo;s viel geregnet ist, muss aber mit viel &lt;strong&gt;Schlamm&lt;/strong&gt; gerechnet werden. Direkt bei unserer Ankunft erfuhren wir: &lt;strong&gt;Der benachbarte Bauer zieht stecken gebliebene Wagen für 15 Euro wieder raus&lt;/strong&gt;. Das brauchten wir zwar nicht, trotzdem gut zu wissen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer mit seinem Bus richtig nah an die Therme will, braucht schon etwas Nerven - oder ein Allrad-Fahrzeug. Da wir kein Allrad haben, brauchten wir die Nerven. Mit etwas Geschick kamen wir so &lt;strong&gt;bis auf 50m an die Thermen-Bäder heran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Natur-Therme bei Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Ausblick vom Auto - keine 50m entfernt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;dauercamper-reisende-anwohner-diese-leute-erwarten-dich&#34;&gt;Dauercamper, Reisende, Anwohner - diese Leute erwarten dich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eins sollte definitiv klar sein: &lt;strong&gt;Eine heiße, kostenlose Natur-Therme, die mit dem Auto zu erreichen ist, hat man nicht für sich.&lt;/strong&gt; Je kälter die Lufttemperaturen sind, desto begehrter sind natürlich die heißen Quellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir waren &lt;strong&gt;Ende November&lt;/strong&gt; an den heißen Quellen und waren überrascht, wie &lt;strong&gt;wenig Leute&lt;/strong&gt; hier waren. Insgesamt ließen sich &lt;strong&gt;kaum mehr als zehn Busse&lt;/strong&gt; zählen, während tagsüber zusätzlich bis zu fünf PKWs da waren. &lt;strong&gt;Von Dezember bis Februar soll hier deutlich mehr los sein.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_D%c3%bcdo.JPG&#34; alt=&#34;Camping: Mit dem Bus an den heißen Quellen in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Gute: &lt;strong&gt;Auf dem weitläufigen Gebiet finden jede Menge Menschen und Autos Platz - und auch ihre Ruhe.&lt;/strong&gt; Der Punkt der Zusammenkunft ist definitiv die Therme: Hier ist zu fast jeder Tageszeit jemand anzutreffen. Manchmal hatten wir &lt;strong&gt;ein Becken trotzdem für uns&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Treff.JPG&#34; alt=&#34;Thermenbecken in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Thermen-Becken - hier trifft man sich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Den Großteil der Besucher machen dabei Busreisende aus&lt;/strong&gt; - vorrangig mit Düdos, Bremern oder VWs der T-Reihe unterwegs. &lt;strong&gt;Weißwagen sieht man hier (fast) nie.&lt;/strong&gt; Die Charaktere der Reisenden sind in der Regel bunt gemischt, auch wenn sich verhäuft diverse Klischees antreffen lassen: &lt;strong&gt;Freiheitsliebende, Abenteurer, Aussteiger und &amp;ldquo;Hippies&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Zumeist sehr angenehme und entspannte Leute. Die meisten wohl &lt;strong&gt;zwischen 20 und 40&lt;/strong&gt;, aber auch mit einem grauhaarigen älteren Mann haben wir Bekanntschaft gemacht - er zieht seit seinem 17. Lebensjahr um die Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manche kommen nur für eine Nacht, andere wohnen wohl dauerhaft hier&lt;/strong&gt; - zumindest machen ihre zusammengeschusterten Camps teilweise den Eindruck:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Dauercamper.JPG&#34; alt=&#34;Campervan bei den heißen Quellen in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dauercamp (?) eines Busreisenden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem kommen jeden Tag auch &lt;strong&gt;spanische Anwohner&lt;/strong&gt; - unter der Woche wenige, am Wochenende deutlich mehr. Unter diesen fanden sich überraschenderweise die unangenehmsten Gesellen: fast ausschließlich &lt;strong&gt;Männer, die mitunter stundenlang aus dem Auto heraus die Badegäst beobachten&lt;/strong&gt;. Vor allem die anwesenden Frauen empfanden das oft als unangehm - was ich gut nachvollziehen kann. &lt;em&gt;Ich möchte hier aber nochmal betonen, dass diese uangenehmen Begegnungen für uns die Ausnahme waren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Autos.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Therme bei Granada: Gäste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tagesbesucher: mit dem PKW direkt an der Therme&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Festgeschriebene Normen gibt es hier draußen keine: &lt;strong&gt;Viele gehen nackt ins Wasser, andere in Badekleidung.&lt;/strong&gt; Manche waschen sich (teilweise sogar mit Seife) im Wasser, während die nächsten lautstark Techno-Musik über den Platz dröhnen lassen. &lt;strong&gt;Mit offenem Feuer hat niemand ein Problem, und mit Alkohol und Cannabis sowieso nicht.&lt;/strong&gt; Polizei kommt hier wohl selten (bis nie).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trinkwasser-müllentsorgung-toiletten-das-musst-du-wissen&#34;&gt;Trinkwasser, Müllentsorgung, Toiletten - das musst du wissen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du zu den Thermalquellen fahren willst, solltest du dich zumindest etwas darauf vorbereiten: &lt;strong&gt;Es gibt hier keine Trinkwasser-Quelle&lt;/strong&gt;. Wem das Wasser ausgeht, der muss nach Santa Fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genauso wenig kommt hier der Mülldienst vorbei. Dementsprechend solltest du &lt;strong&gt;genügend Mülltüten einpacken&lt;/strong&gt;. Viel zu viele Leute machen das anscheinend nicht - oder lassen ihre vollen Müllbeutel bei Abreise einfach liegen. Wer auf dem Rückweg also noch etwas Platz im Auto hat, kann also allen etwas Gutes tun, indem er noch zusätzlich Müll anderer mitnimmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanitär-Anlagen gibt es hier ebenfalls nicht&lt;/strong&gt;. Deshalb: &lt;strong&gt;Toilettenpapier und Klappspaten einpacken&lt;/strong&gt;. Auch hier musste ich mich - wie erwartet - darüber ärgern, wie viele ihre Häufchen (inkl. Papier) einfach auf der Erde verteilen, ohne sie zumindest mit Steinen zu bedecken. Wenigstens waren diese Schandflecken bis auf wenige Ausnahmen nur weiter am Rand des &amp;ldquo;Camps&amp;rdquo; zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-du-um-die-heißen-quellen-von-santa-fe-erleben-kannst&#34;&gt;Was du um die heißen Quellen von Santa Fe erleben kannst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie gesagt, ist &lt;strong&gt;der Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe gleich um die Ecke&lt;/strong&gt; - ein relativ kleines Naturschutzgebiet. Außer einem großen Monokultur-Wald gibt&amp;rsquo;s hier nicht viel zu sehen, aber für einen Spaziergang oder eine kleine Radtour lohnt&amp;rsquo;s sich allemal. Auch hier wieder: Wenn&amp;rsquo;s viel geregnet hat, besser Gummistiefel anziehen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Naturpark.JPG&#34; alt=&#34;Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der angrenzende Wald bei Santa Fe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten ist das erdig-hügelige Gelände &lt;strong&gt;ideal für Motocross-Fans&lt;/strong&gt;, die man hier - insbesondere am Wochenende - auch manchmal erleben kann. Unsere Freunde hatten selbst ihre Motorräder dabei, und haben damit ein bisschen den Schlamm umgegraben&amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Motocross.JPG&#34; alt=&#34;Motocross in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;also-empfehlenswert-oder-nicht&#34;&gt;Also, empfehlenswert oder nicht?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lange Rede, kurzer Sinn: &lt;strong&gt;Ich würde wieder zu den heißen Quellen bei Santa Fe fahren, auch wenn ich die Location nicht ausnahmslos jedem empfehlen kann.&lt;/strong&gt; Wer kein Problem mit anderen (teilweise lärmenden) Besuchern hat, sich von dem vielen umliegenden Müll nicht die Laune vermiesen lässt und auf den Luxus eines Campingplatzes getrost verzichten kann, sollte sich die Natur-Therme nicht entgehen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inwiefern sich der Besuch im Sommer lohnt, kann ich nicht beurteilen. Ich bevorzuge bei 40 Grad im Schatten dann aber doch lieber eine kalte Erfrischung. :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; und als Bonus für jeden, der so weit gelesen hat: die &lt;strong&gt;Aussicht auf die schneebedeckte Sierra Nevada&lt;/strong&gt; - an klaren Tagen von der Natur-Badewanne aus zu genießen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Berge.JPG&#34; alt=&#34;Sierra Nevada bei Granada, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aussicht auf die schneebedeckte Sierra Nevada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;du-willst-noch-etwas-über-die-quellen-oder-die-gegend-wissen-oder-du-bist-selbst-schon-dort-gewesen-und-vermisst-bestimmte-infos-lass-es-mich-in-den-kommentaren-wissen&#34;&gt;Du willst noch etwas über die Quellen oder die Gegend wissen? Oder du bist selbst schon dort gewesen und vermisst bestimmte Infos? Lass es mich in den Kommentaren wissen!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #3: Wildcamping in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 13:41:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Seit &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/&#34;&gt;unserem letzten Blog-Beitrag&lt;/a&gt; ist viel passiert: Wir sind weitere &lt;strong&gt;1.000 Kilometer gefahren&lt;/strong&gt;, haben die ersten &lt;strong&gt;Wildcamping-Nächte&lt;/strong&gt; abseits der Straße verbracht und sind mit unserem Mercedes-Bus &lt;strong&gt;das erste Mal liegen geblieben&lt;/strong&gt;. Dazwischen haben wir viel gelacht, beeindruckende Natur gesehen, uns tagsüber gesonnt und in den Nächten gefroren. Los geht&amp;rsquo;s!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-im-Bus-witzig.JPG&#34; alt=&#34;Cale Cindy im Mercedes Benz 407&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mit viel Spaß dabei - endlich wärmeres Wetter!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;1-000-kilometer-quer-durch-spanien-unsere-eindrücke&#34;&gt;1.000 Kilometer quer durch Spanien - unsere Eindrücke&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Von Bordeaux aus sind wir &lt;strong&gt;an der Atlantikküste nach Spanien&lt;/strong&gt;, haben eine Nacht direkt am Meer in &lt;strong&gt;San Sebastian&lt;/strong&gt; geschlafen und sind danach &lt;strong&gt;über Madrid weiter in den Süden&lt;/strong&gt; gefahren. Große Teile der Strecke sind wir gemeinsam mit unseren Freunden Christie und Philipp gefahren, und auch die meisten Abende haben wir zusammen verbracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Leben &amp;ldquo;on the road&amp;rdquo; hält dabei immer wieder spannende, aber auch &lt;strong&gt;lustige Momente&lt;/strong&gt; bereit - zum Beispiel, wenn die Mädels auch &lt;strong&gt;auf einem eingezäunten Rastplatz nicht auf ihren Sport verzichten&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cindy-Christie-McDonalds.JPG&#34; alt=&#34;Cindy und Christie beim Sport vor einem McDonald&amp;#39;s&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Da wir so viel Strecke zurückgelegt haben, gab es natürlich auch einiges zu sehen. Zum Beispiel fuhren wir &lt;strong&gt;im Norden Spaniens durch grüne Berglandschaften&lt;/strong&gt;, die eher an die bergige Schweiz als das heiße Spanien erinnerten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-Berge.JPG&#34; alt=&#34;Nordspanien Berge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-Berge2.JPG&#34; alt=&#34;Spanien Norden Natur Berge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-See.JPG&#34; alt=&#34;Natur Spanien See Berge Norden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber zwischendurch fanden wir auch immer wieder Zeit, &lt;strong&gt;die spanischen Städte und Dörfer zu erkunden&lt;/strong&gt;. Philipp ist dabei ein ausgezeichneter &lt;strong&gt;Reise-Guide&lt;/strong&gt; und schlägt uns meist sehr sehenswerte Orte vor und führt uns stets zu touristischen Punkten - mit besonderer Vorliebe für Kirchen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ja%c3%a9n-Kirche.JPG&#34; alt=&#34;Kirche in der spanischen Stadt Jaén, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kirche Nr. 1 in Jaén, Zentralspanien&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ja%c3%a9n-Kirche2.JPG&#34; alt=&#34;Kirche in der spanischen Stadt Jaén, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kirche Nr. 2 in Jaén&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Aranjuez-Stadtpark.JPG&#34; alt=&#34;Aranjuez, Park der Stadt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Stadtpark in Aranjuez&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;einkaufen-müssen-wir-nicht-containern-sei-dank&#34;&gt;Einkaufen müssen wir nicht - Containern sei Dank!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie &lt;strong&gt;erfolgreich das Containern&lt;/strong&gt; bei uns teilweise schon war, hat Cindy bereits &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/&#34;&gt;in ihrem Foodsaving-Artikel&lt;/a&gt; erzählt. &lt;strong&gt;Auch die letzten zwei Wochen mussten wir nicht einkaufen.&lt;/strong&gt; Hier zum Beispiel der letzte Fund bei LIDL:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Obst2.JPG&#34; alt=&#34;Gerettete Lebensmittel, Obst wie Ananas und Birnen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gesundes Essen ganz umsonst: 3 Tage Fruchtsalat!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber &lt;strong&gt;keine Sorge&lt;/strong&gt;, auch mit ungesundem Süßkram und Cola (und zwei noch gefrorenen Brathähnchen!) wurden wir versorgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Cola-S%c3%bc%c3%9fkram.JPG&#34; alt=&#34;Cola und Süßigkeiten aus dem Müll&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;endlich-geht-s-off-road-mit-dem-campervan-in-die-natur&#34;&gt;Endlich geht&amp;rsquo;s off-road: Mit dem Campervan in die Natur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zwischendurch haben wir Vladimir, der von Moskau aus bis nach Spanien getrampt ist, mitgenommen und ihn zu einem &lt;strong&gt;gemeinsamen Abend im Naturpark Deseñaperros samt Barbecue und Lagerfeuer&lt;/strong&gt; eingeladen. Hier, am Rande des Naturparks, kam bei mir zum ersten Mal Wildcamping-Feeling auf: &lt;strong&gt;schroffe Berge, üppige Wälder, ein pletschernder Bachlauf, kreisende Adler und die endlose Ruhe der Natur&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Standplatz.JPG&#34; alt=&#34;Desenaperros Naturpark Spanien Wildcamping&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Direkt am Naturpark - Vladimir schläft mit Zelt IM Park&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Lagerfeuer.JPG&#34; alt=&#34;Wildcamping Lagerfeuer Spanien Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsames Lagerfeuer und Grillen am Abend&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Berge.JPG&#34; alt=&#34;Deseñaperros Naturpark Spanien Berge Natur&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Naturpark Deseñaperros: Die Berge im morgendlichen Nebel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Cindy-Meditation.JPG&#34; alt=&#34;Cindy meditiert in den Bergen im Naturpark&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy beim Meditieren in den Bergen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Panorama Natur Desenaperros Nationalpark&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Yoga-Klippe.JPG&#34; alt=&#34;Yoga Asana Krähe Bakasana an der Klippe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ich in einem meiner Lieblings-Asanas, der Krähe (Bakasana)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Für solche Momente reise ich&lt;/strong&gt; - einen Abend auf dem McDonald&amp;rsquo;s-Parkplatz einer großen Stadt zu verbringen, kann zwar auch witzig sein, erfüllt mich aber natürlich nicht. Umso glücklicher war ich darüber, dass wir am darauffolgenden Tag &lt;strong&gt;wieder einen schönen Platz abseits der Straße&lt;/strong&gt; finden konnten - diesmal zwischen Oliven-Feldern wenige Hundert Meter von einem Stausee entfernt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Stellplatz-Olivenplantage.JPG&#34; alt=&#34;Wildcamping mit dem Mercedes L 407 D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Spanien-See-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Panorama-Blick auf einen See in Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Lagerfeuer-mit-Philipp-Christie.JPG&#34; alt=&#34;Lagerfeuer am Campervan - mit Philipp und Christie&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Und wieder gab&amp;#39;s Feuer - und Brathähnchen zu essen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unsere-erste-panne-eins-kommt-zum-anderen&#34;&gt;Unsere erste Panne - eins kommt zum anderen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seitdem wir unseren &lt;strong&gt;Mercedes L 407 D Bj. 1986&lt;/strong&gt; gekauft haben, sind wir bereits mehrfach liegen geblieben - jedes Mal aus demselben Grund: Der &lt;strong&gt;Diesel-Vorfilter&lt;/strong&gt; war dicht. Wirklich als Panne kann man das kaum bezeichnen, da der Filter-Wechsel zu den gewöhnlichen Wartungsarbeiten gehört. Den Filter wie bei uns bisher ca. alle 1.500 km austauschen zu müssen, ist aber schon ungewöhnlich - wir mitmußen noch, woran das liegen kann. Vermutlich &lt;strong&gt;Schmutz im Tank&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie auch immer, gestern geschah es zum ersten Mal unvorhergesehen: Obwohl wir den Vorfilter erst zwei Tage vorher gewechselt hatten, fing Eddie auf der Autobahn auf einmal an zu ruckeln. &lt;strong&gt;Die Leistung fiel drastig ab, und innerhalb weniger Minuten konnten wir nurmehr im 3. Grad auf der Geraden 40 km/h fahren.&lt;/strong&gt; Als wir fast stehen blieben, machte ich den Motor aus und fuhr auf den Standstreifen. Vorbildlich, wie ich bin, habe ich &lt;strong&gt;das Warndreieck ordnungsgemäß aufgestellt und kurz darauf eine Dose Bier geöffnet&lt;/strong&gt;. Philipp und Christie würden bald kommen, sie waren nur einige Kilometer hinter uns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als die beiden sich mit Ihrem &lt;strong&gt;12 Jahre älteren Mercedes-Bus&lt;/strong&gt; auf dieser leichten Steigung mit ca. 20 km/h an uns herangepirscht hatten, stieg Philipp aus, und sagte sofort: &amp;ldquo;Dann wird&amp;rsquo;s wohl &lt;strong&gt;diesmal der Hauptfilter&lt;/strong&gt; sein.&amp;rdquo; Ein Blick auf den Vorfilter zeigte aber, dass dieser bereits keinen Diesel mehr durchließ, da er mit dicken Klumpen zugesetzt war. &lt;strong&gt;Einmal ausgepustet, und wieder rein damit.&lt;/strong&gt; Witzigerweise war aber der Hauptfilter von Philipps Düdo fällig, weshalb er diesen gleich ersetzte. &lt;strong&gt;Fertig - dachten wir.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eddie sprang ohne Probleme an, Philipps Bus wollte aber nicht so recht. Leer gefahren, kein Diesel mehr im Leitungssystem. Mehrmals probiert, und dadurch letztlich die &lt;strong&gt;Autobatterie leergesaugt&lt;/strong&gt;. Als ich dann über meine Batterie &lt;strong&gt;Starthilfe&lt;/strong&gt; gab, stellte sich die Frage: &lt;strong&gt;Wer hilft hier eigentlich wem?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Eddie-PhilippsD%c3%bcdo-Panne.JPG&#34; alt=&#34;Zwei Mercedes 407 Busse bei einer gleichzeitigen Panne&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Panne: Unsere Oldtimer-Busse am Straßenrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie auch immer, etwa 30 Mal versuchten wir, den guten alten Motor anzulassen. Ohne Erfolg. Wahrscheinlich weil &lt;strong&gt;gar kein Diesel nachlaufen konnte, da wir leicht bergauf standen&lt;/strong&gt; (und Philipp nur noch etwa 5l im Tank hatte). Deshalb konnte sich Eddie das erste Mal so richtig beweisen, und &lt;strong&gt;den noch schwereren Mercedes 407 unserer Freunde abschleppen&lt;/strong&gt;. Den Berg hoch - bergab konnte Philipp dann endlich seinen Motor zum Laufen bringen. &lt;strong&gt;Jippie&lt;/strong&gt;! Nun die letzten 10 km bis zum Tagesziel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch nach zwei Kilometern stockte Eddie wieder, nach drei Kilometern ging der &lt;strong&gt;Motor aus&lt;/strong&gt;. Zum Glück gerade noch von der Autobahn runter. &lt;strong&gt;Diesmal wirklich der Hauptfilter.&lt;/strong&gt; Getauscht. Diesel mit Hand nachgepumpt. Motor gestartet. &lt;strong&gt;Jetzt aber wirklich: Ab zum Schlafplatz!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Abenteuer kann weitergehen&lt;/strong&gt; - bis zum nächsten Mal in UnserLeben!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hast den letzten Artikel zu unserer Reise verpasst? In &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/&#34;&gt;UnserLeben #2&lt;/a&gt; ging&amp;rsquo;s quer durch Frankreich - wo wir natürlich auch einiges erlebt haben :-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #1 - Ab in den Süden - die ersten 1.000 Kilometer</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 23:23:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-1/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In der &lt;strong&gt;Artikel-Reihe &amp;ldquo;UnserLeben&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; wirst du mit uns bangen, lachen, bibbern, schwitzen, Fragen stellen und nachdenken. Du wirst uns bei außergewöhnlichen und alltäglichen Erlebnissen begleiten und gemeinsam mit uns Neues kennenlernen - Länder, Kulturen, Menschen, Ideen. Der Einstieg ist im wahrsten Sinne des Wortes einer: &lt;strong&gt;Diesmal geht&amp;rsquo;s ab ins Auto &amp;amp; los Richtung Frankreich.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-wochen-vorbereitung-während-der-herbst-einkehrt&#34;&gt;6 Wochen Vorbereitung, während der Herbst einkehrt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seitdem wir unseren Bus Anfang September gekauft hatten, haben wir die letzten Sommertage und die zuletzt immer kürzer werdenden Herbsttage genutzt, um die nötigen &lt;strong&gt;Reisevorbereitungen&lt;/strong&gt; zu treffen: Die letzten Überbleibsel aus der Wohnung verkauft, verschenkt oder bei der Familie eingelagert, den Bus technisch auf Vordermann gebracht und die Innenausstattung weiter unseren Bedürfnissen angepasst.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-Heimwerker.jpg&#34; alt=&#34;Cindy und Cale vor dem Mercedes-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unterboden eines Oldtimers entrosten - eine schmutzige Arbeit&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zuletzt standen natürlich noch das obligatorische &lt;strong&gt;Abschiednehmen&lt;/strong&gt; von Freunden und Verwandten auf dem Plan - und dazwischen natürlich jede Menge Aufgaben, die vorher nicht eingeplant waren. Alles in allem waren es zwei produktive Monate, die uns bis zuletzt aber jede Menge Kraft gekostet haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Oktober hat uns &lt;strong&gt;das deutsche Wetter&lt;/strong&gt; letztlich den Abschied nicht mehr schwer gemacht. Du kannst dir nicht vorstellen, wie froh wir waren, endlich alles im Auto zu haben, die Türe zuzumachen und gen Westen die vertrauten Gefilde hinter uns zu lassen - und damit auch den Stress. Damit ist eine große Last von uns gefallen. &lt;strong&gt;Wie schön!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;besuch-in-container-heaven-reise-verpflegung-for-free&#34;&gt;Besuch in Container-Heaven - Reise-Verpflegung for free&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Naja, von wegen &amp;ldquo;gen Westen&amp;rdquo;: Unsere erste Station lag in &lt;strong&gt;Nordbayern&lt;/strong&gt; bei einem Biomarkt und angeschlossenem Logistikzentrum eines bekannten Bio-Herstellers. Unsere Freunde von deliteindisorder.com hatten uns den Tipp gegeben, dass hier jeden Tag Unmengen an guten Lebensmitteln weggeworfen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und so war es auch: Was uns in den Containern anlächelte, war wirklich unglaublich.&lt;/strong&gt; Kiloweise frisches Obst, vor allem Bananen, aber auch Äpfel oder Mangos, und Gemüse wie Lauch, Romanesco, Blumenkohl oder Hokkaido-Kürbis. Obendrein gab&amp;rsquo;s noch jede Menge Brot, Soja-Geschnetzeltes, Aufstrich und Knabbereien. Aber sieh selbst:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ContainerHeaven.jpg&#34; alt=&#34;Container: Gutes Obst und Gemüse aus dem Müll&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ein Teil des großen Obst- und Gemüse-Containers am Lager&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auf dem Rückweg waren all unsere Beutel so prall gefüllt, dass wir sie kaum schleppen konnten. Wie unsere &amp;ldquo;Beute&amp;rdquo; letztlich aussah, erfahrt ihr übrigens in &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/&#34;&gt;Cindys Artikel zum Thema Foodsaving&lt;/a&gt;. Mittlerweile ist das neun Tage her, und unsere täglichen Mahlzeiten bestehen immer noch zu 80% aus dem kostenlosen Lebensmitteln des &amp;ldquo;Container-Heavens&amp;rdquo;. Und dabei ist unsere Vorratskammer immer noch gut gefüllt! &lt;strong&gt;Bananen im Überfluss, jippie :-)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mit-dem-winter-im-nacken-richtung-sonne&#34;&gt;Mit dem Winter im Nacken Richtung Sonne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dann ging&amp;rsquo;s aber wirklich Richtung Westen, wenn auch vorerst in kleineren Schritten: Unser nächster Halt war in Jena, danach ging&amp;rsquo;s nach Ilmenau - jeweils um nochmal bei meinem Bruder vorbeizuschauen. Danach ging es dann aber in recht großen Etappen weiter. Ursprünglich hatten wir zwar mehrere Wochen für den Weg bis nach Spanien angedacht, in denen wir das französische Innenland etwas besser kennenlernen wollten, doch da waren wir auch noch von einer Abreise gegen Anfang Oktober ausgegangen. Nun holte uns der Winter in immer strafferen Schritten ein, was unser Fernweh nach Sonne &amp;amp; sommerlichen Temperaturen von Tag zu Tag wachsen ließ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb fahren wir nun in etwas größeren Etappen Richtung Bordeaux. Heute übernachten wir bei Guéret, es liegen also noch gut 300km vor uns, bis wir die Küste erreichen werden. Wenn alles glatt läuft, sollten wir also übermorgen am Meer sein. Auch wenn uns dort noch keine sommerlichen Temperaturen erwarten werden, freuen wir uns riesig darauf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Tage werden bereits spürbar länger - heute wurde es &amp;ldquo;erst&amp;rdquo; 18 Uhr dunkel, im Schwarzwald vor drei Tagen war es bereits eine halbe Stunde früher dunkel. Trotzdem sind die Nächte hier auch frostig kalt. Doch kein Problem: Abends genießen wir die wohlige Wärme des Holzofens - falls der mal (aufgrund von Holzmangel) ausfällt, wird sich eben warm eingekuschelt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-eingemummelt.JPG&#34; alt=&#34;Abends zusammen im Bett im Bett&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;schnappschüsse-von-frankreich&#34;&gt;Schnappschüsse von Frankreich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn wir die letzten Tage Frankreich fast nur aus dem Auto kennengelernt haben, haben uns die Natur und Landschaften doch immer wieder ein Lächeln ins Gesicht gezaubert. Vor allem die wundervollen Mischwälder im Herbst-Gewand, die romantischen Weinfelder und die alten traditionellen Dörfer auf dem Land haben es uns angetan. Und da ein Bild ja bekanntlich mehr als Tausend Worte sagt&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichWeinfelder.JPG&#34; alt=&#34;Frankreich: Weinfelder auf dem Land&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichDorf.JPG&#34; alt=&#34;Ein altes Haus in einem französischen Dorf&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichNatur.JPG&#34; alt=&#34;Frannkreich: Weideland&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichDorf2.JPG&#34; alt=&#34;Ein altes Haus in einem französischen Dorf&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-willst-etwas-wissen-zu-uns-unserer-reise-und-wie-wir-alles-bewältigen-dann-stell-sie-in-den-kommentaren-und-wir-werden-sie-in-den-nächsten-folgen-beantworten&#34;&gt;Du willst etwas wissen zu uns, unserer Reise und wie wir alles bewältigen? Dann stell sie in den Kommentaren, und wir werden sie in den nächsten Folgen beantworten.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein neues Kapitel beginnt - endlich wieder reisen!</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Ein-neues-Kapitel/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 12:18:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Ein-neues-Kapitel/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Lange, lange habe ich mich danach gesehnt - um genau zu sein, die letzten drei Jahre: &lt;strong&gt;Endlich wieder den alltäglichen Trott, eine feste Niederlassung und Deutschland hinter mir lassen, um wieder die Freiheit zwischen den Haaren wehen zu spüren.&lt;/strong&gt; Klar, in den letzten Jahren konnte ich immer wieder kürzere Reisen unternehmen - zuletzt meine dreimonatige Backpacking-Tour nach und durch Spanien. Doch gereicht hat mir das nie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;reisen-ohne-limit-das-ist-freiheit&#34;&gt;Reisen ohne Limit - das ist Freiheit!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Egal ob es eine 2-wöchige oder 9-monatige Reise ist: Sobald ich weiß, wann sie enden soll oder muss, fühlt es sich so an, als würde man mit dem Rad eine abgesteckte Strecke ums Haus fahren. Klar, das macht Spaß, ohne Frage. Aber ich will viel lieber so lange in die Pedalen treten, bis ich keine Ahnung mehr habe, wo ich bin. Immer geradeaus, bis es nur noch Neues zu entdecken gibt. &lt;strong&gt;Das ist Abenteuer für mich!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und an dieser Stelle bin ich nun: &lt;strong&gt;Zusammen mit meiner Freundin Cindy blicke ich einer Reise ohne Ende entgegen!&lt;/strong&gt; Da wir beide unser Studium in Jena beendet haben, ist nun wieder Raum für neue Erfahrungen. Und die wollen wir gewiss auch machen!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-in-Frankreich.jpg&#34; alt=&#34;Cindy und Cale in Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsam schauen wir der Zukunft entgegen!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;den-rucksack-gegen-ein-fahrendes-haus-getauscht&#34;&gt;Den Rucksack gegen ein fahrendes Haus getauscht&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wer uns und unsere Reiseberichte kennt, weiß, dass wir bisher (fast) immer mit Backpack unterwegs gewesen sind. Alles, was man zum Leben braucht, auf meinem Rücken zu tragen, war ein Gefühl der Freiheit, das ich stets als Privileg empfunden habe. Nichtsdestotrotz haben Cindy und ich uns nach langem Hin und Her dazu entschieden, uns ein neues Zuhause zuzulegen - und das fährt sogar!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Auto-seitlich-Herbst.jpg&#34; alt=&#34;Unser Bus - in herbstlicher Atmosphäre getarnt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Bus - in herbstlicher Atmosphäre getarnt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ende August haben wir uns einen &lt;strong&gt;alten Mercedes-Bus gekauft&lt;/strong&gt;, in dem wir nun seit gut zwei Monaten leben. &lt;em&gt;Genauere Infos und noch mehr Bilder gibt&amp;rsquo;s natürlich bald.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass wir uns dazu entschieden haben, hatte mehrere Gründe: Zum einen haben meine Gelenke (insbesondere Knöchel und Knie) zuletzt immer wieder ernsthafte Probleme bereitet, wenn ich längere Zeit mit meinem 25-Kilo-Rucksack unterwegs war, zum anderen hat es mich auf Dauer gestört, auf meine gute Yoga-Matte verzichten zu müssen. Außerdem können wir dank des Busses nun auch mehrere Matten und weitere Unterrichtsmaterialen mitnehmen, sodass ich meine Yoga-Klassen in Zukunft komfortabler gestalten kann. Darüber hinaus war es für Cindy schlichtweg keine Option, auch im Winter dauerhaft im Zelt zu wohnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ob diese Lösung für uns auf Dauer die angenehmste ist, wird die Zeit noch zeigen. &lt;strong&gt;Im Moment schauen wir der Zukunft jedenfalls super happy und gewiss auch etwas aufgeregt entgegen. Mal wieder ein neues Abenteuer.&lt;/strong&gt; Das haben wir gebraucht. :-)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;und-wie-geht-s-jetzt-weiter&#34;&gt;Und wie geht&amp;rsquo;s jetzt weiter?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Da stehen wir nun: &lt;strong&gt;Die Wohnung aufgegeben, alles bis auf das Nötigste verkauft oder verschenkt und mit einem neuen fahrbaren Untersatz unter den Beinen.&lt;/strong&gt; Die meisten, denen wir von diesem Schritt erzählen, fragen uns, wie wir uns unsere Zukunft vorstellen. Um diese Frage zu beantworten, würde ich gerne philosophisch ein klein wenig ausholen: In meinen Augen gibt es zwei Optionen, wie man die Zukunftgestaltung und -planung in seinem Leben angehen kann - &lt;strong&gt;Sicherheit oder Freiheit&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Auto-Frontscheibe.jpg&#34; alt=&#34;Blick aus der Frontschutzscheibe, nasse Straßen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick nach vorn gerichtet - der Sonne entgegen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die westliche Wertegemeinschaft möchte uns stets die Illusion von einer sicheren Zukunft aufrechterhalten - mit Karriere, Haus, Versicherungen, Rentenversprechen und allem, was dazu gehört. Um diese Sicherheit zu erlangen, werden wir dazu angehalten, unsere Freiheit zumindest mittelfristig aufzugeben und unser Leben für den Job und die Zukunftssicherung zu opfern. Geht dann alles wie geplant - was wohl nur selten der Fall sein dürfte -, dann können wir uns auf einen wohlverdienten Ruhestand freuen, in dem wir letztlich versuchen können, unsere von 45 Jahren Arbeitsleben geplagten Seelen und Körper endlich eine Phase der Ruhe und Zufriedenheit zu gönnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Der alternative Lebensgedanke dazu ist unabhängig, frei, spontan und abenteuerlich - aber auch ungewiss und riskant&lt;/strong&gt;: Wer sich dagegen entscheidet, seine nächsten Lebensjahre und -jahrzehnte im Voraus zu planen, und stattdessen die Entscheidungen im Jetzt sucht, der riskiert eine ganze Menge - mit Chance auf ein wahrhaftig glückliches Leben im Einklang mit sich selbst. Die Vorteile liegen klar auf der Hand: Der Freilebende kann stets seinen Gefühlen und Wünschen nachgehen, spontan und ungebunden das Leben im Jetzt genießen und jederzeit einschneidende Entscheidungen treffen, die er gestern noch nicht ahnen hätte können. Im Gegenzug gibt er vor allem eins auf: Sicherheit - oder besser gesagt das, was uns das System und die Regierungen nur allzu gern als Sicherheit verkaufen möchten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wofür wir uns entschieden haben, ist gewiss mehr als offensichtlich: &lt;strong&gt;Wir sind jung, gesund und voller Tatendrang und Wissensdurst. Wir möchten die Welt kennenlernen mit all ihren Facetten.&lt;/strong&gt; Neue Bekanntschaften und Freundschaften schließen, einmalige Erfahrungen machen und stets offen sein für neue Kulturen, Ideen und Philosophien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass wir daher weder sagen können noch wissen wollen, wie unser Leben wohl in zwei, zehn oder dreißig Jahren aussehen wird, ist charakteristisch für diesen Weg. &lt;strong&gt;Alles, worum wir uns zu kümmern brauchen, ist die Gegenwart.&lt;/strong&gt; Darüber hinaus haben wir natürlich auch ständig Ideen und Wünsche für die nächsten Wochen und sogar Monate im Hinterkopf - sind uns aber stets dessen bewusst, wie unvorhersehbar und wechselhaft die Zukunft ist.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cindy-am-Steuer.jpg&#34; alt=&#34;Cindy am Steuer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy am Steuer - sonnig, aber kalt :-)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-war-zu-abstrakt-dann-klartext&#34;&gt;Das war zu abstrakt? Dann Klartext!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Okay, okay. Ich weiß, nicht jeder hat&amp;rsquo;s mit Philosophie. Deshalb das Ganze mal fassbarer ausgedrückt:&lt;br /&gt;
Obwohl wir zahlreiche Ideen haben, können wir nicht genau sagen, wie unser Leben wohl langfristig weiter verlaufen wird. Deswegen sind wir aber nicht planlos unterwegs: &lt;strong&gt;Unsere erste &amp;ldquo;Mission&amp;rdquo;, sozusagen die Einweihungsfahrt für unseren neuen Bus, wird uns in den Süden ziehen. Genauer gesagt Spanien, Portugal, Marokko.&lt;/strong&gt; Auch das hat wieder viele Gründe. Aber der wichtigste ist zugleich wohl auch der offensichtlichste: Auf den deutschen Winter können wir dieses Jahr getrost verzichten. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stattdessen fahren wir gerade, während ich dies hier schreibe, quer durch Frankreich Richtung Bordeaux, von wo aus es weiter Richtung Süden gehen soll. Im Moment sitzen wir noch mit Pullis und Jacken im Auto, doch in geraumer Zeit dürften uns sommerliche Temperaturen erwarten&amp;hellip; &lt;strong&gt;Wir freuen uns riiiiiiieeesig drauf!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
