<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1 on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/featured/1/</link>
    <description>Recent content in 1 on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2016 23:30:39 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/featured/1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Unser erstes Offroad-Abenteuer in Marokko</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Unser-erstes-Offroad-Abenteuer/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 23:30:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Unser-erstes-Offroad-Abenteuer/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Es sollte eigentlich nur eine Abkürzung werden. Eine leicht befahrbare, befestigte Piste - &lt;strong&gt;doch es wurde zum ersten echten Offroad-Abenteuer, das wir mit unserem Campervan erlebt haben&lt;/strong&gt;: 60 Kilometer über Wüstengrund, Steinpisten, Flussbetten und Schlammlöcher. &lt;strong&gt;Eineinhalb Tage hat&amp;rsquo;s gedauert, und jede Menge Spaß gemacht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mit-dem-mercedes-407-düdo-offroad-durch-marokko&#34;&gt;Mit dem Mercedes 407 Düdo offroad durch Marokko&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Figuig.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes-Benz Düdo in der Wüste, Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mit dem Düdo durch die Wüste Marokkos&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Von Figuig aus wollten wir weiter Richtung Er Rachidia&lt;/strong&gt;. Es gab zwei Optionen: entweder 105 km über die normale Straße (N17 -&amp;gt; N10) via Bouarfa oder &lt;strong&gt;63 km offroad auf der Piste R602&lt;/strong&gt;. Na klar wählten wir zweiteres - &lt;strong&gt;Abenteuer ist immer gut&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dem Buch &amp;ldquo;Reisehandbuch Marokko: Marokko zum selbst erfahren&amp;rdquo; von Edith Kohlbach zufolge sollte es nur eine Flussbett-Querung geben und der Weg leicht zugänglich sein. Auf die ersten 5 km traf das absolut zu, &lt;strong&gt;dann wurde es bereits holprig&lt;/strong&gt;. Aber alles noch im Rahmen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie2.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Düdo in Marokko&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Nach weniger als 10 km mussten wir bereits das erste trockene &lt;strong&gt;Flussbett ausbessern&lt;/strong&gt;, um mit unseren 3,5t-Düdos und dem kleinen Peugeot unserer französischen Freunde weiterzukommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie-Flussbett.JPG&#34; alt=&#34;Offroad durch Flussbett fahren&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Offroad mit dem Campervan: Quer durchs Flussbett&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Immer wieder &lt;strong&gt;gabelte sich der Weg auf&lt;/strong&gt;, und unsere GPS-Karte stellte sich als &lt;strong&gt;nicht ganz exakt&lt;/strong&gt; heraus. Teilweise waren Passagen des ursprünglichen Weges nicht mehr befahrbar, sodass wir &lt;strong&gt;mehrfach von der eigentlichen Strecke abweichen&lt;/strong&gt; mussten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Weggabelung.JPG&#34; alt=&#34;Marokko: Wüsten-Straße&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;50-50-Chance - welcher ist der richtige Weg?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;So geschah es, dass unser Mercedes-Bus Eddie und wir einmal &lt;strong&gt;den falschen Weg einschlugen&lt;/strong&gt; und so an einer kleinen Siedlung aus drei Häusern ankamen. Hier war die Straße &lt;strong&gt;deutlich schlammiger&lt;/strong&gt;, weshalb wir beschlossen, umzukehren. Und da war&amp;rsquo;s auch schon passiert: Einmal nicht aufgepasst und schon waren wir &lt;strong&gt;felgentief eingesunken&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Versunken.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Mercedes Benz 407 - im Schlamm stecken geblieben&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;marokkanische-manpower-und-eine-slackline&#34;&gt;Marokkanische Manpower und eine Slackline&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Während Mike mit seinem Moped zurückfuhr, um die anderen zu holen, fingen Cindy und ich bereits an, die &lt;strong&gt;Räder freizugraben&lt;/strong&gt;. Bereits nach wenigen Minuten hatten sich wohl alle Anwohner der kleinen Siedlung um uns versammelt: &lt;strong&gt;Die Kinder trugen Steine und kleine Sträucher zusammen, während die Männer mit ihren Schaufeln, Ästen und bloßen Händen halfen, das Auto freizugraben.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Freischaufeln.JPG&#34; alt=&#34;Marokkaner helfen beim Freischaufeln eines Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verständigen konnten wir uns mit ihnen nicht&lt;/strong&gt;, da sie kein Französisch sprachen. Aber das Problem war ja recht offensichtlich, von daher war die Absprache auch ohne Worte kein Problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Räder freigegraben und die Rinne mit Steinen und Büschen ausgelegt, versuchte ich es: &lt;strong&gt;1. Gang, 4 Leute schoben unterstützend&lt;/strong&gt; - 30 cm haben wir es geschafft, bis wir wieder versunken waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Zwischenzeit war Philipp mit Sönkes baugleichem Mercedes 407 gekommen, mit dem er uns aus dem Schlamm ziehen wollte. Da der Weg 10 Meter vor uns noch weiter schlammig war, reichte ein Abschleppseil nicht - &lt;strong&gt;da kam unsere 15m-Slackline zum Einsatz&lt;/strong&gt;. Auf diese Weise hat&amp;rsquo;s beim zweiten Anlauf dann auch geklappt.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Slackline.JPG&#34; alt=&#34;Düdo zieht Düdo raus - mit einer Slackline&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Düdo zieht Düdo raus - mit einer Slackline&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wir waren glücklich, und &lt;strong&gt;die marokkanischen Dorfbewohner hatten Unterhaltung&lt;/strong&gt; - und bekamen als Dankeschön Süßigkeiten, zwei Kuscheltiere und ein paar Dirham.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/OW9Z0nEQSUg&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;offroad-adventure-schaufel-statt-lenkrad-wir-bauen-eine-straße&#34;&gt;Offroad-Adventure: Schaufel statt Lenkrad - wir bauen eine Straße!&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Eddie.JPG&#34; alt=&#34;Offroad mit Mercedes Benz 407 Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Danach wurde die &amp;ldquo;Straße&amp;rdquo; aber nicht besser: Meist konnten wir &lt;strong&gt;nur 500 Meter fahren, bis wir wieder rausmussten, um Krater und Flussbetten auszubessern&lt;/strong&gt;. Von letzteren sollten nämlich noch neun weitere folgen! Deshalb verbrachten wir letztlich mehr Zeit außerhalb des Fahrzeuges als am Steuer - und legten im Schnitt &lt;strong&gt;nicht einmal 5 Kilometer in der Stunde&lt;/strong&gt; zurück.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Stra%c3%9fe-bauen.JPG&#34; alt=&#34;Offroad-Strecke mit Spaten befahrbar machen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;In Teamwork ist so ein Flussbett in einer Viertelstunde befahrbar gemacht&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Immer wieder kamen in der Umgebung oder als Nomaden lebende Marrokaner vorbei und halfen uns, die Straße befahrbar zu machen. Auch &lt;strong&gt;das Militär stand uns helfend zur Seite&lt;/strong&gt; - was hier in Marokko schon oft der Fall war, aber diesem Thema werde ich noch einen gesonderten Artikel widmen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Figuig2.JPG&#34; alt=&#34;Offroad: Durch Sand &amp;amp; Matsch mit dem Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sand &amp;#43; Schlamm &amp;#43; Bodenwellen = nicht 100% optimal&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Philipps &lt;strong&gt;Düdo mit Hochdach und Anhänger&lt;/strong&gt; ist der schwerste und langsamste - für ihn waren steile Anfahrten am Ende von Flussbetten ein Problem. Und &lt;strong&gt;Mikes Mini-Campervan hat kaum Federweg, geschweige denn Bodenfreiheit&lt;/strong&gt;. Er setzte letztlich auch einige Male auf, und musste in einer Flussüberquerung auch von mir (wieder mit Slackline) rausgezogen werden, aber &lt;strong&gt;letztlich schafften wir den gesamten Weg ohne nennenswerte Schäden&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Arwie.JPG&#34; alt=&#34;Peugeot J9: Der zerbrechlichste Campervan unserer Gruppe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der zerbrechlichste Campervan unserer Gruppe - die &amp;#39;Zen Snail&amp;#39; Peugoet J9&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Da wir mit einer einfacheren Strecke gerechnet hatten, waren nur ca. 3 Stunden angesetzt. &lt;strong&gt;Letztlich dauerte es eineinhalb Tage, bis wir die 60km durchquert hatten&lt;/strong&gt;. Die Nacht verbrachten wir also in dem fast menschenleeren Tal - bei winterlich kühlen Temperaturen, dafür aber &lt;strong&gt;absoluter Stille und einem umwerfenden Sternhimmel&lt;/strong&gt;. Dafür alleine hat sich das Abenteuer schon gelohnt. Aber auch nur des Abenteuers wegen würde ich es wieder machen. ;-)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Offroad_Schlafplatz.JPG&#34; alt=&#34;Mit dem Campervan in der Wüste Marokkos übernachten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mitten im Nirgendwo: Unser Rastplatz in der Steppen-Wüste&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Camper - Teil 2: Der Innenausbau des Mercedes 407 Düdo</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 20:24:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-2-Innenausbau/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hereinspaziert in die gute Stube&lt;/strong&gt;: Heute zeigen wir dir den &lt;strong&gt;Innen-Ausbau unseres Mercedes 407&lt;/strong&gt; (Düdo). Neben &lt;strong&gt;Holzofen, Küche, Soundsystem und ein Treibholz-Regal&lt;/strong&gt; ist in dem Camper-Bus noch jede Menge mehr zu entdecken. Los geht&amp;rsquo;s mit einem allgemeinen Blick in unser rollendes Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unser-campervan-auto-wohnzimmer-küche-und-schlafzimmer-auf-12m²&#34;&gt;Unser Campervan: Auto, Wohnzimmer, Küche und Schlafzimmer auf 12m²&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Düdo ist etwa 6 Meter lang und 2 Meter breit, macht also ca. 12m² Grundfläche. Pi x Daumen haben wir also eine &lt;strong&gt;Wohnfläche von 10m²&lt;/strong&gt; - &amp;lsquo;ne ganze Menge für ein Auto, aber doch minimalistisch für ein Haus. Aber genau das haben wir eben auf den sechs Rädern - &lt;strong&gt;unser Haus mit Platz zum Kochen, Schlafen, Essen, Sitzen, Liegen, Stehen, Lachen und Rumtoben&lt;/strong&gt;. Nur auf ein Badezimmer verzichten wir - das wäre zu viel des Guten ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns das alles im Detail anschauen, wirf doch schon mal einen Blick in unseren Camper-Bus:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus: Der Mecedes L 407D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Blick vom Fahrersitz in unseren Camper-Bus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt2.JPG&#34; alt=&#34;Innenausstattung vom Camper&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Innenraum vom Bett aus betrachtet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Im &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/%C3%BCberuns/Unser-Camper-1-Mercedes-Benz-L-407D-D%C3%BCdo/&#34;&gt;ersten Teil dieser Artikel-Serie&lt;/a&gt; habe ich bereits verraten, dass ich den &lt;strong&gt;Großteil der Ausbauten dem Vorbesitzer zu verdanken&lt;/strong&gt; habe, der demzufolge auch für die Aufteilung verantwortlich ist. Größte Veränderung seither: Wir haben die drehbare Rückbank (mit 3 Sitzen) durch eine fest verbaute Sitzgelegenheit aus Holz ersetzt, die gleichzeitg jede Menge Stauraum bietet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus haben wir u.a. den großen Kofferraum (unterm Bett) unterteilt und mit Kisten versehen, zwei Holzspeicher eingebaut, die alten Vorhänge ersetzt und andere Kleinigkeiten geändert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber jetzt genug um den heißen Brei gequatscht: &lt;strong&gt;Lasst uns mit dem Auffälligsten an unserem Campervan beginnen - der Dachkuppel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sonnenschein-sternhimmel-im-camper-bus-dank-der-dachkuppel&#34;&gt;Sonnenschein &amp;amp; Sternhimmel im Camper-Bus - dank der Dachkuppel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;2,50m lange und 80cm breite Kuppel auf dem Dach&lt;/strong&gt; gibt dem Düdo nicht nur einen außergewöhnlich futuristischen Look von außen, sondern &lt;strong&gt;flutet unsere Wohnung regelrecht mit Tageslicht&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Dach-Fenster unseres Campervans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zudem fühlt man sich der Natur noch näher, wenn man abends &lt;strong&gt;im Bett liegen und die Sterne über sich bewundern&lt;/strong&gt; kann. Oder direkt aus der Küche den &lt;strong&gt;Sonnenuntergang so schön beobachten&lt;/strong&gt; kann:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Sonnenuntergang.JPG&#34; alt=&#34;Düdo als Campervan: Großes Dachfenster&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber nicht nur das: Die Dachkuppel bescherrt uns &lt;strong&gt;erheblich mehr Stehhöhe&lt;/strong&gt; und macht den Flachdach-Düdo so auch annehmbar für große Menschen wie mich: &lt;strong&gt;Auch mit meinen 1,94m kann ich unter der Kumpel aufrecht stehen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-au%c3%9fen.JPG&#34; alt=&#34;Camper Mercedes 407: Dachkuppel von außen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Extra viel Sonne ins Auto zu lassen, kann &lt;strong&gt;Vor- und Nachteil&lt;/strong&gt; sein: So heizt der Innenraum im Sommer deutlich schneller auf. Unsere Lösung: Wir haben &lt;strong&gt;Alu-Isomatten&lt;/strong&gt; zurechtgeschnitten, die wir mittels Saugnäpfen von Innen an die Kuppel anbringen - so bleibt sogar die Stehhöhe erhalten. Und wenn wir nur etwas Lichtschutz im Bett (z.B. wegen Straßenlaternen) brauchen, genügt auch unser &lt;strong&gt;Stroh-Rollo&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Dachkuppel-Rollo.JPG&#34; alt=&#34;Rollo für Dach-Fenster beim Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-wohnzimmer-unseres-campervans-sitzen-am-holzofen&#34;&gt;Das Wohnzimmer unseres Campervans: Sitzen am Holzofen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du über die seitliche Tür ins &lt;strong&gt;Wohnzimmer&lt;/strong&gt;* kommst, findest du vor deinen Füßen unseren großen, blumigen &lt;strong&gt;Fußabstreicher&lt;/strong&gt; - Hier stehst du auch schon direkt neben dem Highlight im Camper: den &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*&lt;em&gt;Klar, unser 10m² Lebensraum im Bus ist natürlich nicht wirklich in Zimmer unterteilt, aber der Übersicht zuliebe gliedere ich hier den Wohnraum in mehrere Teile.&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Fu%c3%9fabstreicher.JPG&#34; alt=&#34;Wohnzimmer: Fußabstreicher und Holzofen im Camper-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Einstieg zum Wohnzimmer - der Holzofen am linken Bildrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem hast du hier bereits die &lt;strong&gt;Sitzbank-Stauraum-Kombi&lt;/strong&gt; vor dir, auf der (kuschelnd) drei Leute Platz haben:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Sitzbank.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Camper: Sitzbank &amp;amp; Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sitzbank und Stauraum zugleich - Schuhregal (unten rechts), Truhen im oberen Bereich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die eingelassenen Fächer sind von oben wie &lt;strong&gt;Truhen&lt;/strong&gt; zu öffnen (und werden für uns als Vorratskammer für unverderbliche Lebensmittel genutzt):&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/WZ_Truhe.JPG&#34; alt=&#34;Innenausbau vom Campervan: Sitzbank und Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hier hat &amp;#39;ne Menge Platz: die Sitzbank als Truhe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wer hier sitzt oder liegt, hat an kalten Abenden auch den wärmsten Platz im Camping-Bus erwischt - direkt vor dem &lt;strong&gt;Holzofen&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzofen.JPG&#34; alt=&#34;Holzofen im Camper als Heizung&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Holzofen als Heizung und zum Kochen im Camper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wenn wir die obere Metallleiste vom Ofen abnehmen, passt unser großer &lt;strong&gt;Topf perfekt auf den Ofen&lt;/strong&gt; - so brauchen wir selbst &lt;strong&gt;zum Kochen kein Gas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direkt hinter dem Ofen habe ich einen Käfig angebracht, in dem das &lt;strong&gt;Feuerholz zum Trocknen&lt;/strong&gt; kommt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzk%c3%a4fig.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager im Camper, für den Holzofen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Käfig zum Lagern und Trocknen von Feuerholz&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;fließend-wasser-und-gas-backofen-die-küche-unseres-campervans&#34;&gt;Fließend Wasser und Gas-Backofen - die Küche unseres Campervans&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Direkt an die Sitzbank angrenzend, befindet sich die &lt;strong&gt;Küchenzeile aus Wildholz&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche.JPG&#34; alt=&#34;Küche im Camping-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Camping-Küche mit Waschbecken und Gasofen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Neben Kochtöpfen, Geschirr und Lebensmitteln findet hier auch die &lt;strong&gt;Backofen-Herd-Kombi&lt;/strong&gt; Platz. Auch wenn wir den Ofen nicht allzu oft benutzen, sind wir über ihn doch jedes Mal froh, wenn wir uns steinharte Sammeln wieder weich aufbacken können. &lt;strong&gt;Betrieben wird beides per Gas.&lt;/strong&gt; Die Gasflasche steht übrigens im Keller, aber dazu später mehr. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um den Herd zu verwenden, klappen wir einfach die &lt;strong&gt;Arbeitsfläche der Küchenzeile&lt;/strong&gt; auf:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Herd.JPG&#34; alt=&#34;Gasherd in der Küche unseres Campers&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;In die Arbeitsplatte ist zudem eine &lt;strong&gt;Schüssel als Waschbecken&lt;/strong&gt; eingelassen. Einen &lt;strong&gt;Ablauf gibt es nicht&lt;/strong&gt;. Stattdessen nehmen wir die Schüssel einfach heraus und &lt;strong&gt;gießen damit die Blumen&lt;/strong&gt; am Straßenrand.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcchenzeile.JPG&#34; alt=&#34;Küche des Campervan: Waschbecken mit Wasserhahn&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Waschbecken mit fließend Wasser - Luxus auf Reisen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser wird übrigens per &lt;strong&gt;Fußpumpe&lt;/strong&gt; aus dem Tank zum Wasserhahn befördert. Doppelt genial: zum einen ganz ohne Strom, zum anderen lässt sich die Wassermenge per Pedal optimal regeln.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Pumpe.JPG&#34; alt=&#34;Fußpumpe als Wasserpumpe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fußpumpe fürs Wasser, daneben der mit Kork ummantelte Radkasten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten gilt, was immer beim Ausbau eines Camper-Bus gilt: &lt;strong&gt;Aus wenig Platz möglichst viel rausholen.&lt;/strong&gt; In unserer Küche gelingt das unter anderem mit einer &lt;strong&gt;Magnetleiste für Besteck&lt;/strong&gt; und andere Metallteile sowie &lt;strong&gt;Weckgläsern, die von unten ans Regal geschraubt sind&lt;/strong&gt;. Das Kochbesteck hinter der Spüle wird übrigens &lt;strong&gt;mit alten Stuhlfedern gehalten&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/K%c3%bcche2.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Ausbau: die Küche&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wenig Platz, viele Möglichkeiten: unsere Camper-Küche&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;zimmer-3-oder-auch-ein-regal&#34;&gt;Zimmer 3 - oder auch: ein Regal&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Zimmer3.JPG&#34; alt=&#34;Unser Camping-Bus von innen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Okay, okay. Hier darfst du zurecht fragen, wo denn bitte noch ein weiteres Zimmer sein soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als &amp;ldquo;Zimmer 3&amp;rdquo; bezeichne ich hier eigentlich lediglich das &lt;strong&gt;große Regal&lt;/strong&gt;, das wir normalerweise (wie auf dem Bild) mit einem Tuch abgehangen haben. Außerdem hatten wir in unserer letzten gemeinsamen &amp;ldquo;richtigen&amp;rdquo; Wohnung ein &lt;strong&gt;Zimmer 3&lt;/strong&gt; - und Tradition ist nun mal Tradition, oder so ähnlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die oberste Etage des Regals ist mit &lt;strong&gt;Treibholz-Brettern&lt;/strong&gt; ausgelegt. Diese dient als Bücherregal und zur schnellen Ablage:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/B%c3%bccherregal.JPG&#34; alt=&#34;Regal aus Treibholz - Camper-Ausbau&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Dass das eigentliche Regal zugehangen ist, ist auch gut so: Dahinter herrscht nämlich meist &lt;strong&gt;ziemliches Chaos&lt;/strong&gt;. Dass das Regal aus Wildholz und die einzelnen Fächer aus einem &lt;strong&gt;Fischereinetz&lt;/strong&gt; bestehen, macht es aber so besonders, dass ich es dir trotzdem nicht vorenthalten will:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Regal.JPG&#34; alt=&#34;Campervan ausbauen: Regal aus Fischernetz&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Achtet nur aufs Regal, nicht den Inhalt!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;das-schlafzimmer-in-unserem-camper-bus&#34;&gt;Das Schlafzimmer in unserem Camper-Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hierzu gibt es eigentlich wenig zu sagen: Ein &lt;strong&gt;1,40m breites und 1,87m langes Bett&lt;/strong&gt;, mit einer Schaumstoffmatratze - direkt über dem sogenannten &amp;ldquo;Keller&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Highlights: Die &lt;strong&gt;Türen nach hinten geöffnet&lt;/strong&gt;, liegt man hier praktisch direkt am Strand (oder wo man auch gerade ist). Außerdem sorgen die &lt;strong&gt;Lautsprecher an beiden Seiten&lt;/strong&gt; für wunderbaren Musikgenuss. (Eigentlich etwas dekadent für meinen Geschmack, aber wenn man solche Dinger einmal hat&amp;hellip;)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Bett.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo ausbauen: Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Bevor wir abschließend noch einen Blick in die Fahrerkabine werfen, &lt;strong&gt;schauen wir uns zuerst noch schnell den Keller an&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-keller-stauraum-und-kühlschrank&#34;&gt;Der Keller - Stauraum und &amp;ldquo;Kühlschrank&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Keller&amp;rdquo; nennen wir den &lt;strong&gt;großen Stauraum unterm Bett&lt;/strong&gt;, der sowohl von hinten als auch von Innen zugänglich ist. Hinten haben wir ein paar &lt;strong&gt;Zwischenwände eingezogen&lt;/strong&gt;, um die Hälfte des Kofferraums für unsere großen &lt;strong&gt;Plastikboxen&lt;/strong&gt; zu nutzen. Die andere Hälfte ist offen zugänglich - hier finden unter anderem&lt;strong&gt;Wassertanks, Kanister und unsere zwei Klappräder&lt;/strong&gt; Platz.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Kofferraum.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Kofferraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Von innen kommen wir über die kleine Tür unterm Bett an den Keller. Im Moment ist hier &lt;strong&gt;nur ein großer zusammenhängender Raum&lt;/strong&gt; - um den Platz effektiver zu nutzen, wollen wir hier später noch &lt;strong&gt;mit einem Netz eine zweite Ebene&lt;/strong&gt; schaffen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Keller.JPG&#34; alt=&#34;Campervan-Ausbau: Stauraum unter dem Bett&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Jedenfalls nutzen wir diesen Raum für &lt;strong&gt;verderbliche Lebensmittel&lt;/strong&gt; wie frisches Obst und Gemüse - da hier &lt;strong&gt;der kühlste Ort im Auto&lt;/strong&gt; ist.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-fahrerkabine-unseres-mercedes-l-407-d&#34;&gt;Die Fahrerkabine unseres Mercedes L 407 D&lt;/h2&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Fahrerkabine.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz L407D: Fahrerkabine&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Fahrerraum unseres 30 Jahre alten Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie du sehen kannst, ist hier &lt;strong&gt;das meiste im Originalzustand&lt;/strong&gt;: das Armaturenbrett, die Anzeigen, die Sitze, der Gummiboden - alles &lt;strong&gt;seit 1986 im Auto&lt;/strong&gt;, und dafür recht gut erhalten. Die Ablagefläche auf der Motor-Abdeckung haben wir hauptsächlich aus ästhetischen Gründen &lt;strong&gt;mit Korkmatte verkleidet&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einzig ein &lt;strong&gt;Radio&lt;/strong&gt; mit USB- und Klinken-Anschluss verfälscht die einheitliche &amp;ldquo;Retro&amp;rdquo;-Optik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während mehr als die Hälfte der Ablage an der Frontscheibe tatsächlich als Ablage dient, haben wir auf der rechten Seite einen kleinen &lt;strong&gt;Mini-Garten&lt;/strong&gt;. Im Moment sind hier nur eine &lt;strong&gt;Pfefferminze und Petersilie&lt;/strong&gt; anzufinden, aber es soll in Zukunft noch mehr dazu kommen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Garten.JPG&#34; alt=&#34;Camper-Bus ausbauen - mit Garten&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pflanzen müssen sein! - unser kleiner Garten im Campervan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Unterm Fahrersitz sind wie gewohnt die Autobatterien, während ich unter dem Beifahrersitz noch ein kleines &lt;strong&gt;Staufach für Feuerholz&lt;/strong&gt; zusammengeschustert habe - nicht besonders schön oder gerade, aber praktisch:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Holzspeicher.JPG&#34; alt=&#34;Feuerholz-Lager unter Beifahrersitz im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Highlight der Fahrerkabine unseres Mercedes 407: Sowohl &lt;strong&gt;Fahrer- als auch Beifahrersitz sind drehbar&lt;/strong&gt;. So lässt sich schön in größerer Runde zusammensitzen, und außerdem wird auch gleich mehr Platz zwischen den aufgedrehten Stühlen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Sitze_gedreht.JPG&#34; alt=&#34;Drehbare Fahrersitze im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drehbare Fahrersitze im Düdo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hinter dem Fahrersitz haben wir ebenfalls noch eine augenscheinlich schlichte Holzbox angebracht, hinter der sich jedoch noch &lt;strong&gt;ein ganz besonderes elektronisches Extra&lt;/strong&gt; verbirgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Stromkasten.JPG&#34; alt=&#34;3. Autobatterie und Ladestandanzeiger im Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Hier ist nämlich unter anderem die &lt;strong&gt;dritte Autobatterie&lt;/strong&gt; untergebracht - ein entscheidendes Bauteil in unserem Stromversorgungs-Konzept. Aber darum soll&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;im dritten Teil zu unserem Camper&lt;/strong&gt; gehen. Dann wirst du auch mehr über unseren Strombedarf und elektronische Geräte erfahren.&lt;br /&gt;
Manchmal wird&amp;rsquo;s eben auch dunkel - und dann ist &lt;strong&gt;Beleuchtung&lt;/strong&gt; nicht ganz schlecht:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Gesamt_beleuchtet.JPG&#34; alt=&#34;Beleuchtung mit LED-Lampen im Düdo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Und zu guter Letzt: Den Himmel des Fahrerraums (bis ins Wohnzimmer ragend) nutzen wir als großen &lt;strong&gt;Lagerraum&lt;/strong&gt; für allerlei Dinge - Gitarre, Yoga-Matten, Decken und vieles mehr finden &lt;strong&gt;in diesem riesigen Netz&lt;/strong&gt; Platz:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bus/Netz.JPG&#34; alt=&#34;Dank Netz am Himmel mehr Stauraum&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich hoffe, dir hat der Artikel gefallen&lt;/strong&gt; und eine bessere Vorstellung von unserem Leben im Bus gegeben. Wenn du selbst einen Campervan hast, konntest du hoffentlich auch die eine oder andere Idee mitnehmen. Vielleicht hast du aber &lt;strong&gt;Vorschläge für uns&lt;/strong&gt;? Gerne her damit :-)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-hast-fragen-dann-raus-damit-hinterlass-uns-ein-kommentar-oder-schreib-uns-bei-facebook-https-fb-com-inspiritana-org&#34;&gt;Du hast Fragen? Dann raus damit! Hinterlass uns ein Kommentar oder &lt;a href=&#34;https://fb.com/inspiritana.org&#34;&gt;schreib uns bei Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die heißen Quellen bei Santa Fe</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 21:37:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Santa Fe bei Granada&lt;/strong&gt;, Andalusien: Hier soll es eine &lt;strong&gt;Natur-Therme mitten im (N)Irgendwo&lt;/strong&gt; geben, erzählte man uns. Heiße Quellen, die in den mehreren Becken für &lt;strong&gt;Badewannentemperatur&lt;/strong&gt; sorgen sollen - &amp;lsquo;Genau das Richtige für diese Jahreszeit&amp;rsquo;, dachten wir uns, und haben uns auf den Weg gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;die-heißen-quellen-bei-santa-fe-so-sehen-sie-aus&#34;&gt;Die heißen Quellen bei Santa Fe - so sehen sie aus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hier auf einem alten Oliven-Feld im Süden Santa Fes, &lt;strong&gt;wenige Hundertmeter vom Naturpark&lt;/strong&gt; entfernt, sind sie also: die heißen Quellen. Das aus der tiefen Erde sprudelnde Wasser hat etwa &lt;strong&gt;Badewannen-Temperatur (ca. 40 Grad)&lt;/strong&gt; und läuft in &lt;strong&gt;zwei größeren Becken&lt;/strong&gt; zusammen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Quelle.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Bade-Quelle in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die heiße Quelle in Santa Fe: Hier sprudelt das Wasser&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme1.JPG&#34; alt=&#34;Heißes Natur-Bad in Andalusien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Becken #1 - angenehme Badewannen-Temperatur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme2.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Natur-Therme bei Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Becken #2 der Natur-Therme&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Abgehend davon werden &lt;strong&gt;drei kleine Becken&lt;/strong&gt; über Mini-Wasserfälle befüllt, bevor das Wasser in einem langen schmalen Graben abläuft und nach einigen Dutzend Metern versickert.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Therme3.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Bade-Quelle in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die kleinen Wasserfall-Becken&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Wasser der Therme ist natürlich sehr &lt;strong&gt;schwefelhaltig&lt;/strong&gt;, und riecht daher auch etwas unangehm. Im Vergleich zu anderen Natur-Thermen ist der Geruch aber okay, da diese heißen Quellen &lt;strong&gt;vergleichsweise wenig Schwefel&lt;/strong&gt; enthalten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;so-kommst-du-zu-der-natur-therme-von-santa-fe&#34;&gt;So kommst du zu der Natur-Therme von Santa Fe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Santa Fe ist eine Kleinstadt, etwa acht Kilometer westlich von Granada. Die Natur-Therme liegt &lt;strong&gt;ca. fünf Kilometer südlich von Santa Fe&lt;/strong&gt; am Rande des Naturparks &amp;ldquo;Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe&amp;rdquo;. Es gibt mehrere &lt;strong&gt;Feld- und Schotterwege&lt;/strong&gt;, die zu den heißen Quellen führen. Wir sind vom Industriepark im Südwesten Santa Fes aus Richtung Süden gefahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen offiziellen Namen hat die Therme nicht - auf meiner Wanderkarte ist sie als &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Pozas de Santa Fe&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; eingetragen. &lt;strong&gt;Genauso wenig gibt es Schilder, die einem den Weg weisen.&lt;/strong&gt; Wer einmal in dieser Ecke ist, kann sich aber durchfragen - die Anwohner hier kennen den Ort, und wissen meist schon, wo&amp;rsquo;s hingehen soll, wenn sie einen alten &amp;ldquo;Hippiebus&amp;rdquo; sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der folgenden Karte findest du den &lt;strong&gt;Standort (N 37°09.378&amp;rsquo;, W 03°45.191&amp;rsquo;) der Natur-Therme&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Karte.jpg&#34; alt=&#34;GPS-Karte: Standort der heißen Quellen bei Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Südlich von Santa Fe: die heißen Quellen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die steinigen Schotterwege sind gut befahrbar&lt;/strong&gt;, wenn auch mit einigen Schlaglöchern und Unebenheiten versehen. Für unseren Mercedes-Bus kein Problem, für T3 etc. ebenfalls nicht. Klassische Weißwagen-Wohnmobile könnten hier bereits an ihre Grenzen kommen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Weg.JPG&#34; alt=&#34;Der Platz um die heißen Quellen bei Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Die letzten 200 Meter sind etwas kritischer: Hier fährst du quasi nur noch &lt;strong&gt;auf Erdhügeln in eine alte Olivenplantage&lt;/strong&gt;. Bei trockenen Bedingungen ist das okay. Wenn&amp;rsquo;s viel geregnet ist, muss aber mit viel &lt;strong&gt;Schlamm&lt;/strong&gt; gerechnet werden. Direkt bei unserer Ankunft erfuhren wir: &lt;strong&gt;Der benachbarte Bauer zieht stecken gebliebene Wagen für 15 Euro wieder raus&lt;/strong&gt;. Das brauchten wir zwar nicht, trotzdem gut zu wissen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer mit seinem Bus richtig nah an die Therme will, braucht schon etwas Nerven - oder ein Allrad-Fahrzeug. Da wir kein Allrad haben, brauchten wir die Nerven. Mit etwas Geschick kamen wir so &lt;strong&gt;bis auf 50m an die Thermen-Bäder heran&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Natur-Therme bei Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unser Ausblick vom Auto - keine 50m entfernt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;dauercamper-reisende-anwohner-diese-leute-erwarten-dich&#34;&gt;Dauercamper, Reisende, Anwohner - diese Leute erwarten dich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eins sollte definitiv klar sein: &lt;strong&gt;Eine heiße, kostenlose Natur-Therme, die mit dem Auto zu erreichen ist, hat man nicht für sich.&lt;/strong&gt; Je kälter die Lufttemperaturen sind, desto begehrter sind natürlich die heißen Quellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir waren &lt;strong&gt;Ende November&lt;/strong&gt; an den heißen Quellen und waren überrascht, wie &lt;strong&gt;wenig Leute&lt;/strong&gt; hier waren. Insgesamt ließen sich &lt;strong&gt;kaum mehr als zehn Busse&lt;/strong&gt; zählen, während tagsüber zusätzlich bis zu fünf PKWs da waren. &lt;strong&gt;Von Dezember bis Februar soll hier deutlich mehr los sein.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_D%c3%bcdo.JPG&#34; alt=&#34;Camping: Mit dem Bus an den heißen Quellen in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Das Gute: &lt;strong&gt;Auf dem weitläufigen Gebiet finden jede Menge Menschen und Autos Platz - und auch ihre Ruhe.&lt;/strong&gt; Der Punkt der Zusammenkunft ist definitiv die Therme: Hier ist zu fast jeder Tageszeit jemand anzutreffen. Manchmal hatten wir &lt;strong&gt;ein Becken trotzdem für uns&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Treff.JPG&#34; alt=&#34;Thermenbecken in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Das Thermen-Becken - hier trifft man sich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Den Großteil der Besucher machen dabei Busreisende aus&lt;/strong&gt; - vorrangig mit Düdos, Bremern oder VWs der T-Reihe unterwegs. &lt;strong&gt;Weißwagen sieht man hier (fast) nie.&lt;/strong&gt; Die Charaktere der Reisenden sind in der Regel bunt gemischt, auch wenn sich verhäuft diverse Klischees antreffen lassen: &lt;strong&gt;Freiheitsliebende, Abenteurer, Aussteiger und &amp;ldquo;Hippies&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Zumeist sehr angenehme und entspannte Leute. Die meisten wohl &lt;strong&gt;zwischen 20 und 40&lt;/strong&gt;, aber auch mit einem grauhaarigen älteren Mann haben wir Bekanntschaft gemacht - er zieht seit seinem 17. Lebensjahr um die Welt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manche kommen nur für eine Nacht, andere wohnen wohl dauerhaft hier&lt;/strong&gt; - zumindest machen ihre zusammengeschusterten Camps teilweise den Eindruck:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Dauercamper.JPG&#34; alt=&#34;Campervan bei den heißen Quellen in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dauercamp (?) eines Busreisenden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Außerdem kommen jeden Tag auch &lt;strong&gt;spanische Anwohner&lt;/strong&gt; - unter der Woche wenige, am Wochenende deutlich mehr. Unter diesen fanden sich überraschenderweise die unangenehmsten Gesellen: fast ausschließlich &lt;strong&gt;Männer, die mitunter stundenlang aus dem Auto heraus die Badegäst beobachten&lt;/strong&gt;. Vor allem die anwesenden Frauen empfanden das oft als unangehm - was ich gut nachvollziehen kann. &lt;em&gt;Ich möchte hier aber nochmal betonen, dass diese uangenehmen Begegnungen für uns die Ausnahme waren.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Autos.JPG&#34; alt=&#34;Heiße Therme bei Granada: Gäste&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tagesbesucher: mit dem PKW direkt an der Therme&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Festgeschriebene Normen gibt es hier draußen keine: &lt;strong&gt;Viele gehen nackt ins Wasser, andere in Badekleidung.&lt;/strong&gt; Manche waschen sich (teilweise sogar mit Seife) im Wasser, während die nächsten lautstark Techno-Musik über den Platz dröhnen lassen. &lt;strong&gt;Mit offenem Feuer hat niemand ein Problem, und mit Alkohol und Cannabis sowieso nicht.&lt;/strong&gt; Polizei kommt hier wohl selten (bis nie).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trinkwasser-müllentsorgung-toiletten-das-musst-du-wissen&#34;&gt;Trinkwasser, Müllentsorgung, Toiletten - das musst du wissen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du zu den Thermalquellen fahren willst, solltest du dich zumindest etwas darauf vorbereiten: &lt;strong&gt;Es gibt hier keine Trinkwasser-Quelle&lt;/strong&gt;. Wem das Wasser ausgeht, der muss nach Santa Fe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genauso wenig kommt hier der Mülldienst vorbei. Dementsprechend solltest du &lt;strong&gt;genügend Mülltüten einpacken&lt;/strong&gt;. Viel zu viele Leute machen das anscheinend nicht - oder lassen ihre vollen Müllbeutel bei Abreise einfach liegen. Wer auf dem Rückweg also noch etwas Platz im Auto hat, kann also allen etwas Gutes tun, indem er noch zusätzlich Müll anderer mitnimmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanitär-Anlagen gibt es hier ebenfalls nicht&lt;/strong&gt;. Deshalb: &lt;strong&gt;Toilettenpapier und Klappspaten einpacken&lt;/strong&gt;. Auch hier musste ich mich - wie erwartet - darüber ärgern, wie viele ihre Häufchen (inkl. Papier) einfach auf der Erde verteilen, ohne sie zumindest mit Steinen zu bedecken. Wenigstens waren diese Schandflecken bis auf wenige Ausnahmen nur weiter am Rand des &amp;ldquo;Camps&amp;rdquo; zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-du-um-die-heißen-quellen-von-santa-fe-erleben-kannst&#34;&gt;Was du um die heißen Quellen von Santa Fe erleben kannst&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie gesagt, ist &lt;strong&gt;der Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe gleich um die Ecke&lt;/strong&gt; - ein relativ kleines Naturschutzgebiet. Außer einem großen Monokultur-Wald gibt&amp;rsquo;s hier nicht viel zu sehen, aber für einen Spaziergang oder eine kleine Radtour lohnt&amp;rsquo;s sich allemal. Auch hier wieder: Wenn&amp;rsquo;s viel geregnet hat, besser Gummistiefel anziehen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Naturpark.JPG&#34; alt=&#34;Parque Periurbano Dehesa de Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der angrenzende Wald bei Santa Fe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Ansonsten ist das erdig-hügelige Gelände &lt;strong&gt;ideal für Motocross-Fans&lt;/strong&gt;, die man hier - insbesondere am Wochenende - auch manchmal erleben kann. Unsere Freunde hatten selbst ihre Motorräder dabei, und haben damit ein bisschen den Schlamm umgegraben&amp;hellip;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Motocross.JPG&#34; alt=&#34;Motocross in Santa Fe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;also-empfehlenswert-oder-nicht&#34;&gt;Also, empfehlenswert oder nicht?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lange Rede, kurzer Sinn: &lt;strong&gt;Ich würde wieder zu den heißen Quellen bei Santa Fe fahren, auch wenn ich die Location nicht ausnahmslos jedem empfehlen kann.&lt;/strong&gt; Wer kein Problem mit anderen (teilweise lärmenden) Besuchern hat, sich von dem vielen umliegenden Müll nicht die Laune vermiesen lässt und auf den Luxus eines Campingplatzes getrost verzichten kann, sollte sich die Natur-Therme nicht entgehen lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inwiefern sich der Besuch im Sommer lohnt, kann ich nicht beurteilen. Ich bevorzuge bei 40 Grad im Schatten dann aber doch lieber eine kalte Erfrischung. :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; und als Bonus für jeden, der so weit gelesen hat: die &lt;strong&gt;Aussicht auf die schneebedeckte Sierra Nevada&lt;/strong&gt; - an klaren Tagen von der Natur-Badewanne aus zu genießen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SantaFe_Berge.JPG&#34; alt=&#34;Sierra Nevada bei Granada, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aussicht auf die schneebedeckte Sierra Nevada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;du-willst-noch-etwas-über-die-quellen-oder-die-gegend-wissen-oder-du-bist-selbst-schon-dort-gewesen-und-vermisst-bestimmte-infos-lass-es-mich-in-den-kommentaren-wissen&#34;&gt;Du willst noch etwas über die Quellen oder die Gegend wissen? Oder du bist selbst schon dort gewesen und vermisst bestimmte Infos? Lass es mich in den Kommentaren wissen!&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
