<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UnserLeben on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</title>
    <link>https://inspiritana.org/tags/unserleben/</link>
    <description>Recent content in UnserLeben on inspiritana.org - get inspired &amp; share the spirit!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2016 22:52:35 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://inspiritana.org/tags/unserleben/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>UnserLeben #4 - Die Ostküste Spaniens entdecken </title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 22:52:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-4/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Wir haben hin und her überlegt, doch schließlich haben uns die &lt;strong&gt;verlockenden Aussichten&lt;/strong&gt; auf deutlich besseres Wetter an die &lt;strong&gt;Ostküste Spaniens&lt;/strong&gt; getrieben. Und hier sitzen wir nun nach unseren morgendlichen Yoga-/ Sport-Workouts an der Mittelmeerküste, strecken unsere Gesichter Wind und Sonne entgegen und können dir berichten, was wir die letzten Wochen so alles erlebt haben.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tapas-und-kultur-in-granada-ab-jetzt-zu-sechst&#34;&gt;Tapas und Kultur in Granada – ab jetzt zu sechst!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ende November hat es uns mit Christie und Philipp nach &lt;strong&gt;Santa Fe&lt;/strong&gt; (8km westlich von Granada) getrieben, um die &lt;strong&gt;heißen Quellen&lt;/strong&gt; zu erkunden und dazu gibt es auch einiges zu erzählen. Wenn dich das interessiert, dann lass dir &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Santa-Fe-Hei%C3%9Fe-Quellen/&#34;&gt;unseren Artikel über Santa Fe&lt;/a&gt; nicht entgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Danach ging es nach &lt;strong&gt;Granada&lt;/strong&gt; – die Tapas hatten gaaanz laut nach uns gerufen! Ok, eher nach Christie und mir – die Jungs wurden wohl oder übel mitgeschleppt =)  Zu &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ern%C3%A4hrung/Vegane-Tapas-Tour-durch-Granada/&#34;&gt;unserer &lt;strong&gt;veganen Tapas-Tour&lt;/strong&gt; durch Granada&lt;/a&gt; haben wir übrigens auch einen gesonderten Artikel für dich vorbereitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/GranadaOben.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Granada von oben&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Von nun an werden uns auch &lt;strong&gt;Mike und Lili&lt;/strong&gt; aus Frankreich mit ihrem recht niedlichen &lt;strong&gt;Peugeot J9&lt;/strong&gt; begleiten, die Christie und Philipp auf ihrer letzten Reise durch Spanien kennengelernt haben. Ziemlich witzig ist, dass die Beiden &lt;strong&gt;mit dem kleinsten Auto den größten Luxus&lt;/strong&gt; vorzuweisen haben: nämlich ein separates Badezimmer mit Toilette und Dusche! Da können wir mit unserer &lt;strong&gt;Outdoor-Dusche&lt;/strong&gt; natürlich nicht mithalten =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/3BusseGranada.JPG&#34; alt=&#34;3 Campervans auf einem Parkplatz in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere 3 Busse on Tour&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Alle zusammen erkundeten wir auf einer &lt;strong&gt;morgendlichen Fahrradtour&lt;/strong&gt; Granadas Sehenswürdigkeiten – allen voran natürlich die &lt;strong&gt;Alhambra&lt;/strong&gt;, die im Mittelalter auf dem Sabikah-Hügel von Granada im maurischen Stil erbaut wurde und seit 1984 als Weltkulturerbe zählt. Die Stadtburg ist einen Besuch allemal wert!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Alhambra.JPG&#34; alt=&#34;Sehenswürdigkeit Alhambra in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Alhambra in Granada&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;ab-an-die-küste-dann-eben-doch-zu-zweit&#34;&gt;Ab an die Küste – dann eben doch zu zweit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nach zwei sehr erlebnisreichen Tagen in Granada setzte sich in uns aber immer mehr der Gedanke durch, dass wir noch &lt;strong&gt;mehr Sonne und Wärme&lt;/strong&gt; um uns haben möchten. Die Tage bisher waren zwar nicht sonderlich kalt – meist so um die 13-15°C - , doch ohne Pullover oder langes Hemd wollte man dann trotzdem das Auto nicht verlassen und auch die Nächte waren stets mit um die 5°C noch sehr frisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da die anderen vier weiter zum &lt;strong&gt;El-Chorro-Gebirge&lt;/strong&gt; fahren wollten, das allerdings ebenfalls wie Granada im Inland liegt, entschieden wir, die kommenden zwei Wochen getrennt weiterzureisen, bevor wir uns dann Mitte Dezember in &lt;strong&gt;Gibraltar&lt;/strong&gt; wiedertreffen, um gemeinsam die Überfahrt nach Marokko anzutreten.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlanungGranada.JPG&#34; alt=&#34;Routenplanung 3er Männer in Granada&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die drei Chefs bei der Planung&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;eine-woche-im-spanischen-naturpark-cabo-de-gata&#34;&gt;Eine Woche im spanischen Naturpark Cabo de Gata&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;So sind wir Anfang Dezember unserem Wunsch nach &lt;strong&gt;mehr Sonne und Meer&lt;/strong&gt; gefolgt und haben uns zu zweit auf den Weg Richtung &lt;strong&gt;Cabo de Gata&lt;/strong&gt; gemacht, einem Nationalpark an der Ostküste Spaniens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten drei Nächte verbrachten wir an einer abgelegenen Bucht, der &lt;strong&gt;Cala del Plomo&lt;/strong&gt;, an der wir fast gänzlich allein waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/CalaPlomoOben.JPG&#34; alt=&#34;Die Bucht Cala del Plomo von oben&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die Bucht Cala del Plomo an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Nur in der zweiten Nacht kam noch ein älterer Mann aus Jena dazu, welcher der einsamen Bucht schon seinen insgesamt fünften Besuch abstattete, sowie ein Ehepaar aus Lemgo, die bereits seit 12 Wochen in ihrem 48 Jahre alten &lt;strong&gt;Magirus Deutz&lt;/strong&gt; mit Allrad-Antrieb unterwegs sind. Ein Wahnsinns-Gefährt!

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/DeutzPlomo.JPG&#34; alt=&#34;Oldtimer der Marke Magirus Deutz an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Oldtimer-Deutz mit Allrad-Antrieb&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Bei angenehmen 20°C und viel Sonne nutzten wir die Zeit nicht nur zum Baden, sondern wanderten auch ins abgelegene &lt;strong&gt;Ökodorf San Pedro&lt;/strong&gt;. Dort war ich wieder einmal beeindruckt, mit wie wenig die Leute dort auskommen, aber wie glücklich sie doch sind. Cale hat hier übrigens vor einem halben Jahr selbst zwei Wochen lang gelebt. Mehr dazu wirst du in einem unserer nächsten Artikel zu San Pedro erfahren.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/SanPedroOben.JPG&#34; alt=&#34;Der Blick auf San Pedro&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;San Pedro - ein Ökodorf an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Außerdem konnten wir das schöne Wetter mit viel Wind hier auch nutzen, um &lt;strong&gt;Wäsche zu waschen&lt;/strong&gt;. Das sah dann im Endeffekt so aus:

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/W%c3%a4schewaschenPlomo.JPG&#34; alt=&#34;gespannte Wäscheleine an einer einsamen Bucht an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wäsche waschen am Cala del Plomo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;noch-mehr-strände-jippie&#34;&gt;Noch mehr Strände - jippie!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anschließend ging es weiter ins nur 3 km entfernte Las Negras zur &lt;strong&gt;Cala del Cuervo&lt;/strong&gt; an den Strand, die wir für viel Ruhe und schöne Wanderungen nur empfehlen können. Hier standen wir direkt außerhalb des Campingplatzes, wo Parken eigentlich verboten war – dass wir hier zwei Nächte verbracht haben, störte aber niemanden. So konnten wir auch noch den Komfort genießen und Toiletten und Duschen des Campingplatzes nutzen. ;-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/LasNegras.JPG&#34; alt=&#34;Der Blick auf Cala del Cuervo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cala del Cuervo bei Las Negras an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Und hier sind wir nun: inzwischen die zweite Nacht an dem weitläufigen Strand &lt;strong&gt;El Playazo&lt;/strong&gt;. Bei schönem Wetter ist dieser tagsüber ganz gut besucht, wird zum Abend hin aber immer leerer: Nur &lt;strong&gt;eine Handvoll Campervans bleiben über Nacht&lt;/strong&gt; – wahrscheinlich wegen des Campingverbots, das hier eigentlich gilt. Doch in der Zeit, in der wir hier sind, hat die Guardia Civil (anders als am Cala del Plomo) noch nicht nach dem Rechten geschaut.

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlayadePlayazo-wir.JPG&#34; alt=&#34;Blick aus dem Auto auf den Playa el Playazo&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Am Playa El Playazo an der Ostküste Spaniens&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PlayadePlayazo-Bucht.JPG&#34; alt=&#34;Blick auf kleine Bucht an der Ostküste Spaniens&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kleine Bucht nahe des Playa El Playazo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

Hier sind um diese Jahreszeit &lt;strong&gt;20°C&lt;/strong&gt;, die sich für uns Mitteleuropäer aber trotz des Windes deutlich wärmer anfühlen – deshalb heißt es: kurze Hose und T-Shirt, während wir in der Sonne arbeiten oder am Blog schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir hoffen, dass dir unsere Berichten aus dem Süden zumindest ein bisschen warmen Wind ins kalte Deutschland bringen. Außerdem wünschen wir dir eine friedliche und harmonische Vorweihnachtszeit!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #3: Wildcamping in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2016 13:41:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Seit &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/&#34;&gt;unserem letzten Blog-Beitrag&lt;/a&gt; ist viel passiert: Wir sind weitere &lt;strong&gt;1.000 Kilometer gefahren&lt;/strong&gt;, haben die ersten &lt;strong&gt;Wildcamping-Nächte&lt;/strong&gt; abseits der Straße verbracht und sind mit unserem Mercedes-Bus &lt;strong&gt;das erste Mal liegen geblieben&lt;/strong&gt;. Dazwischen haben wir viel gelacht, beeindruckende Natur gesehen, uns tagsüber gesonnt und in den Nächten gefroren. Los geht&amp;rsquo;s!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-im-Bus-witzig.JPG&#34; alt=&#34;Cale Cindy im Mercedes Benz 407&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mit viel Spaß dabei - endlich wärmeres Wetter!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;1-000-kilometer-quer-durch-spanien-unsere-eindrücke&#34;&gt;1.000 Kilometer quer durch Spanien - unsere Eindrücke&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Von Bordeaux aus sind wir &lt;strong&gt;an der Atlantikküste nach Spanien&lt;/strong&gt;, haben eine Nacht direkt am Meer in &lt;strong&gt;San Sebastian&lt;/strong&gt; geschlafen und sind danach &lt;strong&gt;über Madrid weiter in den Süden&lt;/strong&gt; gefahren. Große Teile der Strecke sind wir gemeinsam mit unseren Freunden Christie und Philipp gefahren, und auch die meisten Abende haben wir zusammen verbracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Leben &amp;ldquo;on the road&amp;rdquo; hält dabei immer wieder spannende, aber auch &lt;strong&gt;lustige Momente&lt;/strong&gt; bereit - zum Beispiel, wenn die Mädels auch &lt;strong&gt;auf einem eingezäunten Rastplatz nicht auf ihren Sport verzichten&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Cindy-Christie-McDonalds.JPG&#34; alt=&#34;Cindy und Christie beim Sport vor einem McDonald&amp;#39;s&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Da wir so viel Strecke zurückgelegt haben, gab es natürlich auch einiges zu sehen. Zum Beispiel fuhren wir &lt;strong&gt;im Norden Spaniens durch grüne Berglandschaften&lt;/strong&gt;, die eher an die bergige Schweiz als das heiße Spanien erinnerten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-Berge.JPG&#34; alt=&#34;Nordspanien Berge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-Berge2.JPG&#34; alt=&#34;Spanien Norden Natur Berge&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Nordspanien-See.JPG&#34; alt=&#34;Natur Spanien See Berge Norden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber zwischendurch fanden wir auch immer wieder Zeit, &lt;strong&gt;die spanischen Städte und Dörfer zu erkunden&lt;/strong&gt;. Philipp ist dabei ein ausgezeichneter &lt;strong&gt;Reise-Guide&lt;/strong&gt; und schlägt uns meist sehr sehenswerte Orte vor und führt uns stets zu touristischen Punkten - mit besonderer Vorliebe für Kirchen.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ja%c3%a9n-Kirche.JPG&#34; alt=&#34;Kirche in der spanischen Stadt Jaén, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kirche Nr. 1 in Jaén, Zentralspanien&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Ja%c3%a9n-Kirche2.JPG&#34; alt=&#34;Kirche in der spanischen Stadt Jaén, Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kirche Nr. 2 in Jaén&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Aranjuez-Stadtpark.JPG&#34; alt=&#34;Aranjuez, Park der Stadt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der Stadtpark in Aranjuez&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;einkaufen-müssen-wir-nicht-containern-sei-dank&#34;&gt;Einkaufen müssen wir nicht - Containern sei Dank!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wie &lt;strong&gt;erfolgreich das Containern&lt;/strong&gt; bei uns teilweise schon war, hat Cindy bereits &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/&#34;&gt;in ihrem Foodsaving-Artikel&lt;/a&gt; erzählt. &lt;strong&gt;Auch die letzten zwei Wochen mussten wir nicht einkaufen.&lt;/strong&gt; Hier zum Beispiel der letzte Fund bei LIDL:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Obst2.JPG&#34; alt=&#34;Gerettete Lebensmittel, Obst wie Ananas und Birnen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gesundes Essen ganz umsonst: 3 Tage Fruchtsalat!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Aber &lt;strong&gt;keine Sorge&lt;/strong&gt;, auch mit ungesundem Süßkram und Cola (und zwei noch gefrorenen Brathähnchen!) wurden wir versorgt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Cola-S%c3%bc%c3%9fkram.JPG&#34; alt=&#34;Cola und Süßigkeiten aus dem Müll&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;endlich-geht-s-off-road-mit-dem-campervan-in-die-natur&#34;&gt;Endlich geht&amp;rsquo;s off-road: Mit dem Campervan in die Natur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zwischendurch haben wir Vladimir, der von Moskau aus bis nach Spanien getrampt ist, mitgenommen und ihn zu einem &lt;strong&gt;gemeinsamen Abend im Naturpark Deseñaperros samt Barbecue und Lagerfeuer&lt;/strong&gt; eingeladen. Hier, am Rande des Naturparks, kam bei mir zum ersten Mal Wildcamping-Feeling auf: &lt;strong&gt;schroffe Berge, üppige Wälder, ein pletschernder Bachlauf, kreisende Adler und die endlose Ruhe der Natur&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Standplatz.JPG&#34; alt=&#34;Desenaperros Naturpark Spanien Wildcamping&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Direkt am Naturpark - Vladimir schläft mit Zelt IM Park&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Lagerfeuer.JPG&#34; alt=&#34;Wildcamping Lagerfeuer Spanien Campervan&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gemeinsames Lagerfeuer und Grillen am Abend&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Berge.JPG&#34; alt=&#34;Deseñaperros Naturpark Spanien Berge Natur&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Naturpark Deseñaperros: Die Berge im morgendlichen Nebel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Cindy-Meditation.JPG&#34; alt=&#34;Cindy meditiert in den Bergen im Naturpark&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cindy beim Meditieren in den Bergen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Panorama Natur Desenaperros Nationalpark&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Desenaperros-Yoga-Klippe.JPG&#34; alt=&#34;Yoga Asana Krähe Bakasana an der Klippe&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ich in einem meiner Lieblings-Asanas, der Krähe (Bakasana)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Für solche Momente reise ich&lt;/strong&gt; - einen Abend auf dem McDonald&amp;rsquo;s-Parkplatz einer großen Stadt zu verbringen, kann zwar auch witzig sein, erfüllt mich aber natürlich nicht. Umso glücklicher war ich darüber, dass wir am darauffolgenden Tag &lt;strong&gt;wieder einen schönen Platz abseits der Straße&lt;/strong&gt; finden konnten - diesmal zwischen Oliven-Feldern wenige Hundert Meter von einem Stausee entfernt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Stellplatz-Olivenplantage.JPG&#34; alt=&#34;Wildcamping mit dem Mercedes L 407 D&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Spanien-See-Panorama.JPG&#34; alt=&#34;Panorama-Blick auf einen See in Spanien&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Lagerfeuer-mit-Philipp-Christie.JPG&#34; alt=&#34;Lagerfeuer am Campervan - mit Philipp und Christie&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Und wieder gab&amp;#39;s Feuer - und Brathähnchen zu essen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unsere-erste-panne-eins-kommt-zum-anderen&#34;&gt;Unsere erste Panne - eins kommt zum anderen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seitdem wir unseren &lt;strong&gt;Mercedes L 407 D Bj. 1986&lt;/strong&gt; gekauft haben, sind wir bereits mehrfach liegen geblieben - jedes Mal aus demselben Grund: Der &lt;strong&gt;Diesel-Vorfilter&lt;/strong&gt; war dicht. Wirklich als Panne kann man das kaum bezeichnen, da der Filter-Wechsel zu den gewöhnlichen Wartungsarbeiten gehört. Den Filter wie bei uns bisher ca. alle 1.500 km austauschen zu müssen, ist aber schon ungewöhnlich - wir mitmußen noch, woran das liegen kann. Vermutlich &lt;strong&gt;Schmutz im Tank&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie auch immer, gestern geschah es zum ersten Mal unvorhergesehen: Obwohl wir den Vorfilter erst zwei Tage vorher gewechselt hatten, fing Eddie auf der Autobahn auf einmal an zu ruckeln. &lt;strong&gt;Die Leistung fiel drastig ab, und innerhalb weniger Minuten konnten wir nurmehr im 3. Grad auf der Geraden 40 km/h fahren.&lt;/strong&gt; Als wir fast stehen blieben, machte ich den Motor aus und fuhr auf den Standstreifen. Vorbildlich, wie ich bin, habe ich &lt;strong&gt;das Warndreieck ordnungsgemäß aufgestellt und kurz darauf eine Dose Bier geöffnet&lt;/strong&gt;. Philipp und Christie würden bald kommen, sie waren nur einige Kilometer hinter uns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als die beiden sich mit Ihrem &lt;strong&gt;12 Jahre älteren Mercedes-Bus&lt;/strong&gt; auf dieser leichten Steigung mit ca. 20 km/h an uns herangepirscht hatten, stieg Philipp aus, und sagte sofort: &amp;ldquo;Dann wird&amp;rsquo;s wohl &lt;strong&gt;diesmal der Hauptfilter&lt;/strong&gt; sein.&amp;rdquo; Ein Blick auf den Vorfilter zeigte aber, dass dieser bereits keinen Diesel mehr durchließ, da er mit dicken Klumpen zugesetzt war. &lt;strong&gt;Einmal ausgepustet, und wieder rein damit.&lt;/strong&gt; Witzigerweise war aber der Hauptfilter von Philipps Düdo fällig, weshalb er diesen gleich ersetzte. &lt;strong&gt;Fertig - dachten wir.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eddie sprang ohne Probleme an, Philipps Bus wollte aber nicht so recht. Leer gefahren, kein Diesel mehr im Leitungssystem. Mehrmals probiert, und dadurch letztlich die &lt;strong&gt;Autobatterie leergesaugt&lt;/strong&gt;. Als ich dann über meine Batterie &lt;strong&gt;Starthilfe&lt;/strong&gt; gab, stellte sich die Frage: &lt;strong&gt;Wer hilft hier eigentlich wem?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Eddie-PhilippsD%c3%bcdo-Panne.JPG&#34; alt=&#34;Zwei Mercedes 407 Busse bei einer gleichzeitigen Panne&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Panne: Unsere Oldtimer-Busse am Straßenrand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Wie auch immer, etwa 30 Mal versuchten wir, den guten alten Motor anzulassen. Ohne Erfolg. Wahrscheinlich weil &lt;strong&gt;gar kein Diesel nachlaufen konnte, da wir leicht bergauf standen&lt;/strong&gt; (und Philipp nur noch etwa 5l im Tank hatte). Deshalb konnte sich Eddie das erste Mal so richtig beweisen, und &lt;strong&gt;den noch schwereren Mercedes 407 unserer Freunde abschleppen&lt;/strong&gt;. Den Berg hoch - bergab konnte Philipp dann endlich seinen Motor zum Laufen bringen. &lt;strong&gt;Jippie&lt;/strong&gt;! Nun die letzten 10 km bis zum Tagesziel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch nach zwei Kilometern stockte Eddie wieder, nach drei Kilometern ging der &lt;strong&gt;Motor aus&lt;/strong&gt;. Zum Glück gerade noch von der Autobahn runter. &lt;strong&gt;Diesmal wirklich der Hauptfilter.&lt;/strong&gt; Getauscht. Diesel mit Hand nachgepumpt. Motor gestartet. &lt;strong&gt;Jetzt aber wirklich: Ab zum Schlafplatz!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Abenteuer kann weitergehen&lt;/strong&gt; - bis zum nächsten Mal in UnserLeben!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du hast den letzten Artikel zu unserer Reise verpasst? In &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/&#34;&gt;UnserLeben #2&lt;/a&gt; ging&amp;rsquo;s quer durch Frankreich - wo wir natürlich auch einiges erlebt haben :-)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #2: Fast in Spanien</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 22:42:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Während ich das hier schreibe, liegen wir in der Nähe von Kapbretone bei einem versteckten Strand eingemummelt im Bett und hören zu, wie der Regen bereits am Morgen wieder auf unseren Bus peitscht. Schon die letzten &lt;strong&gt;Tage waren größtenteils vom Nass bestimmt&lt;/strong&gt;, was uns dazu trieb, Kilometer für Kilometer zurückzulegen, um dem sommerlichen Wetter schneller näher zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch auch hier an der &lt;strong&gt;Atlantikküste im Süden Frankreichs&lt;/strong&gt; sind zumindest die Temperaturen schon angenehm - auch ohne Ofen ist es komfortabel im Bus, und Cale ist bereits wieder barfuß unterwegs. Im Vergleich zur letzten Woche also echter Luxus: Zwischendurch waren sogar schon &lt;strong&gt;die Scheiben und auch die Kuppel unseres Busses gefroren&lt;/strong&gt; – so kalt war es.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Scheibe-Frost.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Fenster gefroren&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unsere Dachkuppel - zugefroren!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;eine-kleine-tour-durch-die-französische-stadt-bellac&#34;&gt;Eine kleine Tour durch die französische Stadt Bellac&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Doch trotz dieser fahrintensiven Woche – wir haben &lt;strong&gt;in 7 Tagen über 1.000 km&lt;/strong&gt; hinter uns gebracht (bei einer Autobahngeschwindigkeit von 70 km/h) – haben wir viel erlebt und gesehen:&lt;br /&gt;
Erwähnenswert sind unter anderen die größeren &lt;strong&gt;Stadtfriedhöfe&lt;/strong&gt; hier in Frankreichs. In &lt;strong&gt;Bellac&lt;/strong&gt; konnten wir nicht anders und wollten zumindest einen mal fotografisch festhalten:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac-Friedhof.JPG&#34; alt=&#34;Friedhof in Bellac, Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Solche riesigen Friedhöfe sind entweder am Rande einer Stadt, aber oftmals auch mittendrin zu sehen. Durch die riesigen Grabsteine wirkt alles so gigantisch und ist wirklich sehr beeindruckend, wenn man davor steht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch den historischen &lt;strong&gt;Stadtkern inkl. Park&lt;/strong&gt; haben wir uns etwas genauer angeschaut, und unsere Eindrücke natürlich auch aufgefangen:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac-Cindy.JPG&#34; alt=&#34;Cindy im Park in Bellac&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac.JPG&#34; alt=&#34;Altes Gebäude in Bellac&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Bellac2.JPG&#34; alt=&#34;Historisches Gebäude in Bellac, Frankreich&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Herbstbl%c3%a4tter.JPG&#34; alt=&#34;Blätter im Herbst&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;bekannte-gesichter-in-unbekannten-gegenden&#34;&gt;Bekannte Gesichter in unbekannten Gegenden&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Am Mittwoch machten wir uns nach einer Nacht auf dem McDonald&amp;rsquo;s-Parkplatz (da freies Internet) und einem Besuch im Decathlon auf nach Biganos, um uns &lt;strong&gt;mit Christie und Philipp zu treffen&lt;/strong&gt;. Die zwei betreiben übrigens auch je einen Blog: &lt;a href=&#34;http://deliteindisorder.com&#34;&gt;deliteindisorder.com&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&#34;http://mb407.wordpress.com&#34;&gt;mb407.wordpress.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beiden haben wir im Sommer während unserer Bussuche in Berlin kennengelernt. Sie arbeiten im Sommer in Deutschland (während sie dieses Jahr mit dem Ausbau ihres Düdos beschäftigt waren) und fahren den Winter über in den Süden. &lt;strong&gt;Ihre Reise geht wie unsere dieses Jahr über Frankreich und Spanien nach Marokko&lt;/strong&gt; – für uns zum ersten, für die beiden zum zweiten Mal.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Christie-und-Philipp.JPG&#34; alt=&#34;Christie von deliteindisorder.com, darunter Philipp (mb407.wordpress.com)&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oben: Christie, darunter ihr Freund Philipp&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während uns der Wind um die Ohren zischte, tauschten wir nicht nur kurz ein paar Infos zur bisherigen Reise aus, sondern auch noch &lt;strong&gt;Lebensmittel&lt;/strong&gt;, von denen wir jeweils zu viel hatten. Die beiden sind nämlich auch begeisterte &amp;ldquo;Dumpster Diver&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Christie-und-Philipp-Tausch.JPG&#34; alt=&#34;Gerettete Lebensmittel tauschen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lebensmittel tauschen - jeder hat mehr als genug!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Anschließend hatten wir noch mehr Lebens- und Nahrungsmittel als vorher und mussten am Abend erstmal &lt;strong&gt;im Bus umsortieren&lt;/strong&gt;, um in unserem „Kühlfach“ unter dem Bett für alles Platz zu finden.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Obst.JPG&#34; alt=&#34;Äpfel und anderes Obst - kostenlos recycelt&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Container-Gem%c3%bcse3.JPG&#34; alt=&#34;Kostenloses Gemüse aus Müllcontainern&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Lebensmittelvorrat.JPG&#34; alt=&#34;Unsere Lebensmittel im Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Die neue Ordnung im Vorratsfach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Scrubs-Abend.JPG&#34; alt=&#34;Scrubs und Abendbrot im Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Danach: Abendbrot &amp;amp; eine Folge unserer Lieblingsserie&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Christie und Philipp machten sich gleich auf den Weg Richtung Kapbretone, während wir beschlossen, erst noch einen &lt;strong&gt;Abstecher zur Dune du Pilat&lt;/strong&gt; zu unternehmen und dort zu nächtigen. Das ist für mich definitiv der aufregendste Ort gewesen, den ich in den letzten Jahren erkundet habe. Die Story inkl. Video zu dem magischen Ort findest du in unserem gesonderten &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/Dune-du-Pilat/&#34;&gt;Artikel über Dune du Pilat&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;basteln-am-strand-kleine-reparaturen-am-bus&#34;&gt;Basteln am Strand: Kleine Reparaturen am Bus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hier in Kapbretone erfreut sich &lt;strong&gt;unser Bus Eddie nun der Gesellschaft des Berliner Düdos&lt;/strong&gt; (ebenfalls ein 407er) und seines neu nachgespannten Keilriemens – endlich &lt;strong&gt;kein Quietschen mehr&lt;/strong&gt; während der Fahrt!&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PhilippsD%c3%bcdo-Eddie.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407 Düdo Hochdach Flachdach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eddie und sein neuer Freund&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auch der &lt;strong&gt;Lüfter funktioniert&lt;/strong&gt; nun wieder, nachdem er anscheinend nach mehreren Jahren endlich mal wieder von Laub und Dreck befreit wurde :-)&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Reparatur-L%c3%bcfter.jpg&#34; alt=&#34;Mercedes Benz 407: Lüfter reinigen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der geschmuggelte Wald unterm Lüfter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;



&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Reparatur-L%c3%bcfter2.JPG&#34; alt=&#34;Mercedes 407 Düdo: Lüfter reinigen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Während die Jungs sich also um die Autos kümmerten, nutzten Christie und ich die Zeit für einen &lt;strong&gt;HIIT-Workout direkt am Atlantik&lt;/strong&gt; und sprangen danach ins kühle Nass.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Kapbretone-Strand.JPG&#34; alt=&#34;Kapbretone, Frankreich: Strand &amp;amp; Dünen&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt; &lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und wie unsere Reise weitergeht, erfährst du &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-3/&#34;&gt;in UnserLeben #3&lt;/a&gt; :-)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/PhilippsD%c3%bcdo-Fahrt.JPG&#34; alt=&#34;Grüner Mercedes Benz 407 Düdo Hochdach&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UnserLeben #1 - Ab in den Süden - die ersten 1.000 Kilometer</title>
      <link>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 23:23:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://inspiritana.org/blog/reisen/UnserLeben-1/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In der &lt;strong&gt;Artikel-Reihe &amp;ldquo;UnserLeben&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; wirst du mit uns bangen, lachen, bibbern, schwitzen, Fragen stellen und nachdenken. Du wirst uns bei außergewöhnlichen und alltäglichen Erlebnissen begleiten und gemeinsam mit uns Neues kennenlernen - Länder, Kulturen, Menschen, Ideen. Der Einstieg ist im wahrsten Sinne des Wortes einer: &lt;strong&gt;Diesmal geht&amp;rsquo;s ab ins Auto &amp;amp; los Richtung Frankreich.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-wochen-vorbereitung-während-der-herbst-einkehrt&#34;&gt;6 Wochen Vorbereitung, während der Herbst einkehrt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seitdem wir unseren Bus Anfang September gekauft hatten, haben wir die letzten Sommertage und die zuletzt immer kürzer werdenden Herbsttage genutzt, um die nötigen &lt;strong&gt;Reisevorbereitungen&lt;/strong&gt; zu treffen: Die letzten Überbleibsel aus der Wohnung verkauft, verschenkt oder bei der Familie eingelagert, den Bus technisch auf Vordermann gebracht und die Innenausstattung weiter unseren Bedürfnissen angepasst.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-Heimwerker.jpg&#34; alt=&#34;Cindy und Cale vor dem Mercedes-Bus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Unterboden eines Oldtimers entrosten - eine schmutzige Arbeit&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zuletzt standen natürlich noch das obligatorische &lt;strong&gt;Abschiednehmen&lt;/strong&gt; von Freunden und Verwandten auf dem Plan - und dazwischen natürlich jede Menge Aufgaben, die vorher nicht eingeplant waren. Alles in allem waren es zwei produktive Monate, die uns bis zuletzt aber jede Menge Kraft gekostet haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Oktober hat uns &lt;strong&gt;das deutsche Wetter&lt;/strong&gt; letztlich den Abschied nicht mehr schwer gemacht. Du kannst dir nicht vorstellen, wie froh wir waren, endlich alles im Auto zu haben, die Türe zuzumachen und gen Westen die vertrauten Gefilde hinter uns zu lassen - und damit auch den Stress. Damit ist eine große Last von uns gefallen. &lt;strong&gt;Wie schön!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;besuch-in-container-heaven-reise-verpflegung-for-free&#34;&gt;Besuch in Container-Heaven - Reise-Verpflegung for free&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Naja, von wegen &amp;ldquo;gen Westen&amp;rdquo;: Unsere erste Station lag in &lt;strong&gt;Nordbayern&lt;/strong&gt; bei einem Biomarkt und angeschlossenem Logistikzentrum eines bekannten Bio-Herstellers. Unsere Freunde von deliteindisorder.com hatten uns den Tipp gegeben, dass hier jeden Tag Unmengen an guten Lebensmitteln weggeworfen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und so war es auch: Was uns in den Containern anlächelte, war wirklich unglaublich.&lt;/strong&gt; Kiloweise frisches Obst, vor allem Bananen, aber auch Äpfel oder Mangos, und Gemüse wie Lauch, Romanesco, Blumenkohl oder Hokkaido-Kürbis. Obendrein gab&amp;rsquo;s noch jede Menge Brot, Soja-Geschnetzeltes, Aufstrich und Knabbereien. Aber sieh selbst:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/ContainerHeaven.jpg&#34; alt=&#34;Container: Gutes Obst und Gemüse aus dem Müll&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ein Teil des großen Obst- und Gemüse-Containers am Lager&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Auf dem Rückweg waren all unsere Beutel so prall gefüllt, dass wir sie kaum schleppen konnten. Wie unsere &amp;ldquo;Beute&amp;rdquo; letztlich aussah, erfahrt ihr übrigens in &lt;a href=&#34;https://inspiritana.org/blog/ideen/Foodsaving/&#34;&gt;Cindys Artikel zum Thema Foodsaving&lt;/a&gt;. Mittlerweile ist das neun Tage her, und unsere täglichen Mahlzeiten bestehen immer noch zu 80% aus dem kostenlosen Lebensmitteln des &amp;ldquo;Container-Heavens&amp;rdquo;. Und dabei ist unsere Vorratskammer immer noch gut gefüllt! &lt;strong&gt;Bananen im Überfluss, jippie :-)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mit-dem-winter-im-nacken-richtung-sonne&#34;&gt;Mit dem Winter im Nacken Richtung Sonne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dann ging&amp;rsquo;s aber wirklich Richtung Westen, wenn auch vorerst in kleineren Schritten: Unser nächster Halt war in Jena, danach ging&amp;rsquo;s nach Ilmenau - jeweils um nochmal bei meinem Bruder vorbeizuschauen. Danach ging es dann aber in recht großen Etappen weiter. Ursprünglich hatten wir zwar mehrere Wochen für den Weg bis nach Spanien angedacht, in denen wir das französische Innenland etwas besser kennenlernen wollten, doch da waren wir auch noch von einer Abreise gegen Anfang Oktober ausgegangen. Nun holte uns der Winter in immer strafferen Schritten ein, was unser Fernweh nach Sonne &amp;amp; sommerlichen Temperaturen von Tag zu Tag wachsen ließ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb fahren wir nun in etwas größeren Etappen Richtung Bordeaux. Heute übernachten wir bei Guéret, es liegen also noch gut 300km vor uns, bis wir die Küste erreichen werden. Wenn alles glatt läuft, sollten wir also übermorgen am Meer sein. Auch wenn uns dort noch keine sommerlichen Temperaturen erwarten werden, freuen wir uns riesig darauf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Tage werden bereits spürbar länger - heute wurde es &amp;ldquo;erst&amp;rdquo; 18 Uhr dunkel, im Schwarzwald vor drei Tagen war es bereits eine halbe Stunde früher dunkel. Trotzdem sind die Nächte hier auch frostig kalt. Doch kein Problem: Abends genießen wir die wohlige Wärme des Holzofens - falls der mal (aufgrund von Holzmangel) ausfällt, wird sich eben warm eingekuschelt:&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/Wir-eingemummelt.JPG&#34; alt=&#34;Abends zusammen im Bett im Bett&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;schnappschüsse-von-frankreich&#34;&gt;Schnappschüsse von Frankreich&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn wir die letzten Tage Frankreich fast nur aus dem Auto kennengelernt haben, haben uns die Natur und Landschaften doch immer wieder ein Lächeln ins Gesicht gezaubert. Vor allem die wundervollen Mischwälder im Herbst-Gewand, die romantischen Weinfelder und die alten traditionellen Dörfer auf dem Land haben es uns angetan. Und da ein Bild ja bekanntlich mehr als Tausend Worte sagt&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichWeinfelder.JPG&#34; alt=&#34;Frankreich: Weinfelder auf dem Land&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichDorf.JPG&#34; alt=&#34;Ein altes Haus in einem französischen Dorf&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichNatur.JPG&#34; alt=&#34;Frannkreich: Weideland&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://inspiritana.org/img/blog/FrankreichDorf2.JPG&#34; alt=&#34;Ein altes Haus in einem französischen Dorf&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;du-willst-etwas-wissen-zu-uns-unserer-reise-und-wie-wir-alles-bewältigen-dann-stell-sie-in-den-kommentaren-und-wir-werden-sie-in-den-nächsten-folgen-beantworten&#34;&gt;Du willst etwas wissen zu uns, unserer Reise und wie wir alles bewältigen? Dann stell sie in den Kommentaren, und wir werden sie in den nächsten Folgen beantworten.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss> 
